חבר	O
כנסת	S-ORG
ש	O
לא	O
הושבע	O
הוא	O
לא	O
חבר	O
כנסת	S-ORG
.	O

שנית	O
,	O
חבר	O
כנסת	S-ORG
ש	O
לא	O
הושבע	O
הוא	O
חבר	O
כנסת	S-ORG
,	O
גם	O
אם	O
לא	O
יודעים	O
מיהו	O
.	O

שלישית	O
,	O
היה	O
כ	O
דבר	O
ה	O
זה	O
ב	O
אחד	O
ה	O
קיצים	O
ה	O
אחרונים	O
,	O
כאשר	O
חברת	B-TTL
ה	B-ORG|I-TTL
כנסת	E-ORG|E-TTL
לימור	B-PER
לבנת	E-PER
הפכה	O
ל	O
חברת	O
כנסת	S-ORG
.	O

פעם	O
אחת	O
נפסיק	O
עם	O
הרגשת	O
ה	O
נחיתות	O
,	O
ש	O
יהודי	O
דתי	O
לא	O
יכול	O
לעמוד	O
ב	O
ראשות	O
ממשלה	O
.	O

אם	O
אני	O
ניהלתי	O
41	O
שנה	O
את	O
מדינת	O
נחלים	S-ORG
ב	O
הצלחה	O
יוצאת	O
מן	O
ה	O
כלל	O
,	O
אני	O
לא	O
יודע	O
למה	O
אני	O
לא	O
מסוגל	O
לנהל	O
–	O
–	O
–	O

–	O
–	O
–	O
למה	O
אני	O
לא	O
מסוגל	O
להפתיע	O
ו	O
להוכיח	O
ש	O
רק	O
ראש	O
ממשלה	O
דתי	O
ימני	O
הוא	O
יביא	O
שלום	O
עם	O
ה	O
ערבים	O
,	O
כמו	O
ש	O
מנחם	B-PER
בגין	E-PER
ז"ל	O
ה	O
ימני	O
ה	O
קיצוני	O
הביא	O
שלום	O
עם	O
מצרים	S-GPE
,	O
מה	O
ש	O
אחרים	O
לא	O
תמיד	O
מסוגלים	O
,	O
ו	O
רק	O
ראש	O
ממשלה	O
דתי	O
יביא	O
ל	O
קירוב	O
לבבות	O
בין	O
דתיים	O
ל	O
חילונים	O
.	O

תחשבו	O
על	O
זה	O
.	O

חבר	B-TTL
ה	B-ORG|I-TTL
כנסת	E-ORG|E-TTL
מצא	S-PER
,	O
הרי	O
ב	O
שנה	O
ה	O
באה	O
אתה	O
תעמוד	O
ו	O
תתחנן	O
אצל	O
י	O
.	O

אני	O
רק	O
רוצה	O
ש	O
תדעו	O
,	O
ש	O
ה	O
צחוק	O
ה	O
זה	O
הוא	O
ה	O
שירות	O
ה	O
טוב	O
ביותר	O
,	O
ו	O
אני	O
מודה	O
ל	O
כם	O
על	O
כך	O
.	O

אחרים	O
משקיעים	O
ב	O
פריימריס	O
הון	O
תופעות	O
,	O
ו	O
אתם	O
עושים	O
ל	O
י	O
את	O
ה	O
לובינג	O
הכי	O
טוב	O
,	O
ו	O
עם	B-MISC
ישראל	E-MISC
את	O
י	O
ב	O
גדול	O
,	O
ו	O
זה	O
יוכח	O
.	O

זו	O
רק	O
היתה	O
תשובה	O
ל	O
חבר	B-TTL
ה	B-ORG|I-TTL
כנסת	E-ORG|E-TTL
דראושה	S-PER
.	O

עכשיו	O
,	O
ב	O
רשות	O
כם	O
,	O
אני	O
לכאורה	O
–	O
–	O
–	O

קודם	O
בירכתי	O
אות	O
ך	O
כל	O
כך	O
יפה	O
,	O
תתנהג	O
עכשיו	O
יפה	O
.	O

אדונ	O
י	O
ה	O
יושב	O
-	O
ראש	O
,	O
חברי	O
ה	B-ORG
כנסת	E-ORG
,	O
ידיד	O
י	O
יהושע	B-PER
מצא	E-PER
,	O
אני	O
חושב	O
ש	O
אתה	O
אכן	O
צריך	O
להיות	O
מוטרד	O
ו	O
מודאג	O
מ	O
חיזוק	O
משרד	B-ORG
ראש	I-ORG
ה	I-ORG
ממשלה	E-ORG
עם	O
ה	B-TTL
שר	E-TTL
יוסי	B-PER
ביילין	E-PER
.	O

כי	O
גם	O
ה	O
הצהרה	O
ש	O
הם	O
ממשיכי	O
דרכ	O
ו	O
של	O
יצחק	B-PER
רבין	E-PER
,	O
זכר	O
ו	O
ל	O
ברכה	O
,	O
היא	O
אמיתית	O
.	O

תשמע	O
מה	O
ש	O
אנשי	O
ה	O
אופוזיציה	O
אומרים	O
על	O
הסכם	B-MISC
אוסלו	E-MISC|S-GPE
:	O
עובדה	O
קיימת	O
.	O

לכן	O
אני	O
מברך	O
על	O
חיזוק	O
משרד	B-ORG
ראש	I-ORG
ה	I-ORG
ממשלה	E-ORG
,	O
ו	O
אני	O
מאמין	O
ש	O
ראש	B-TTL
ה	I-TTL
ממשלה	E-TTL
שמעון	B-PER
פרס	E-PER
ו	O
יוסי	B-PER
ביילין	E-PER
,	O
ו	O
כל	O
ה	O
שרים	O
,	O
יעשו	O
עבודה	O
נפלאה	O
ו	O
ימשיכו	O
את	O
דרכ	O
ו	O
של	O
ראש	O
ה	O
ממשלה	O
,	O
ש	O
נרצח	O
על	O
-	O
ידי	O
רוצח	O
מתועב	O
,	O
ש	O
כל	O
ה	O
עם	O
ה	O
זה	O
לא	O
יסלח	O
ל	O
ו	O
לעולמים	O
.	O

עוד	O
דקה	O
,	O
אדונ	O
י	O
.	O

אנחנו	O
ב	O
מזרח	B-LOC
ה	I-LOC
תיכון	E-LOC
ו	O
לא	O
ב	O
אירופה	S-LOC
.	O

איזה	O
מזרח	B-LOC
תיכון	E-LOC
חדש	O
?	O

אבל	O
פרס	S-PER
מדבר	O
על	O
מזרח	B-LOC
תיכון	E-LOC
חדש	O
,	O
מחוץ	O
ל	O
גבולות	O
מדינת	B-GPE
ישראל	E-GPE
.	O

הוא	O
ממנה	O
שרים	O
,	O
הוא	O
עושה	O
ג'סטות	O
ל	O
דתיים	O
,	O
אבל	O
יש	O
ל	O
ו	O
שמונה	O
חברי	O
כנסת	S-ORG
ערבים	O
,	O
ו	O
אין	O
הוא	O
מוצא	O
ל	O
נכון	O
ב	O
עידן	O
ה	B-LOC
מזרח	I-LOC
ה	I-LOC
תיכון	E-LOC
ה	O
חדש	O
למנות	O
שר	O
ערבי	O
.	O

הלוא	O
אתה	O
הולך	O
לקראת	O
שלום	O
ו	O
התפייסות	O
,	O
איפה	O
ה	O
שר	O
ה	O
ערבי	O
?	O

יותר	O
מ	O
כך	O
:	O
60,000	O
מצביעים	O
ב	O
מגזר	O
ה	O
ערבי	O
הצביעו	O
ל	O
מפלגת	B-ORG
ה	I-ORG
עבודה	E-ORG
,	O
ו	O
עוד	O
30,000	O
ל	O
מרצ	S-ORG
.	O

איפה	O
ה	O
כוחות	O
ה	O
אלה	O
?	O

ל	O
אלה	O
אתה	O
לא	O
מתייחס	O
?	O

הלוא	O
אתה	O
יודע	O
,	O
אדונ	O
י	O
ראש	O
ה	O
ממשלה	O
,	O
בלי	O
ה	O
ערבים	O
ו	O
בלי	O
חברי	O
ה	B-ORG
כנסת	E-ORG
ה	O
ערבים	O
ה	O
יושבים	O
כאן	O
,	O
אין	O
ל	O
ממשלת	O
ך	O
זכות	O
קיום	O
.	O

אבל	O
אתה	O
ממשיך	O
לנהוג	O
כך	O
,	O
כי	O
ב	O
קודקוד	O
ך	O
מאחור	O
אתה	O
חושב	O
ש	O
ל	O
הם	O
לא	O
מגיע	O
.	O

ראש	O
ה	O
ממשלה	O
משתמש	O
ב	O
הם	O
רק	O
ל	O
צרכים	O
ה	O
פרטיים	O
של	O
ו	O
.	O

אדונ	O
י	O
ה	O
שר	O
,	O
ב	O
התחשב	O
ב	O
כך	O
ש	O
ה	B-ORG
רשות	I-ORG
ה	I-ORG
פלשתינית	E-ORG
הוכיחה	O
לא	O
פעם	O
,	O
ו	O
ראש	O
ה	O
בעיקר	O
,	O
ש	O
אין	O
הם	O
מכבדים	O
הסכמים	O
,	O
ש	O
הם	O
מתעלמים	O
מ	O
הסכמים	O
,	O
ו	O
הפעם	O
על	O
-	O
ידי	O
חקיקה	O
,	O
האם	O
לא	O
היה	O
נכון	O
ו	O
מה	O
דעת	O
ך	O
ש	O
אכן	O
ה	O
דבר	O
יובא	O
ל	O
תשומת	O
לב	O
ו	O
של	O
ראש	O
ה	B-ORG
רשות	I-ORG
ה	I-ORG
פלשתינית	E-ORG
,	O
ש	O
אי	O
-	O
אפשר	O
להסכים	O
ל	O
א'	O
ו	O
לחוקק	O
ב'	O
ב	O
ניגוד	O
ל	O
אותו	O
הסכם	O
?	O

ובכן	O
,	O
ב	O
פריס	S-GPE
,	O
מתחת	O
ל	O
קרקע	O
,	O
יש	O
כמויות	O
גז	O
גדולות	O
פי	O
עשרה	O
,	O
ב	O
מאגרים	O
תת	O
-	O
קרקעיים	O
.	O

לא	O
הגיוני	O
להציג	O
את	O
ה	O
עניין	O
כ	O
סכנת	O
נפשות	O
.	O

ה	O
רדיוסים	O
של	O
ה	O
בטיחות	O
,	O
גם	O
שם	O
,	O
מתאימים	O
ל	O
תקנים	O
של	O
נו	O
.	O

למה	O
נתקענו	O
ב	O
בעיות	O
כ	O
אלה	O
,	O
ו	O
מה	O
באמת	O
היה	O
ה	O
מחסום	O
ש	O
אות	O
ו	O
ציינת	O
קודם	O
?	O

ניתן	O
ל	O
חברה	O
ממשלתית	O
,	O
ש	O
היא	O
שותפה	O
ב	O
אתר	O
,	O
לעשות	O
את	O
הצעת	O
ה	O
החלטה	O
.	O

כאשר	O
הלכתי	O
ו	O
בדקתי	O
את	O
ה	O
נושא	O
התברר	O
ש	O
לא	O
דובר	O
לא	O
עם	O
ה	B-ORG
אוצר	E-ORG
,	O
לא	O
עם	O
משרד	B-ORG
ה	I-ORG
פנים	E-ORG
,	O
אלא	O
ה	O
חברה	O
,	O
ש	O
היא	O
אינטרסנטית	O
,	O
עשתה	O
את	O
מה	O
ש	O
טוב	O
ל	O
ה	O
ב	O
אותה	O
הצעת	O
החלטה	O
ו	O
ב	O
אותה	O
בדיקה	O
.	O

אני	O
מקבלת	O
את	O
פניית	O
ך	O
,	O
חבר	B-TTL
ה	B-ORG|I-TTL
כנסת	E-ORG|E-TTL
בוחבוט	S-PER
.	O

אני	O
חושבת	O
ש	O
צריך	O
להיזהר	O
היום	O
מ	O
כך	O
ש	O
נהיה	O
ה	O
נאשמים	O
.	O

אני	O
חושבת	O
ש	O
צריך	O
להיזהר	O
מאוד	O
מ	O
עשיית	O
סימטריה	O
,	O
כי	O
לא	O
נרצח	O
עוד	O
אף	O
איש	O
ימין	O
.	O

אני	O
חושבת	O
,	O
ש	O
אם	O
לא	O
נפיק	O
יחד	O
את	O
ה	O
לקחים	O
–	O
ו	O
ה	O
אחריות	O
היא	O
לא	O
קולקטיבית	O
כמו	O
ש	O
ה	O
האשמה	O
אסור	O
ל	O
ה	O
להיות	O
קולקטיבית	O
,	O
אבל	O
לגבי	O
ה	O
טון	O
,	O
אני	O
מסכימה	O
את	O
ך	O
.	O

אני	O
רוצה	O
,	O
ב	O
רשות	O
ך	O
,	O
לדבר	O
על	O
ערוץ-7	S-ORG
.	O

גברת	O
י	O
ה	O
שרה	O
,	O
ה	O
החלטה	O
של	O
ך	O
היתה	O
החלטה	O
נבונה	O
ו	O
אמיצה	O
ביותר	O
.	O

גם	O
אלה	O
ש	O
תמכו	O
ב	O
ה	O
אז	O
,	O
לא	O
תמכו	O
ב	O
ה	O
ב	O
עוצמה	O
ה	O
מספקת	O
.	O

יושב	B-TTL
-	I-TTL
ראש	I-TTL
ועדת	B-ORG|I-TTL
ה	I-ORG|I-TTL
שידורים	E-ORG|I-TTL
ב	I-TTL
כנסת	S-ORG|E-TTL
,	O
חבר	B-TTL
ה	B-ORG|I-TTL
כנסת	E-ORG|E-TTL
פורז	S-PER
,	O
עדכן	O
אות	O
י	O
מחדש	O
ב	O
כל	O
ה	O
מידע	O
.	O

אני	O
רוצה	O
להזכיר	O
ל	O
בית	O
ה	O
זה	O
,	O
ש	O
חוק	B-MISC
ה	B-ORG|I-MISC
רשות	I-MISC|I-ORG
ה	I-MISC|I-ORG
שנייה	E-MISC|E-ORG
נחקק	O
ב	O
-	O
1990	S-TIMEX
ו	O
היה	O
תיקון	O
ל	O
חוק	O
בקשר	O
ל	O
רדיו	O
אזורי	O
ב	O
-	O
1994	S-TIMEX
.	O

מ	O
אז	O
יש	O
עשר	O
תחנות	O
ש	O
נקבעו	O
על	O
-	O
ידי	O
מכרזים	O
ו	O
חמש	O
מ	O
הן	O
כבר	O
משדרות	O
.	O

לכן	O
כל	O
השוואה	O
בין	O
ערוץ-7	S-DUC
לבין	O
ה	O
תחנה	O
של	O
אייבי	B-PER
נתן	E-PER
פשוט	O
מעוותת	O
מ	O
בחינת	O
כבוד	O
ה	O
חוק	O
,	O
ו	O
ה	O
שרה	O
ו	O
ה	O
משטרה	O
כבר	O
סגרו	O
עשרות	O
תחנות	O
מאז	O
נחקק	O
ה	O
תיקון	O
ל	O
חוק	O
ה	O
רדיו	O
ה	O
אזורי	O
.	O

ה	O
טיעון	O
ה	O
שני	O
,	O
לגבי	O
ה	O
שפה	O
ב	O
ערוץ-7	S-DUC
.	O

אילו	O
היתה	O
זו	O
מעידה	O
של	O
אחד	O
או	O
שניים	O
,	O
חבר	B-TTL
ה	B-ORG|I-TTL
כנסת	E-ORG|E-TTL
פורת	S-PER
,	O
ניחא	O
.	O

אבל	O
יש	O
פינות	O
קבועות	O
ו	O
יש	O
קריינים	O
קבועים	O
ו	O
ביטויים	O
ש	O
מטיפים	O
ל	O
רצח	O
המוני	O
ו	O
ל	O
גירוש	O
ה	O
ערבים	O
מ	O
ה	O
ארץ	O
ו	O
ל	O
הקמת	O
מיליציות	O
חמושות	O
ל	O
דיכוי	O
ה	O
פלשתינים	O
.	O

אני	O
מצטטת	O
,	O
10	B-TIMEX
ב	I-TIMEX
נובמבר	E-TIMEX
שנה	O
זו	O
,	O
אדיר	B-PER
זיק	E-PER
,	O
ו	O
לפי	O
מיטב	O
ידיעת	O
י	O
,	O
ה	O
תאריך	O
ה	O
זה	O
הוא	O
לאחר	O
ה	O
רצח	O
:	O
"	O
חמישה	O
ערבים	O
פלשתינים	O
נציגי	O
ו	O
ב	O
כנסת	S-ORG
של	O
ה	O
רוצח	O
ערפאת	S-PER
,	O
ו	O
שני	O
בוגדים	O
ש	O
נקנו	O
ב	O
כסף	O
,	O
הכריעו	O
את	O
ה	O
כף	O
ב	O
דמוקרטיה	O
של	O
ה	O
מדינה	O
ה	O
יהודית	O
.	O

ו	O
ב	O
פעם	O
ה	O
ראשונה	O
ב	O
היסטוריה	O
נתן	O
ציבור	O
יהודי	O
את	O
לב	O
ה	O
של	O
ארץ	B-LOC
-	I-LOC
ישראל	E-LOC
ל	O
אויבים	O
"	O
.	O

אסור	O
להגיד	O
ש	O
נתנו	O
את	O
לב	O
ה	O
של	O
ארץ	B-LOC
-	I-LOC
ישראל	E-LOC
ל	O
אויבים	O
?	O

אני	O
אומר	O
את	O
זה	O
עכשיו	O
פה	O
.	O

זה	O
לא	O
לגיטימי	O
?	O

אני	O
מאמין	O
ש	O
נותנים	O
את	O
לב	O
ה	O
של	O
ארץ	B-LOC
-	I-LOC
ישראל	E-LOC
ל	O
אויבים	O
של	O
נו	O
.	O

לסתום	O
את	O
ה	O
פה	O
לגמרי	O
?	O

זה	O
כבר	O
פסול	O
?	O

איש	O
לא	O
יכול	O
להגיד	O
,	O
ש	O
ל	O
אנשים	O
אלה	O
של	O
יש"ע	S-ORG
ו	O
ל	O
רבנים	O
ה	O
אלה	O
של	O
יש"ע	S-ORG
ו	O
ל	O
כל	O
ה	O
מסיתים	O
ה	O
אלה	O
של	O
ה	O
זיקים	O
ל	O
מיני	O
הם	O
אין	O
כלי	O
ביטוי	O
ו	O
אין	O
ל	O
הם	O
ייצוג	O
ב	O
כנסת	S-ORG
,	O
ש	O
ידאג	O
ש	O
ב	O
כלים	O
ה	O
ציבוריים	O
יהיה	O
ל	O
הם	O
ביטוי	O
,	O
אבל	O
ב	O
התאם	O
ל	O
חוק	O
.	O

ל	O
י	O
אין	O
סמכות	O
לסגור	O
.	O

ה	O
סמכות	O
לסגור	O
את	O
ה	O
ערוץ	O
היא	O
של	O
ה	O
ממשלה	O
.	O

חובת	O
י	O
לאתר	O
אות	O
ו	O
.	O

ראשית	O
,	O
הוא	O
אף	O
פעם	O
לא	O
מחוץ	O
ל	O
מים	O
ה	O
טריטוריאליים	O
.	O

הוא	O
בתוך	O
ה	O
מים	O
ה	O
טריטוריאליים	O
.	O

מים	O
טריטוריאליים	O
הם	O
12	O
מייל	O
,	O
ש	O
הם	O
בערך	O
20	O
קילומטר	O
.	O

הם	O
בתוך	O
ה	O
מים	O
ה	O
טריטוריאליים	O
,	O
אני	O
רואה	O
אות	O
ם	O
מ	O
חלון	O
ה	O
משרד	O
ב	O
תל	B-GPE
-	I-GPE
אביב	E-GPE
.	O

ל	O
מרחק	O
20	O
קילומטרים	O
אני	O
לא	O
יכולה	O
לראות	O
.	O

יש	O
ל	O
ך	O
ראייה	O
טובה	O
.	O

אני	O
רוצה	O
לשאול	O
את	O
חבר	O
י	O
מ	O
ה	O
סיעות	O
ה	O
דתיות	O
:	O
נניח	O
ש	O
על	O
ה	O
אונייה	O
של	O
ערוץ-7	S-ORG
הייתם	O
נותנים	O
דריסת	O
רגל	O
ל	O
רב	O
רפורמי	O
,	O
ו	O
היה	O
יהודי	O
שוחה	O
ב	O
ים	O
ו	O
יוצא	O
מ	O
תחום	O
ה	O
מים	O
ה	O
טריטוריאליים	O
ו	O
עובר	O
גיור	O
אצל	O
ה	O
רב	O
ה	O
רפורמי	O
ב	O
אונייה	O
של	O
ערוץ-7	S-ORG
.	O

לעומת	O
זאת	O
,	O
אותו	O
רב	O
רפורמי	O
נכנס	O
עם	O
ה	O
אונייה	O
של	O
ערוץ-7	S-ORG
ל	O
נמל	B-FAC
אשדוד	E-FAC|S-GPE
,	O
ו	O
אותו	O
יהודי	O
היה	O
בא	O
אלי	O
ו	O
ו	O
עושה	O
אצל	O
ו	O
גיור	O
,	O
ב	O
מקרה	O
כ	O
זה	O
לא	O
מקבלים	O
.	O

אם	O
כן	O
,	O
מעניין	O
ש	O
דווקא	O
ב	O
ימים	O
של	O
הידברות	O
עם	O
מפלגות	O
ש	O
בכלל	O
לא	O
רצו	O
לשמוע	O
על	O
ממשלה	O
שמאלנית	O
–	O
למעט	O
מפלגת	O
י	O
,	O
כש	O
עוד	O
היינו	O
ב	O
קואליציה	O
–	O
קמה	O
ל	O
ה	O
ה	B-TTL
שרה	E-TTL
שולמית	B-PER
אלוני	E-PER
ו	O
מחליטה	O
לצאת	O
נגד	O
כל	O
אותם	O
הסכמים	O
סודיים	O
,	O
שמא	O
חלילה	O
ו	O
חס	O
יוותרו	O
ל	O
אותם	O
דתיים	O
חשוכים	O
.	O

איך	O
אפשר	O
לבוא	O
ו	O
לוותר	O
?	O

אבל	O
היא	O
לא	O
מסתפקת	O
רק	O
ב	O
כך	O
ש	O
עם	O
דתיים	O
לא	O
עושים	O
פשרות	O
,	O
ש	O
עם	O
דתיים	O
לא	O
מדברים	O
,	O
ש	O
עם	O
דתיים	O
אין	O
נכונות	O
ל	O
שום	O
משא	O
-	O
ו	O
מתן	O
,	O
אלא	O
היא	O
חייבת	O
גם	O
כן	O
לקחת	O
מ	O
ה	O
ארסנל	O
של	O
ה	O
,	O
רווי	O
ה	O
מלים	O
ה	O
ארסיות	O
,	O
לבוא	O
,	O
ו	O
להתקיף	O
ו	O
לומר	O
:	O
"	O
ה	O
דרעים	O
ו	O
ה	O
רביצים	O
"	O
.	O

אני	O
חושב	O
ש	O
חוצפת	O
ה	O
גברה	O
עדי	O
עד	O
.	O

הנה	O
,	O
היא	O
אפילו	O
לא	O
מוכנה	O
לשמוע	O
את	O
ה	O
דברים	O
.	O

דבר	O
אחד	O
אני	O
מבקש	O
לומר	O
ל	O
ך	O
ו	O
ל	O
חברי	O
ה	B-ORG
כנסת	E-ORG
אחרים	O
:	O
לא	O
למדתם	O
.	O

ה	O
דבר	O
ה	O
חמור	O
ביותר	O
ש	O
אתם	O
עושים	O
לפעמים	O
הוא	O
,	O
ש	O
אתם	O
יוצרים	O
דה	O
-	O
לגיטימציה	O
קיומית	O
ל	O
ציבור	O
ה	O
חרדי	O
,	O
ל	O
ציבור	O
ה	O
דתי	O
בכלל	O
אולי	O
,	O
ו	O
אני	O
מדבר	O
בשם	O
ה	O
ציבור	O
ה	O
חרדי	O
.	O

ה	O
ציבור	O
ה	O
חרדי	O
הוא	O
איזה	O
מין	O
ציבור	O
כ	O
זה	O
ש	O
אין	O
ב	O
ו	O
שום	O
דבר	O
מ	O
סולם	O
ה	O
ערכים	O
,	O
אין	O
ב	O
ו	O
שום	O
דבר	O
מ	O
ה	O
אמת	O
,	O
מ	O
ה	O
יושר	O
,	O
אין	O
ב	O
ו	O
שום	O
דבר	O
מ	O
ה	O
יופי	O
של	O
ה	O
חיים	O
,	O
אין	O
ב	O
ו	O
שום	O
דבר	O
מ	O
ה	O
רגישות	O
ל	O
דברים	O
.	O

את	O
ה	O
דה	O
-	O
לגיטימציה	O
ה	O
זאת	O
אתם	O
עושים	O
חזור	O
ו	O
עשה	O
.	O

מהי	O
ה	O
אמירה	O
ה	O
זאת	O
?	O

ה	O
אמירה	O
ה	O
זאת	O
מקפלת	O
ב	O
חוב	O
ה	O
התייחסות	O
כאילו	O
יש	O
ל	O
ך	O
עסק	O
עם	O
אנשים	O
ש	O
אין	O
ל	O
הם	O
שום	O
ערכים	O
,	O
ש	O
אין	O
ל	O
הם	O
כבוד	O
ל	O
אידיאות	O
של	O
הם	O
,	O
ש	O
אין	O
ל	O
הם	O
אידיאות	O
.	O

זה	O
שורש	O
ה	O
בעיה	O
.	O

כאשר	O
בודקים	O
עמדות	O
של	O
סטודנטים	O
,	O
ו	O
לא	O
סתם	O
ילדים	O
,	O
ש	O
יחנכו	O
את	O
ה	O
דורות	O
ה	O
באים	O
של	O
מדינת	B-GPE
ישראל	E-GPE
,	O
מתברר	O
ש	O
הם	O
רואים	O
ב	O
אזרחי	O
מדינת	B-GPE
ישראל	E-GPE
ה	O
אחרים	O
אויב	O
,	O
אלה	O
ש	O
לא	O
מגיע	O
ל	O
הם	O
שוויון	O
זכויות	O
.	O

אותם	O
מורים	O
משרתים	O
יחד	O
עם	O
בני	O
מיעוטים	O
אחרים	O
,	O
עם	O
דרוזים	O
,	O
בוודאי	O
,	O
עם	O
צ'רקסים	O
,	O
עם	O
בדואים	O
.	O

יש	O
היום	O
נוצרים	O
ב	O
צבא	O
ו	O
יש	O
גם	O
מוסלמים	O
,	O
ש	O
אנחנו	O
מעודדים	O
אות	O
ם	O
.	O

אנחנו	O
יודעים	O
גם	O
על	O
ה	O
אירוע	O
ה	O
טרגי	O
ש	O
היה	O
רק	O
לאחרונה	O
,	O
כאשר	O
חייל	O
בדואי	O
מ	O
שבט	O
א	B-MISC
-	I-MISC
נעים	E-MISC
ב	O
אזור	O
נצרת	S-GPE
נהרג	O
ב	O
צבא	O
ו	O
לא	O
רצו	O
לטמון	O
אות	O
ו	O
.	O

ה	O
אימאם	O
לא	O
רצה	O
להתפלל	O
את	O
תפילת	O
ה	O
מת	O
עלי	O
ו	O
.	O

ה	O
משפחה	O
ו	O
ה	O
שבט	O
ה	O
זה	O
עברו	O
השפלה	O
.	O

אדונ	O
י	O
ה	O
יושב	O
-	O
ראש	O
,	O
אני	O
אומר	O
את	O
ה	O
דברים	O
מכיוון	O
ש	O
אני	O
מכיר	O
אות	O
ם	O
מ	O
קרוב	O
.	O

אני	O
מסתובב	O
ב	O
כפרים	O
.	O

דבר	O
זה	O
נכון	O
בוודאי	O
לגבי	O
ה	O
דרוזים	O
,	O
ש	O
הם	O
חלק	O
מ	O
ה	O
מגזר	O
ה	O
יהודי	O
,	O
ש	O
בני	O
הם	O
משרתים	O
ב	O
צבא	O
ו	O
הם	O
הגיעו	O
ל	O
תפקידים	O
ה	O
בכירים	O
ביותר	O
ב	O
מערכת	O
ה	O
צבאית	O
.	O

עושים	O
כאן	O
הכללות	O
.	O

כל	O
אזרחי	O
ה	O
ה	O
לא	O
-	O
יהודים	O
של	O
מדינת	B-GPE
ישראל	E-GPE
גילו	O
נאמנות	O
ל	O
מדינה	O
ה	O
זאת	O
מאז	O
הקמת	O
ה	O
.	O

אני	O
רוצה	O
לשאול	O
:	O
כמה	O
ואנונו	S-PER
היו	O
בין	O
ערביי	O
מדינת	B-GPE
ישראל	E-GPE
?	O

עובדה	O
היא	O
,	O
ש	O
במשך	O
ה	O
מלחמות	O
ו	O
תוך	O
כדי	O
ה	O
מלחמות	O
אזרחי	O
מדינת	B-GPE
ישראל	E-GPE
ה	O
לא	O
-	O
יהודים	O
עשו	O
ה	O
כול	O
יחד	O
עם	O
אזרחי	O
מדינת	B-GPE
ישראל	E-GPE
כדי	O
להגן	O
עלי	O
ה	O
ו	O
גם	O
כדי	O
להקל	O
על	O
ה	O
חיילים	O
ב	O
חזיתות	O
.	O

לא	O
מגיע	O
ל	O
הם	O
,	O
ש	O
היום	O
,	O
אחרי	O
47	O
שנים	O
ל	O
הקמת	O
ה	O
מדינה	O
ו	O
ה	O
חיים	O
ביחד	O
,	O
ידברו	O
עלי	O
הם	O
כך	O
.	O

היום	O
מדברים	O
על	O
סובלנות	O
של	O
זה	O
כלפי	O
זה	O
ו	O
איש	O
כלפי	O
רע	O
הו	O
,	O
אחרי	O
ה	O
זעזוע	O
ש	O
עבר	O
על	O
כול	O
נו	O
.	O

רבות	O
י	O
חברי	O
ה	B-ORG
כנסת	E-ORG
,	O
ה	O
סקר	O
ש	O
ערך	O
ד"ר	S-TTL
יאיר	B-PER
אורון	E-PER
מ	O
סמינר	B-ORG
ה	I-ORG
קיבוצים	E-ORG
בקרב	O
סטודנטים	O
ל	O
הוראה	O
העלה	O
ממצאים	O
קשים	O
על	O
אודות	O
ה	O
יחס	O
ל	O
אזרחי	O
ה	O
מדינה	O
ה	O
ערבים	O
,	O
ו	O
סקר	O
קודם	O
ב	O
הקשר	O
אחר	O
לגמרי	O
ש	O
התפרסם	O
לפני	O
שנתיים	O
–	O
שלוש	O
שנים	O
,	O
ש	O
ציטט	O
חבר	B-TTL
ה	B-ORG|I-TTL
כנסת	E-ORG|E-TTL
יהלום	S-PER
,	O
מעלה	O
גם	O
הוא	O
ממצאים	O
קשים	O
על	O
אודות	O
ה	O
יחס	O
ל	O
ירידה	O
,	O
ל	O
המשך	O
ה	O
קיום	O
ה	O
יהודי	O
ו	O
כ	O
יוצא	O
ב	O
אלה	O
.	O

ה	O
עובדה	O
כי	O
מדובר	O
ב	O
סטודנטים	O
ל	O
הוראה	O
ה	O
עתידים	O
לחנך	O
דורות	O
של	O
תלמידים	O
מחריפה	O
ו	O
מעצימה	O
את	O
ה	O
בעיה	O
.	O

לפיכך	O
,	O
ב	O
כוונת	O
י	O
ליזום	O
ב	O
עתיד	O
ה	O
קרוב	O
סקר	O
עמדות	O
נוסף	O
,	O
ש	O
יבוצע	O
בידי	O
מכון	O
מחקר	O
,	O
ו	O
ביחד	O
עם	O
ה	O
סקר	O
של	O
ד"ר	S-TTL
אורון	S-PER
ישמש	O
בסיס	O
ל	O
דיון	O
רציני	O
ו	O
מעמיק	O
ב	O
סוגיה	O
זו	O
ב	O
שיתוף	O
ראשי	O
ה	O
מכללות	O
ל	O
הכשרת	O
עובדי	O
הוראה	O
.	O

אני	O
מבקש	O
לציין	O
,	O
כי	O
ה	O
מכללות	O
ל	O
הכשרת	O
עובדי	O
הוראה	O
מקיימות	O
ב	O
אופן	O
שוטף	O
פעולות	O
ב	O
תחום	O
ה	O
חינוך	O
ה	O
ערכי	O
,	O
חינוך	O
ל	O
דמוקרטיה	O
,	O
שוויון	O
זכויות	O
ו	O
הזדמנויות	O
.	O

ב	O
כמה	O
מכללות	O
מתקיימים	O
מרכזי	O
לימוד	O
ב	O
נושאי	O
דמוקרטיה	O
ו	O
דו	O
-	O
קיום	O
ב	O
רמת	O
ה	O
לומד	O
ה	O
מבוגר	O
ו	O
ב	O
רמת	O
ה	O
הוראה	O
ל	O
תלמידים	O
.	O

מרכזים	O
אלה	O
פתוחים	O
ל	O
פעילות	O
מורים	O
מן	O
ה	O
שדה	O
.	O

ב	O
רוב	O
ה	O
מכללות	O
מתקיימים	O
קורסים	O
ב	O
נושא	O
הבהרת	O
ערכים	O
כ	O
דרך	O
הוראה	O
ו	O
חינוך	O
,	O
חינוך	O
פוליטי	O
,	O
סובלנות	O
ו	O
ערכי	O
דמוקרטיה	O
.	O

אבל	O
מה	O
לעשות	O
?	O

זו	O
ה	O
מציאות	O
,	O
רבות	O
י	O
,	O
ו	O
כול	O
נו	O
מרגישים	O
כאב	O
גדול	O
כש	O
מגיעים	O
ל	O
חפירות	O
.	O

מי	O
ש	O
גר	O
ב	O
שכונות	O
ה	O
חרדיות	O
רואה	O
ב	O
כל	O
אותן	O
מודעות	O
רחוב	O
את	O
ה	O
פרסומים	O
ו	O
את	O
ה	O
תמונות	O
ה	O
מזעזעות	O
,	O
כיצד	O
מוציאים	O
,	O
על	O
-	O
ידי	O
ה	O
חפירות	O
ה	O
ארכיאולוגיות	O
,	O
עצמות	O
אדם	O
,	O
ש	O
מפוזרות	O
על	O
ה	O
רצפה	O
או	O
ש	O
מוצגות	O
בתור	O
מוצגים	O
ארכיאולוגיים	O
ב	O
מוזיאונים	O
של	O
מדינת	B-GPE
ישראל	E-GPE
.	O

אם	O
גילית	O
ש	O
יש	O
שם	O
קבר	O
,	O
בבקשה	O
,	O
תעשה	O
גשר	O
עילי	O
.	O

כול	O
נו	O
מזדעזעים	O
כאשר	O
מחללים	O
איזה	O
קבר	O
ב	O
גרמניה	S-GPE
או	O
ב	O
כל	O
מקום	O
אחר	O
.	O

עושים	O
רק	O
צלב	O
קרס	O
,	O
תאמינו	O
ל	O
י	O
,	O
לא	O
יותר	O
.	O

ודאי	O
ש	O
בשביל	O
נו	O
זה	O
המון	O
.	O

כל	O
ה	O
מדינה	O
מזדעזעת	O
,	O
אנחנו	O
מפעילים	O
את	O
כל	O
ה	O
שגרירים	O
ו	O
את	O
כל	O
ה	O
מדינות	O
:	O
ראו	O
,	O
מחללים	O
קבר	O
של	O
יהודי	O
,	O
הכיצד	O
אתם	O
יושבים	O
ב	O
שקט	O
?	O

צלב	O
קרס	O
מזעזע	O
כל	O
יהודי	O
ב	O
רגע	O
ש	O
אנחנו	O
שומעים	O
את	O
זה	O
.	O

ו	O
פה	O
–	O
רבות	O
י	O
,	O
שימו	O
לב	O
ל	O
צביעות	O
–	O
מוציאים	O
עצמות	O
של	O
יהודים	O
,	O
רומסים	O
אות	O
ן	O
,	O
חלק	O
מ	O
הן	O
זרוקות	O
על	O
ה	O
רצפה	O
בזמן	O
ש	O
צריך	O
לטפל	O
ב	O
הן	O
ב	O
שיא	O
ה	O
קדושה	O
.	O

הם	O
מטפלים	O
ב	O
עצמות	O
,	O
בזמן	O
ש	O
כאן	O
צריך	O
ש	O
חברה	B-ORG
קדישא	E-ORG
תטפל	O
ב	O
כל	O
אותם	O
דברים	O
.	O

פגיעה	O
ב	O
מתים	O
אסורה	O
גם	O
לפי	O
סעיף	O
172	O
,	O
ה	O
אומר	O
,	O
כי	O
ה	O
נכנס	O
ש	O
לא	O
ב	O
רשות	O
ל	O
מקום	O
פולחן	O
או	O
קבורה	O
,	O
או	O
ל	O
מקום	O
ש	O
יוחד	O
ל	O
צורך	O
לוויית	O
ה	O
מת	O
או	O
ל	O
שמירה	O
על	O
עצמותי	O
ו	O
של	O
מת	O
,	O
או	O
נוהג	O
ב	O
מת	O
ש	O
לא	O
ב	O
כבוד	O
או	O
גורם	O
הפרעה	O
ל	O
אנשים	O
ש	O
נתקהלו	O
ל	O
לוויית	O
ה	O
מת	O
,	O
ו	O
ה	O
כול	O
ב	O
כוונה	O
לפגוע	O
ב	O
רגשותי	O
ו	O
של	O
אדם	O
או	O
לבזות	O
אות	O
ו	O
–	O
עונש	O
ו	O
מאסר	O
שלוש	O
שנים	O
.	O

לא	O
שמעתי	O
ו	O
לו	O
על	O
ארכיאולוג	O
אחד	O
ש	O
נידון	O
ל	O
מאסר	O
של	O
שלוש	O
שנים	O
או	O
של	O
שלוש	O
דקות	O
.	O

הם	O
מקבלים	O
את	O
כל	O
ה	O
פאר	O
ו	O
ה	O
הדר	O
.	O

מי	O
ש	O
חוטף	O
את	O
ה	O
מכות	O
,	O
מי	O
ש	O
נכנס	O
ל	O
בתי	O
-	O
סוהר	O
,	O
אלה	O
אנשים	O
ש	O
באים	O
לזעוק	O
:	O
רגע	O
,	O
אתם	O
חוקקתם	O
כאן	O
ב	O
כנסת	S-ORG
חוק	O
,	O
תיישמו	O
את	O
ה	O
חוק	O
של	O
כם	O
.	O

יש	O
כאן	O
אטימות	O
לב	O
ש	O
אין	O
כ	O
דוגמת	O
ה	O
.	O

הגישו	O
עכשיו	O
פנייה	O
ל	O
יועץ	O
ה	O
משפטי	O
,	O
עומדים	O
להגיש	O
בג"צים	O
ל	O
מיני	O
הם	O
,	O
כדי	O
לנסות	O
לפתור	O
את	O
ה	O
בעיה	O
.	O

מדוע	O
צריך	O
לרמוס	O
דווקא	O
את	O
כבוד	O
ם	O
,	O
ו	O
ה	O
ארכיאולוגים	O
ב	O
מדינת	B-GPE
ישראל	E-GPE
יוצאים	O
תמיד	O
מלכים	O
,	O
הם	O
תמיד	O
בסדר	O
,	O
בעוד	O
ש	O
למעשה	O
הם	O
גזלנים	O
מפירי	O
חוק	O
?	O

דחפור	O
ש	O
עסק	O
ב	O
הרחבת	O
ה	O
כביש	O
הביא	O
ל	O
נו	O
דרישת	O
שלום	O
מוחשית	O
,	O
מרגשת	O
,	O
מ	O
ה	O
לוחמים	O
ה	O
יהודים	O
ה	O
גדולים	O
של	O
ה	B-EVE
בית	I-EVE
ה	I-EVE
שני	E-EVE
ו	O
מ	O
תקופת	O
ה	O
זוהר	O
של	O
ה	O
עם	O
ה	O
יהודי	O
ב	O
ארץ	B-LOC
-	I-LOC
ישראל	E-LOC
.	O

כאן	O
,	O
ב	O
מודיעין	S-GPE
,	O
הרימה	O
משפחת	O
ה	B-ORG
חשמונאים	E-ORG
את	O
נס	O
ה	O
מרד	O
ב	O
אויב	O
ה	O
יווני	O
-	O
סורי	O
ב	O
שנת	O
166	B-TIMEX
לפני	I-TIMEX
ה	I-TIMEX
ספירה	E-TIMEX
.	O

מ	O
כאן	O
,	O
מ	O
מודיעין	S-GPE
,	O
פרץ	O
יהודה	B-PER
ה	I-PER
מכבי	E-PER
לעבר	O
ירושלים	S-GPE
ו	O
שחרר	O
את	O
בירת	O
נו	O
ו	O
בית	O
-	O
מקדש	O
נו	O
.	O

מ	O
כאן	O
החלה	O
מלחמת	O
ה	O
חירות	O
ו	O
ה	O
עצמאות	O
ב	O
ארצ	O
נו	O
לפני	O
אלפיים	O
שנה	O
,	O
מאבק	O
של	O
מעטים	O
חדורי	O
אמונה	O
ב	O
רבים	O
נושאי	O
ה	O
תרבות	O
ה	O
הלניסטית	O
ה	O
זרה	O
,	O
תוך	O
קידוש	O
ה	B-MISC
שם	E-MISC
,	O
תוך	O
הקרבה	O
ו	O
מסירות	O
ש	O
כמו	O
ה	O
ידענו	O
ב	O
מלחמות	O
ישראל	S-GPE
ב	O
אויבים	O
ה	O
ערבים	O
,	O
ל	O
הקמת	O
ה	O
מדינה	O
ב	O
-	O
1948	S-TIMEX
ו	O
ל	O
שמירת	O
קיומ	O
ה	O
.	O

אם	O
היו	O
ספקות	O
ל	O
מישהו	O
שמא	O
סיפורי	O
ה	B-ORG
חשמונאים	E-ORG
אגדות	O
המה	O
,	O
ה	O
מחקר	O
ה	O
מבוסס	O
על	O
חפירות	O
ו	O
תגליות	O
ארכיאולוגיות	O
ב	O
רחבי	O
ה	O
ארץ	O
מוכיח	O
את	O
אמיתות	O
ם	O
.	O

גילוי	O
מערת	O
ה	O
קברים	O
ב	O
עת	O
עבודות	O
הרחבת	O
ה	O
כביש	O
מ	O
בן	B-LOC
-	I-LOC
שמן	E-LOC
ל	O
ירושלים	S-GPE
עם	O
ה	O
כתובות	O
ה	O
עבריות	O
,	O
עם	O
ארונות	O
ה	O
קבורה	O
ה	O
מפוארים	O
,	O
נתן	O
הוכחה	O
נוספת	O
ל	O
קשר	O
ה	O
היסטורי	O
בין	O
מדינת	B-GPE
ישראל	E-GPE
לבין	O
ארץ	B-LOC
-	I-LOC
ישראל	E-LOC
,	O
בין	O
אחי	O
נו	O
ה	O
לוחמים	O
מ	O
לפני	O
אלפיים	O
שנה	O
ו	O
יותר	O
לבין	O
ה	O
מציאות	O
של	O
ימי	O
נו	O
,	O
מציאות	O
של	O
קיום	O
מדינה	O
יהודית	O
,	O
ה	O
בית	O
ה	O
שלישי	O
,	O
ב	O
מולדת	O
נו	O
.	O

גברת	O
י	O
ה	O
יושבת	O
-	O
ראש	O
,	O
חברי	O
ה	B-ORG
כנסת	E-ORG
,	O
ל	O
תלמידים	O
,	O
ל	O
מורים	O
ו	O
ל	O
הורים	O
ש	O
יושבים	O
עכשיו	O
ב	O
מקלטים	O
ב	O
קו	O
ה	O
עימות	O
,	O
אנחנו	O
את	O
כם	O
.	O

תכינו	O
גם	O
עט	O
ו	O
נייר	O
כתיבה	O
.	O

ועדת	B-ORG
ה	I-ORG
חינוך	E-ORG
פותחת	O
ב	O
שעה	O
17:00	O
מוקד	O
לסייע	O
ל	O
כם	O
ב	O
בעיות	O
חינוך	O
ב	O
כל	O
מה	O
ש	O
קשור	O
ב	O
תחומי	O
ה	O
תרבות	O
ב	O
בחינות	O
ה	O
בגרות	O
,	O
ו	O
מחר	O
ב	O
-09:00	O
מקיים	O
ה	O
מוקד	O
דיון	O
עם	O
משרד	B-ORG
ה	I-ORG
חינוך	E-ORG
.	O

כל	O
תלמיד	O
ו	O
הורה	O
ש	O
יש	O
ל	O
הם	O
איזו	O
בעיה	O
יכולים	O
לפנות	O
אלי	O
נו	O
ל	O
טלפונים	O
:	O
6753118	O
,	O
6753149	O
,	O
6753158	O
ו	O
ל	O
פקס	O
6753158	O
ו	O
עוד	O
פקס	O
–	O
6753466	O
.	O

גברת	O
י	O
ה	O
יושבת	O
-	O
ראש	O
,	O
חברי	O
ה	B-ORG
כנסת	E-ORG
,	O
אני	O
שמח	O
ש	O
ראש	O
ה	O
ממשלה	O
מקיים	O
את	O
הבטחת	O
ו	O
ו	O
מסיג	O
את	O
כוחות	O
צה"ל	S-ORG
מ	O
לבנון	S-GPE
ב	O
שעה	O
ה	O
זאת	O
.	O

ב	O
שעה	O
ש	O
כול	O
נו	O
יושבים	O
פה	O
ו	O
תושבי	O
ה	O
צפון	O
יושבים	O
ב	O
מקלטים	O
,	O
ו	O
אני	O
מקווה	O
ש	O
זאת	O
אחת	O
ה	O
פעמים	O
ה	O
אחרונות	O
ב	O
היסטוריה	O
של	O
מדינת	O
ישראל	S-GPE
ש	O
הם	O
יושבים	O
ב	O
מקלטים	O
,	O
מתדפקים	O
מאות	O
,	O
אולי	O
אפילו	O
אלפי	O
אנשים	O
על	O
שערי	O
ה	O
של	O
ה	O
מדינה	O
,	O
אנשי	O
צד"ל	S-ORG
ש	O
לחמו	O
לצד	O
נו	O
או	O
לא	O
לצד	O
נו	O
אבל	O
ב	O
דרך	O
כלל	O
לצד	O
נו	O
ב	O
לבנון	S-GPE
,	O
ו	O
אני	O
חושב	O
ש	O
חובת	O
ה	O
ה	O
מוסרית	O
של	O
ה	O
מדינה	O
להכניס	O
את	O
ה	O
אנשים	O
ה	O
אלה	O
פנימה	O
.	O

גברת	O
י	O
ה	O
יושבת	O
ב	O
ראש	O
,	O
חברי	O
ה	B-ORG
כנסת	E-ORG
ה	O
נוכחים	O
,	O
מהומות	O
ה	O
נסיגה	O
ב	O
דרום	O
-	O
לבנון	S-GPE
אתמול	O
כמעט	O
השכיחו	O
מאת	O
נו	O
את	O
ה	O
מהומות	O
ב	O
יש"ע	S-LOC
ש	O
היו	O
שבוע	O
לפני	O
כן	O
,	O
ו	O
אני	O
מבקש	O
להזכיר	O
ן	O
בשל	O
חשיבות	O
ן	O
ו	O
בשל	O
השלכותי	O
הן	O
ל	O
עתיד	O
.	O

ערפאת	S-PER
הכין	O
את	O
ה	O
מהומות	O
ה	O
אלה	O
ו	O
שלט	O
ב	O
הן	O
.	O

הוא	O
שלח	O
את	O
שוטרי	O
ו	O
ו	O
את	O
אנשי	O
ה	O
"	O
תנזים	S-ORG
"	O
להשתולל	O
ו	O
לתקוף	O
.	O

כך	O
ב	O
נצרים	S-GPE
ו	O
כך	O
ב	O
צומת	B-FAC
גנים	I-FAC|S-GPE
–	I-FAC
כדים	E-FAC|S-GPE
ו	O
כך	O
ב	O
צומת	B-FAC
איו"ש	S-FAC|E-FAC
ו	O
כך	O
ב	O
קלקיליה	S-GPE
ו	O
כך	O
ב	O
מקומות	O
נוספים	O
.	O

גברת	O
י	O
ה	O
יושבת	O
-	O
ראש	O
,	O
חברי	O
ה	B-ORG
כנסת	E-ORG
,	O
היום	O
ל"ג	B-EVE
ב	I-EVE
עומר	E-EVE
הוא	O
,	O
זוגות	O
נישאו	O
אתמול	O
ב	O
ערב	O
ו	O
נישאים	O
היום	O
,	O
ו	O
ב	O
ראש	O
ו	O
ב	O
ראשונה	O
צריך	O
לאחל	O
ל	O
הם	O
מזל	O
טוב	O
.	O

נסיעה	O
ל	O
קפריסין	S-GPE
היא	O
תשובה	O
ש	O
לא	O
בשביל	O
ה	O
יש	O
ל	O
נו	O
מדינה	O
.	O

מדינה	O
אינה	O
שולחת	O
את	O
אזרחי	O
ה	O
להינשא	O
מחוץ	O
ל	O
גבולותי	O
ה	O
,	O
מדינה	O
מתוקנת	O
דואגת	O
ל	O
כך	O
ש	O
כל	O
אזרחי	O
ה	O
,	O
בלי	O
הבדל	O
דת	O
,	O
גזע	O
,	O
מין	O
או	O
העדפה	O
כלשהי	O
יוכלו	O
להינשא	O
בתוך	O
ה	O
מדינה	O
ו	O
לחיות	O
ביחד	O
.	O

גברת	O
י	O
ה	O
יושבת	O
-	O
ראש	O
,	O
חברי	O
ה	B-ORG
כנסת	E-ORG
,	O
הרבה	O
דיונים	O
ו	O
הרבה	O
שיחות	O
היו	O
ב	O
משכן	O
ה	O
זה	O
ב	O
נושא	O
לבנון	S-GPE
.	O

אני	O
מקווה	O
ש	O
חבר	B-TTL
ה	B-ORG|I-TTL
כנסת	E-ORG|E-TTL
מוסי	B-PER
רז	E-PER
יצדק	O
ו	O
לא	O
יעשו	O
דבר	O
ל	O
אף	O
אחד	O
מ	O
צד"ל	S-ORG
ש	O
נשאר	O
שם	O
,	O
אבל	O
ברור	O
ל	O
י	O
דבר	O
אחד	O
:	O
ישחטו	O
אות	O
ם	O
ו	O
יקרה	O
מה	O
ש	O
אנחנו	O
לא	O
רוצים	O
ש	O
יקרה	O
.	O

יותר	O
מ	O
להתבייש	O
לא	O
נותר	O
ל	O
י	O
לעשות	O
דבר	O
,	O
אבל	O
אני	O
מתבייש	O
את	O
בושת	O
ה	O
ממשלה	O
ה	O
זאת	O
.	O

אני	O
חושב	O
,	O
ש	O
ב	O
סיוט	O
של	O
הם	O
הם	O
לא	O
היו	O
יכולים	O
לתאר	O
ל	O
עצמם	O
את	O
ה	O
תמונות	O
ה	O
אלה	O
ש	O
ראינו	O
הלילה	O
,	O
כש	O
אני	O
התביישתי	O
להיות	O
ישראלי	O
–	O
לראות	O
את	O
צה"ל	S-ORG
מובס	O
,	O
לראות	O
את	O
ה	O
ממשלה	O
חסרת	O
ה	O
אחריות	O
ה	O
זאת	O
מתפקדת	O
ו	O
אנחנו	O
לא	O
מחליפים	O
אות	O
ה	O
עדיין	O
,	O
ו	O
לראות	O
את	O
ה	O
בגידה	O
ש	O
אנחנו	O
,	O
ה	O
עם	O
ה	O
יהודי	O
,	O
עשינו	O
מול	O
ה	O
שותפים	O
של	O
נו	O
ל	O
נשק	O
.	O

ו	O
היתה	O
ל	O
י	O
ה	O
זכות	O
להיות	O
ב	O
מחיצת	O
ם	O
של	O
גדולי	O
ה	O
עדה	O
ו	O
לסייע	O
ב	O
יד	O
ם	O
להמשיך	O
ו	O
להנהיג	O
את	O
ה	O
עדה	O
כאן	O
ב	O
ארצ	O
נו	O
ו	O
לגדל	O
כאן	O
דור	O
של	O
תלמידי	O
חכמים	O
,	O
של	O
אנשי	O
מעשה	O
,	O
של	O
אנשים	O
ה	O
מובילים	O
ב	O
חברה	O
ב	O
ישראל	S-GPE
.	O

ב	O
רשות	O
כם	O
,	O
אזכיר	O
רק	O
שמות	O
מספר	O
.	O

מי	O
לא	O
זוכר	O
את	O
רבי	S-TTL
משה	B-PER
ה	I-PER
קטן	I-PER
דבראשוילי	E-PER
ו	O
את	O
אחי	O
ו	O
רבי	S-TTL
יעקב	B-PER
דבראשוילי	E-PER
ו	O
את	O
רבי	S-TTL
יהודה	B-PER
בוטראשוילי	E-PER
ו	O
את	O
רבי	S-TTL
גבריאל	B-PER
דבראשוילי	E-PER
ו	O
את	O
רבי	S-TTL
עמנואל	B-PER
דוידשוילי	E-PER
,	O
כול	O
ם	O
זכר	O
צדיקים	O
ל	O
ברכה	O
.	O

ו	O
אני	O
אזכיר	O
גם	O
את	O
חכם	S-TTL
רפאל	B-PER
אלאשוילי	E-PER
שליט"א	O
.	O

היום	O
הוא	O
יום	O
שמח	O
מ	O
חד	O
גיסא	O
ו	O
עצוב	O
מ	O
אידך	O
גיסא	O
,	O
משום	O
ש	O
אחי	O
נו	O
בשר	O
נו	O
ב	O
צפון	O
ה	O
ארץ	O
נמצאים	O
ב	O
מקלטים	O
,	O
ו	O
עקב	O
כך	O
נשיא	O
ה	O
מדינה	O
ו	O
ראש	O
ה	O
ממשלה	O
לא	O
משתתפים	O
את	O
נו	O
ל	O
צער	O
נו	O
היום	O
ב	O
כינוס	O
חשוב	O
זה	O
.	O

יהדות	O
גרוזיה	O
מצטיינת	O
ו	O
מיוחדת	O
ב	O
שורה	O
של	O
אפיונים	O
ש	O
אכן	O
מייחדים	O
את	O
ה	O
עדה	O
ה	O
זאת	O
.	O

עובדה	O
היא	O
,	O
ש	O
ב	O
מלחמת	B-EVE
ה	I-EVE
עולם	I-EVE
ה	I-EVE
ראשונה	E-EVE
התנדבו	O
יהודי	O
גרוזיה	S-GPE
ל	O
גדודים	B-ORG
ה	I-ORG
עבריים	E-ORG
ב	O
ראשות	O
ם	O
של	O
זאב	B-PER
ז'בוטינסקי	E-PER
ו	O
יוסף	B-PER
טרומפלדור	E-PER
,	O
מתוך	O
תחושה	O
ציונית	O
עמוקה	O
.	O

עובדה	O
היא	O
,	O
ש	O
ב	O
מדינת	O
ו	O
ו	O
ב	O
מולדת	O
ו	O
של	O
יוסף	B-PER
סטלין	E-PER
,	O
ה	O
דיקטטור	O
ה	O
גדול	O
ביותר	O
,	O
ב	O
מולדת	O
של	O
ו	O
,	O
ב	O
בית	O
ו	O
פנימה	O
,	O
דווקא	O
שם	O
,	O
מקום	O
שם	O
הוביל	O
יוסף	B-PER
סטלין	E-PER
את	O
ה	O
קו	O
ה	O
נוקשה	O
של	O
שלילת	O
ה	O
עצמאות	O
ו	O
ה	O
לאומיות	O
,	O
יהדות	O
גרוזיה	S-GPE
שמרה	O
על	O
ה	O
ייחוד	O
ה	O
לאומי	O
של	O
ה	O
,	O
על	O
ה	O
ייחוד	O
ה	O
דתי	O
של	O
ה	O
ו	O
על	O
ה	O
ייחוד	O
ה	O
תרבותי	O
של	O
ה	O
.	O

היא	O
עשתה	O
זאת	O
ב	O
גאון	O
,	O
ב	O
גאווה	O
,	O
ב	O
עוז	O
,	O
ללא	O
שום	O
מורא	O
.	O

מ	O
בחינה	O
זו	O
היא	O
היתה	O
מודל	O
ו	O
מופת	O
ל	O
כלל	O
ה	O
קהילות	O
ה	O
יהודיות	O
ב	O
רחבי	O
ברית	B-GPE
-	I-GPE
ה	I-GPE
מועצות	E-GPE
כולה	O
.	O

אני	O
יודע	O
ש	O
אין	O
מזור	O
ל	O
נפילת	O
בן	O
או	O
בת	O
,	O
אם	O
או	O
אב	O
,	O
אח	O
או	O
אחות	O
.	O

זה	O
כאב	O
ש	O
אינו	O
מרפה	O
,	O
ש	O
חוזר	O
ו	O
מכה	O
ב	O
נו	O
יום	O
-	O
יום	O
,	O
שוב	O
ו	O
שוב	O
,	O
ו	O
אף	O
עם	O
חלוף	O
ה	O
שנים	O
אינו	O
נחלש	O
.	O

זה	O
נכון	O
ל	O
מי	O
ש	O
נולד	O
כאן	O
ו	O
חי	O
ב	O
סביבת	O
ו	O
ה	O
טבעית	O
,	O
ו	O
זה	O
נכון	O
ל	O
מי	O
ש	O
מקרוב	O
בא	O
.	O

נכון	O
,	O
אבדות	O
ו	O
כאב	O
קיימים	O
ב	O
כל	O
שדרות	O
ה	O
ציבור	O
.	O

ה	O
נופלים	O
כול	O
ם	O
שווים	O
.	O

אך	O
היום	O
בחרנו	O
להתרכז	O
ב	O
כאב	O
ה	O
ה	O
מיוחד	O
של	O
ה	O
עלייה	O
מ	O
חבר	B-GPE
ה	I-GPE
מדינות	E-GPE
,	O
זו	O
ש	O
מכה	O
אחרי	O
מכה	O
ניחתו	O
עלי	O
ה	O
.	O

יש	O
ש	O
שואלים	O
:	O
מ	O
היכן	O
יימצא	O
ה	O
כוח	O
?	O

מי	O
ש	O
שרד	O
אחרי	O
מכונת	O
ה	O
מוות	O
ה	O
נאצית	O
ו	O
מי	O
ש	O
עמד	O
מול	O
עריצות	O
ו	O
של	O
סטלין	S-PER
,	O
יעמוד	O
גם	O
ב	O
כאבים	O
ה	O
נוראיים	O
כאן	O
.	O

אדונ	O
י	O
ה	O
יושב	O
-	O
ראש	O
,	O
ב	O
מלאות	O
שבעה	O
ימים	O
ל	O
אסון	O
ה	O
כבד	O
,	O
כאשר	O
ה	O
שמים	O
לא	O
ביקשו	O
עלי	O
נו	O
רחמים	O
ו	O
לא	O
נתנו	O
ל	O
נו	O
רחמים	O
,	O
אנחנו	O
מתכנסים	O
כאן	O
היום	O
ל	O
ישיבה	O
מיוחדת	O
של	O
אבל	O
ו	O
של	O
אזכרה	O
.	O

לחשוב	O
ש	O
מכל	O
ה	O
מטוסים	O
ש	O
ב	O
עולם	O
,	O
דווקא	O
ה	O
מטוס	O
ה	O
זה	O
ש	O
בא	O
מ	O
תל	B-GPE
-	I-GPE
אביב	E-GPE
ייפגע	O
על	O
כל	O
נוסעי	O
ו	O
ו	O
אנשי	O
צוות	O
ו	O
,	O
ה	O
מחשבה	O
ה	O
זאת	O
היא	O
כש	O
ל	O
עצמה	O
מצמררת	O
ו	O
מקפיאה	O
דם	O
.	O

דווקא	O
ה	O
מטוס	O
ה	O
זה	O
ייפול	O
קורבן	O
ל	O
טיל	O
אוקראיני	O
תועה	O
כאילו	O
לא	O
ידענו	O
ו	O
לא	O
שבענו	O
זדון	O
מכוון	O
.	O

12	O
אנשי	O
צוות	O
ו	O
-	O
66	O
אנשים	O
,	O
כול	O
ם	O
בני	O
משפחה	O
:	O
הורים	O
ש	O
נוסעים	O
ל	O
ילדים	O
של	O
הם	O
,	O
ילדים	O
ש	O
נוסעים	O
ל	O
הורים	O
של	O
הם	O
,	O
ל	O
אחים	O
ו	O
ל	O
אחיות	O
,	O
אלה	O
באים	O
ל	O
כאן	O
ו	O
אלה	O
יוצאים	O
ל	O
שם	O
,	O
סבים	O
ו	O
סבתות	O
ש	O
מזמן	O
לא	O
ראו	O
את	O
ה	O
נכדים	O
ו	O
אולי	O
לא	O
ראו	O
אות	O
ם	O
בכלל	O
ו	O
אולי	O
גם	O
לא	O
יראו	O
אות	O
ם	O
.	O

זאת	O
לא	O
היתה	O
טיסה	O
רגילה	O
.	O

זאת	O
היתה	O
טיסה	O
ש	O
מתודלקת	O
ב	O
הרבה	O
אהבה	O
ו	O
ב	O
הרבה	O
געגועים	O
,	O
ש	O
המריאה	O
מ	O
אזור	O
ה	O
בדידות	O
של	O
משפחות	O
חצויות	O
ו	O
התרסקה	O
ב	O
אזור	O
ה	O
פרידה	O
לנצח	O
.	O

זאת	O
היתה	O
גם	O
טיסה	O
מאוד	O
יהודית	O
,	O
כי	O
ה	O
משפחה	O
של	O
נו	O
היא	O
גם	O
כאן	O
ב	O
ישראל	S-GPE
ו	O
גם	O
שם	O
ב	O
סיביר	S-LOC
כמו	O
ב	O
מקומות	O
רבים	O
אחרים	O
על	O
פני	O
כדור	B-LOC
ה	I-LOC
ארץ	E-LOC
.	O

ו	O
לכן	O
אנחנו	O
כאילו	O
תמיד	O
בין	O
שמים	O
ל	O
ארץ	O
,	O
בין	O
מזרח	O
ל	O
מערב	O
,	O
ב	O
נסיעה	O
מתמדת	O
נפגשים	O
ו	O
נפרדים	O
,	O
נפגשים	O
עד	O
ל	O
פרידה	O
ו	O
נפרדים	O
עד	O
ל	O
פגישה	O
,	O
ו	O
ה	O
לב	O
כאן	O
ו	O
שם	O
ב	O
עת	O
ו	O
ב	O
עונה	O
אחת	O
.	O

כן	O
,	O
יש	O
עצב	O
שונה	O
ב	O
אובדנ	O
ו	O
של	O
עולה	O
חדש	O
,	O
כי	O
יש	O
ב	O
ו	O
לא	O
רק	O
אובדן	O
ה	O
חיים	O
,	O
אלא	O
גם	O
מות	O
ה	O
ב	O
חטף	O
של	O
ה	O
תקווה	O
,	O
ה	O
תקווה	O
ש	O
הביאה	O
אות	O
ו	O
או	O
אות	O
ה	O
לבנות	O
כאן	O
ב	O
ארץ	O
חיים	O
חדשים	O
,	O
ו	O
במקומ	O
ה	O
בא	O
ה	O
מוות	O
.	O

ו	O
מאחורי	O
66	O
ה	O
שמות	O
ה	O
אלה	O
מסתתר	O
דווקא	O
ה	O
סיפור	O
ה	O
קשה	O
,	O
ה	O
מייסר	O
,	O
ה	O
יפה	O
,	O
של	O
קליטת	O
ה	O
עלייה	O
מ	O
ברית	B-GPE
-	I-GPE
ה	I-GPE
מועצות	E-GPE
לשעבר	O
.	O

ב	O
מדינת	O
אבותי	O
נו	O
אנו	O
נלחמים	O
יום	O
-	O
יום	O
ב	O
טרור	O
,	O
ו	O
אחי	O
נו	O
ה	O
עולים	O
שותפים	O
ל	O
נו	O
.	O

הם	O
הגיעו	O
ל	O
מדינת	O
ישראל	S-GPE
כ	O
ציונים	O
,	O
כדי	O
לבנות	O
ו	O
להיבנות	O
ב	O
ה	O
,	O
ו	O
אכן	O
אנחנו	O
רואים	O
אות	O
ם	O
משתלבים	O
ב	O
כל	O
מקום	O
ו	O
מקום	O
.	O

לא	O
אחת	O
יוצא	O
ל	O
י	O
לסייר	O
ב	O
בתי	O
-	O
ספר	O
ב	O
ערים	O
ש	O
קלטו	O
את	O
ה	O
עולים	O
ה	O
חדשים	O
,	O
ו	O
ה	O
מנהלים	O
אומרים	O
ל	O
י	O
,	O
כי	O
מאז	O
הגיעה	O
ה	O
עלייה	O
ה	O
ברוכה	O
ה	O
זאת	O
עלה	O
רף	O
ה	O
ציונים	O
ב	O
בית	O
-	O
ה	O
ספר	O
,	O
ו	O
אף	O
אחוז	O
ה	O
תלמידים	O
ש	O
ניגשים	O
ל	O
מבחני	O
ה	O
בגרות	O
עלה	O
.	O

מובן	O
ש	O
זה	O
משפיע	O
על	O
בית	O
-	O
ה	O
ספר	O
.	O

ו	O
אני	O
כבר	O
לא	O
מדבר	O
על	O
כך	O
ש	O
הגיעו	O
אנשים	O
ב	O
רמת	O
השכלה	O
מאוד	O
גבוהה	O
,	O
מדענים	O
ש	O
מתעסקים	O
גם	O
ב	O
טכנולוגיה	O
,	O
ב	O
תרבות	O
ו	O
ב	O
פולקלור	O
.	O

ו	O
בגדול	O
,	O
אנחנו	O
גאים	O
ש	O
קלטנו	O
את	O
ה	O
עולים	O
מ	O
חבר	B-GPE
ה	I-GPE
מדינות	E-GPE
.	O

נכון	O
ש	O
קשה	O
למדוד	O
או	O
להשוות	O
עוצמה	O
של	O
כאב	O
מ	O
אובדן	O
ו	O
שכול	O
,	O
אבל	O
ה	O
עובדה	O
ה	O
פשוטה	O
ש	O
מדובר	O
ב	O
ישראלים	O
ש	O
זה	O
מ	O
קרוב	O
באו	O
ל	O
מדינת	O
ישראל	S-GPE
,	O
בחרו	O
לחיות	O
ב	O
ה	O
ו	O
לבנות	O
ב	O
ה	O
את	O
עתיד	O
ם	O
,	O
הופכת	O
את	O
ה	O
כאב	O
לא	O
רק	O
ל	O
עמוק	O
יותר	O
אלא	O
גם	O
ל	O
לאומי	O
יותר	O
.	O

מקור	O
חשוב	O
ל	O
עוצמת	O
ה	O
של	O
מדינת	O
ישראל	S-GPE
מאז	O
הקמת	O
ה	O
הוא	O
ה	O
ערבות	O
ה	O
הדדית	O
ו	O
תחושת	O
שותפות	O
ה	O
גורל	O
,	O
במיוחד	O
ב	O
רגעי	O
משבר	O
.	O

לכן	O
,	O
גם	O
אם	O
על	O
פני	O
ה	O
דברים	O
זה	O
לא	O
נראה	O
כך	O
,	O
צריך	O
לראות	O
ב	O
סולידריות	O
ש	O
מפגינים	O
היום	O
חברי	O
ה	O
בית	O
ה	O
זה	O
כלפי	O
כם	O
,	O
אחי	O
נו	O
ה	O
עולים	O
מ	O
חבר	B-GPE
ה	I-GPE
עמים	E-GPE
,	O
ביטוי	O
אמיתי	O
ל	O
תחושת	O
ה	O
הזדהות	O
של	O
כל	O
ה	O
עם	O
,	O
על	O
כל	O
מרכיבי	O
ו	O
,	O
עם	O
ה	O
כאב	O
של	O
כם	O
.	O

אנחנו	O
רוצים	O
לחוש	O
,	O
לגעת	O
ב	O
כם	O
,	O
להתקרב	O
אלי	O
כם	O
ו	O
לומר	O
ל	O
כם	O
–	O
ו	O
זאת	O
מטרת	O
ה	B-ORG
כנסת	E-ORG
היום	O
–	O
אחי	O
נו	O
אתם	O
,	O
אחי	O
נו	O
אתם	O
.	O

אנו	O
רוצים	O
לגעת	O
ב	O
כאב	O
,	O
אף	O
כי	O
לא	O
נגיע	O
אף	O
פעם	O
ל	O
עוצמת	O
ו	O
,	O
ו	O
לבוא	O
ו	O
לומר	O
ל	O
כם	O
:	O
תנו	O
ל	O
נו	O
את	O
ה	O
הזדמנות	O
להשתתף	O
ב	O
צער	O
כם	O
,	O
את	O
ה	O
יד	O
הושיטו	O
ל	O
נו	O
,	O
כי	O
אנחנו	O
מבינים	O
ש	O
ה	O
צער	O
הוא	O
נורא	O
.	O

ו	O
לכן	O
,	O
ב	O
היות	O
נו	O
מכירים	O
את	O
ה	O
חיים	O
,	O
אנו	O
גם	O
אומרים	O
:	O
"	O
לא	O
אמות	O
כי	O
אחיה	O
"	O
.	O

אפשר	O
,	O
אפשר	O
בהחלט	O
,	O
ה	O
חיים	O
הם	O
לא	O
קלים	O
,	O
הם	O
מלאים	O
ויכוחים	O
,	O
הם	O
מלאים	O
ריבים	O
,	O
אז	O
אפשר	O
ש	O
יהיה	O
"	O
יסר	O
יסר	O
ני	O
יה	S-MISC
"	O
,	O
אבל	O
"	O
ו	O
ל	O
מות	O
לא	O
נתנ	O
ני	O
"	O
.	O

כך	O
אנחנו	O
צריכים	O
לראות	O
את	O
ה	O
דברים	O
.	O

אנחנו	O
צריכים	O
לחזק	O
את	O
אמונת	O
נו	O
ב	O
תפקיד	O
ה	O
אנושי	O
ש	O
יש	O
ל	O
כל	O
אדם	O
ש	O
נברא	O
ב	O
צלם	O
,	O
להכיר	O
את	O
בורא	O
ו	O
,	O
להכיר	O
את	O
מעשי	O
ה	B-MISC
קדוש	I-MISC
-	I-MISC
ברוך	I-MISC
-	I-MISC
הוא	E-MISC
.	O

ו	O
ה	O
מעשים	O
הם	O
מעשים	O
של	O
טוב	O
,	O
של	O
עזרה	O
,	O
של	O
סיוע	O
,	O
של	O
צמיחה	O
רוחנית	O
ו	O
גם	O
חומרית	O
.	O

עלי	O
נו	O
להתפלל	O
כי	O
"	O
כוס	O
ישועות	O
אשא	O
ו	O
ב	O
שם	O
ה'	S-MISC
אקרא	O
"	O
.	O

אני	O
רוצה	O
להגיד	O
חצי	O
משפט	O
.	O

לא	O
הוזכרה	O
כאן	O
ה	O
משלחת	O
–	O
רק	O
על	O
-	O
ידי	O
סגן	B-TTL
ה	I-TTL
שר	E-TTL
יורי	B-PER
שטרן	E-PER
–	O
ה	O
משלחת	O
ש	O
עשתה	O
נפלאות	O
שם	O
.	O

יצא	O
ל	O
י	O
לשוחח	O
עם	O
אנשי	O
ה	B-ORG
רבנות	I-ORG
ה	I-ORG
צבאית	E-ORG
,	O
ש	O
עשו	O
שם	O
פעולות	O
ממש	O
מרשימות	O
,	O
ל	O
כל	O
אלה	O
ש	O
סבבו	O
שם	O
,	O
ב	O
מסירות	O
ו	O
ב	O
דבקות	O
ב	O
מטרה	O
,	O
ש	O
היתה	O
קשה	O
מאוד	O
.	O

ו	O
על	O
כך	O
גם	O
המה	O
יבורכו	O
.	O

סיעת	O
גשר	S-ORG
ו	O
חברי	O
ה	O
,	O
עם	O
כל	O
אזרחי	O
מדינת	O
ישראל	S-GPE
,	O
מרכינים	O
ראש	O
ל	O
זכר	O
ה	O
נספים	O
,	O
ו	O
אנו	O
שולחים	O
את	O
תנחומי	O
נו	O
ל	O
משפחות	O
ה	O
קורבנות	O
ש	O
פקד	O
אות	O
ן	O
ה	O
אסון	O
ה	O
נורא	O
.	O

אני	O
רוצה	O
לומר	O
ל	O
יושב	O
-	O
ראש	O
ה	B-ORG
כנסת	E-ORG
ש	O
יש	O
מזל	O
ל	O
כנסת	S-ORG
,	O
ש	O
גם	O
יושב	O
-	O
ראש	O
ה	B-ORG
כנסת	E-ORG
ו	O
גם	O
יושב	O
-	O
ראש	O
ועדת	B-ORG
ה	B-ORG|I-ORG
כנסת	E-ORG|E-ORG
יש	O
ל	O
הם	O
את	O
אותו	O
עבר	O
של	O
מורשת	O
ה	O
לחימה	O
ו	O
ה	O
התמודדות	O
.	O

מורשת	O
קרב	O
משותפת	O
.	O

-	O
-	O
מ	O
נסיונ	O
י	O
ב	O
שבוע	O
ה	O
אחרון	O
ב	O
פוליטיקה	O
ה	O
ישראלית	O
,	O
ש	O
היה	O
שבוע	O
מאוד	O
מעניין	O
מ	O
בחינת	O
ה	O
ביוגרפיה	O
ה	O
אישית	O
של	O
י	O
,	O
למדתי	O
ש	O
לא	O
ה	O
כל	O
זה	O
שנאת	O
מרדכי	S-PER
.	O

חלק	O
זה	O
אהבת	O
המן	S-PER
.	O

אני	O
מסכים	O
ל	O
כל	O
דבר	O
ש	O
נאמר	O
.	O

אזכיר	O
ל	O
ך	O
ש	O
שכחת	O
עוד	O
חוליה	O
,	O
זה	O
ה	O
חוליה	O
ה	O
מקשרת	O
בין	O
ה	O
ממשלה	O
ל	O
כנסת	S-ORG
,	O
חבר	O
ך	O
ה	B-TTL
שר	E-TTL
חיים	B-PER
רמון	E-PER
.	O

נציגי	O
ה	O
תקשורת	O
לא	O
נוכחים	O
ב	O
חדר	O
.	O

קודם	O
ש	O
נתחיל	O
ב	O
נושא	O
ה	O
ראשון	O
ש	O
על	O
סדר	O
יומ	O
נו	O
-	O
הצעה	O
ל	O
סדר	O
ל	O
חבר	B-TTL
ה	B-ORG|I-TTL
כנסת	E-ORG|E-TTL
עמיר	B-PER
פרץ	E-PER
.	O

ב	O
בקשה	O
.	O

רבותי	O
י	O
,	O
אם	O
ל	O
אחד	O
מ	O
חברי	O
ה	O
וועדה	O
יש	O
תלונה	O
לגבי	O
יושב	O
ראש	O
ה	O
וועדה	O
ש	O
הוא	O
מתנהג	O
ב	O
שרירות	O
לב	O
או	O
ש	O
הוא	O
נוהג	O
ב	O
ניגוד	O
ל	O
תקנון	O
-	O
אני	O
מבקש	O
להתלונן	O
-	O
-	O
-	O

אני	O
חוזר	O
על	O
דברי	O
י	O
ו	O
אומר	O
ש	O
אם	O
יש	O
פעולה	O
כלשהי	O
ש	O
עשיתי	O
בניגוד	O
ל	O
תקנון	O
-	O
תציינו	O
זאת	O
.	O

אני	O
מקווה	O
ש	O
לא	O
עשיתי	O
כ	O
דבר	O
ה	O
זה	O
,	O
לא	O
אעשה	O
כ	O
זאת	O
היום	O
ו	O
גם	O
לא	O
ב	O
עתיד	O
-	O
-	O
-	O

חבר	B-TTL
ה	B-ORG|I-TTL
כנסת	E-ORG|E-TTL
איתן	S-PER
,	O
אמנם	O
אתה	O
ותיק	O
ממנ	O
י	O
ב	O
כנסת	S-ORG
ב	O
מספר	O
שנים	O
אבל	O
אני	O
כבר	O
מספיק	O
ותיק	O
ב	O
בית	O
ה	O
זה	O
כדי	O
לדעת	O
מה	O
קורה	O
ב	O
ו	O
.	O

אם	O
יש	O
ל	O
ך	O
הערה	O
עניינית	O
-	O
אני	O
מוכן	O
לשמוע	O
אות	O
ה	O
-	O
-	O
-	O

מה	O
פירוש	O
ה	O
מילים	O
:	O
זה	O
לא	O
עובד	O
כך	O
?	O

אנחנו	O
מבקשים	O
לדחות	O
את	O
ה	O
הצבעה	O
משום	O
ש	O
אנחנו	O
נמצאים	O
ב	O
עיצומ	O
ו	O
של	O
משא	O
ו	O
מתן	O
עם	O
ה	B-ORG
אוצר	E-ORG
לפצל	O
חוקים	O
נוספים	O
ב	O
חוק	B-MISC
ה	I-MISC
הסדרים	E-MISC
.	O

ה	O
משא	O
ו	O
מתן	O
ה	O
אמור	O
עומד	O
להסתיים	O
במשך	O
ה	O
יום	O
ו	O
אנחנו	O
מבקשים	O
,	O
כאמור	O
,	O
לדחות	O
את	O
ה	O
הצבעה	O
על	O
ה	O
רוויזיה	O
ל	O
מחר	O
.	O

זכות	O
ו	O
של	O
חבר	O
כנסת	S-ORG
להגיע	O
ל	O
כל	O
מקום	O
.	O

הוא	O
הוסיף	O
ו	O
אמר	O
ש	O
כאשר	O
עמדו	O
להוריד	O
את	O
ה	O
בניין	O
-	O
הזיזו	O
את	O
חבר	B-TTL
ה	B-ORG|I-TTL
כנסת	E-ORG|E-TTL
זאבי	S-PER
למען	O
ביטחונ	O
ו	O
.	O

קיבלתי	O
את	O
רשות	O
ה	O
דיבור	O
ו	O
אני	O
מבקש	O
לא	O
להפריע	O
ל	O
י	O
במהלך	O
דברי	O
י	O
.	O

אני	O
ביקשתי	O
מ	O
קציני	O
ה	O
משטרה	O
ש	O
פנו	O
אלי	O
י	O
ללכת	O
את	O
ם	O
,	O
ש	O
יראו	O
ל	O
י	O
פקודה	O
כתובה	O
ש	O
ה	O
שטח	O
הוא	O
,	O
אמנם	O
,	O
שטח	O
צבאי	O
סגור	O
אבל	O
לא	O
היתה	O
ל	O
הם	O
פקודה	O
כ	O
זאת	O
.	O

אולי	O
יש	O
ב	O
איזשהו	O
מקום	O
פקודה	O
כ	O
זאת	O
,	O
אולי	O
היא	O
היתה	O
ב	O
כיס	O
ו	O
של	O
מישהו	O
,	O
מ	O
כל	O
מקום	O
אלה	O
ש	O
באו	O
לטפל	O
ב	O
י	O
או	O
אלה	O
ש	O
הייתי	O
ב	O
קרבת	O
ם	O
-	O
ל	O
הם	O
לא	O
היתה	O
תעודה	O
כ	O
זאת	O
.	O

כאמור	O
היה	O
מקובל	O
,	O
ו	O
זה	O
מקובל	O
עד	O
עצם	O
ה	O
יום	O
ה	O
זה	O
,	O
כשאשר	O
הורסים	O
בית	O
-	O
יש	O
תעודה	O
כתובה	O
,	O
לפעמים	O
צו	O
של	O
בית	O
משפט	O
.	O

ביקשתי	O
לראות	O
תעודה	O
כ	O
זאת	O
אבל	O
היא	O
לא	O
היתה	O
ב	O
נמצא	O
.	O

להזכיר	O
כם	O
,	O
ו	O
אני	O
הייתי	O
מעורב	O
ב	O
הרבה	O
פעולות	O
מ	O
שני	O
צדי	O
ה	O
במה	O
,	O
ש	O
כאשר	O
מזיזים	O
חבר	O
כנסת	S-ORG
עושה	O
את	O
זה	O
או	O
אלוף	O
פיקוד	O
לשעבר	O
או	O
קצין	O
בכיר	O
-	O
נוקטים	O
ב	O
צעדים	O
סבירים	O
לא	O
רק	O
ה	O
מנומסים	O
אלא	O
ה	O
הגיוניים	O
.	O

ל	O
דוגמה	O
,	O
פנייה	O
של	O
אלוף	O
ה	O
פיקוד	O
ב	O
עצמו	O
או	O
ה	O
קצין	O
ה	O
בכיר	O
ביותר	O
ב	O
זירה	O
-	O
אל	O
ה	O
אובייקט	O
.	O

ה	O
אובייקט	O
הוא	O
אנכי	O
.	O

להזכיר	O
כם	O
,	O
היו	O
ב	O
מקום	O
שני	O
אלופים	O
ו	O
ניצב	O
אחד	O
ו	O
אף	O
אחד	O
מ	O
הם	O
לא	O
התקרב	O
אלי	O
י	O
.	O

כש	O
הם	O
הירפו	O
ממנ	O
י	O
-	O
ניסיתי	O
לחזור	O
,	O
ו	O
אז	O
הם	O
תפסו	O
אות	O
י	O
שוב	O
ב	O
כוח	O
ה	O
שרירים	O
של	O
הם	O
ו	O
מנעו	O
ממנ	O
י	O
מ	O
לעשות	O
זאת	O
.	O

חזרתי	O
ו	O
ביקשתי	O
מ	O
הם	O
להראות	O
ל	O
י	O
את	O
ה	O
צו	O
ש	O
אומר	O
ש	O
ה	O
שטח	O
הוא	O
שטח	O
צבאי	O
סגור	O
,	O
אמרתי	O
ל	O
הם	O
ש	O
אין	O
ל	O
הם	O
צו	O
להרוס	O
את	O
ה	O
בניין	O
,	O
ו	O
אמרתי	O
ל	O
הם	O
ש	O
אין	O
ל	O
הם	O
צו	O
לסלק	O
אות	O
י	O
מ	O
ה	O
מקום	O
.	O

להזכיר	O
כם	O
,	O
אותם	O
עשרת	O
אנשים	O
לא	O
רצו	O
לצאת	O
.	O

אתה	O
אינך	O
מדבר	O
אמת	O
או	O
ש	O
אתה	O
לא	O
יודע	O
.	O

היו	O
דיבורים	O
על	O
פתיחת	O
בלון	O
גז	O
,	O
הריחו	O
כבר	O
כביכול	O
ריח	O
של	O
גז	O
ו	O
כו'	O
,	O
ו	O
שלחו	O
אלי	O
הם	O
שני	O
פסיכולוגים	O
כדי	O
לדבר	O
את	O
ם	O
.	O

ה	O
פסיכולוגים	O
דיברו	O
את	O
ם	O
כמו	O
ש	O
מדברים	O
עם	O
חבר'ה	O
ש	O
ביצעו	O
פשע	O
ו	O
לא	O
עם	O
חבר'ה	O
ש	O
אידאולוגיה	O
מנחה	O
אות	O
ם	O
.	O

מ	O
כל	O
מקום	O
אני	O
הסברתי	O
ל	O
הם	O
ש	O
ה	O
סמכות	O
ש	O
תוציא	O
אות	O
ם	O
מ	O
ה	O
עניין	O
ה	O
זה	O
היא	O
סמכות	O
רבנית	O
ו	O
אכן	O
רב	S-TTL
הסכים	O
לבוא	O
רק	O
ל	O
נושא	O
ה	O
מסויים	O
ה	O
זה	O
ו	O
לא	O
ב	O
כל	O
מה	O
ש	O
קשור	O
ל	O
שאלה	O
אם	O
הם	O
כן	O
ייצאו	O
או	O
לא	O
ייצאו	O
מ	O
ה	O
מבנה	O
.	O

הוא	O
הסכים	O
להיות	O
מעורב	O
ב	O
עניין	O
רק	O
כדי	O
ש	O
הם	O
לא	O
יתאבדו	O
.	O

אני	O
מכבד	O
מאד	O
את	O
ה	O
משטרה	O
,	O
ל	O
ה	O
ודאי	O
אין	O
שיקולים	O
פוליטיים	O
,	O
היא	O
קיבלה	O
הוראות	O
לפנות	O
את	O
ה	O
מקום	O
ו	O
היא	O
צריכה	O
למלא	O
אחר	O
ה	O
הוראה	O
ל	O
שביעות	O
רצון	O
ה	O
ממונים	O
.	O

אבל	O
עם	O
כל	O
ה	O
כבוד	O
,	O
אם	O
נמצא	O
ב	O
מקום	O
חבר	O
כנסת	S-ORG
,	O
מה	O
בוער	O
?	O

אם	O
ה	O
בית	O
היה	O
נהרס	O
בעוד	O
מספר	O
שעות	O
לא	O
היה	O
קורה	O
שום	O
דבר	O
.	O

אם	O
הוא	O
ביקש	O
לראות	O
את	O
ה	O
מפקד	O
ה	O
בכיר	O
ב	O
מקום	O
,	O
גם	O
אם	O
ה	O
אוגדונר	O
או	O
אלוף	O
ה	O
פיקוד	O
לא	O
היו	O
שם	O
ב	O
אותה	O
עת	O
,	O
היה	O
אפשר	O
להזמין	O
מישהו	O
מ	O
הם	O
שכן	O
אי	O
אפשר	O
להצביע	O
על	O
חבר	O
כנסת	S-ORG
ו	O
לומר	O
עלי	O
ו	O
:	O
אתה	O
עצור	O
.	O

אם	O
זה	O
היה	O
אזרח	O
-	O
בכלל	O
לא	O
היו	O
מתחשבים	O
ב	O
ו	O
,	O
ו	O
מ	O
זה	O
אני	O
מפחד	O
.	O

לא	O
ל	O
שר	O
,	O
לא	O
ל	O
ראש	O
ה	O
ממשלה	O
,	O
לא	O
ל	O
חבר	O
כנסת	S-ORG
,	O
כי	O
אתם	O
יכולים	O
להצביע	O
על	O
בן	O
אדם	O
ו	O
לשלול	O
ממנ	O
ו	O
את	O
חירות	O
ו	O
ל	O
-	O
48	O
שעות	O
,	O
ל	O
-	O
24	O
שעות	O
,	O
לא	O
חשוב	O
ל	O
כמה	O
שעות	O
,	O
לכן	O
תשתמשו	O
ב	O
כוח	O
ה	O
זה	O
רק	O
כש	O
אתם	O
מוכרחים	O
.	O

אף	O
פעם	O
אל	O
תשתמשו	O
ב	O
ו	O
אם	O
אתם	O
לא	O
בטוחים	O
ש	O
צריך	O
להשתמש	O
ב	O
ו	O
.	O

אנחנו	O
יודעים	O
ש	O
ב	O
עבר	O
היו	O
שוטרים	O
ש	O
בגלל	O
ש	O
איזה	O
אזרח	O
אמר	O
ל	O
הם	O
:	O
אתה	O
לא	O
מבין	O
על	O
מה	O
אתה	O
מדבר	O
,	O
עצרו	O
אות	O
ם	O
,	O
שללו	O
מ	O
הם	O
את	O
חירות	O
ם	O
,	O
ו	O
אני	O
יודע	O
ש	O
גם	O
כיום	O
יש	O
שימוש	O
ל	O
רעה	O
ב	O
כוח	O
אבל	O
ה	O
חסינות	O
נועדה	O
כדי	O
ש	O
ה	O
גורמים	O
בעלי	O
ה	O
כוח	O
,	O
ל	O
צורך	O
עניינ	O
נו	O
זה	O
ה	O
צבא	O
או	O
ה	O
משטרה	O
,	O
יהיו	O
זהירים	O
משנה	O
זהירות	O
,	O
ב	O
שימוש	O
ב	O
ו	O
.	O

אתה	O
מדבר	O
אלי	O
י	O
כאילו	O
הייתי	O
חבר	O
ליכוד	S-ORG
,	O
ש	O
מה	O
ש	O
מעניין	O
אות	O
ו	O
זאת	O
ה	O
כותרת	O
.	O

מה	O
ש	O
מעניין	O
אות	O
י	O
זה	O
ש	O
חוות	O
מעון	O
תישאר	O
על	O
מקומ	O
ה	O
.	O

מה	O
ש	O
היה	O
ב	O
רצונ	O
י	O
לומר	O
הוא	O
ש	O
שיקול	O
ה	O
דעת	O
מחייב	O
את	O
שני	O
ה	O
צדדים	O
,	O
לא	O
רק	O
צד	O
אחד	O
ו	O
אני	O
מניח	O
ש	O
זכות	O
ו	O
של	O
חבר	O
כנסת	S-ORG
לבקש	O
לראות	O
צו	O
כאשר	O
יש	O
צו	O
כ	O
זה	O
.	O

אני	O
מסכים	O
עם	O
כך	O
ש	O
חבר	B-TTL
ה	B-ORG|I-TTL
כנסת	E-ORG|E-TTL
זהבי	S-PER
איננו	O
בין	O
ה	O
מתלהמים	O
ש	O
ביני	O
נו	O
,	O
הוא	O
לא	O
פועל	O
נגד	O
ה	O
צבא	O
,	O
אני	O
לא	O
יכול	O
להעלות	O
על	O
דעת	O
י	O
דבר	O
כ	O
זה	O
בכלל	O
-	O
-	O
-	O

כפי	O
ש	O
ציינתי	O
,	O
הוא	O
לא	O
מ	O
אלה	O
ש	O
מתלהמים	O
או	O
מ	O
אלה	O
ש	O
יתנגשו	O
עם	O
ה	O
צבא	O
,	O
אבל	O
צריך	O
להדגיש	O
ב	O
הקשר	O
ה	O
זה	O
של	O
ה	O
דברים	O
ש	O
אין	O
ל	O
נו	O
כללים	O
ברורים	O
ב	O
עניין	O
כ	O
זה	O
ו	O
לכן	O
אם	O
לא	O
ניזהר	O
ב	O
הפעלת	O
ה	O
חסינות	O
ב	O
שיקול	O
דעת	O
-	O
נמצא	O
את	O
עצמנו	O
מאבדים	O
אות	O
ה	O
לכן	O
צריך	O
לקבוע	O
כללים	O
ברורים	O
.	O

יכול	O
להיות	O
ש	O
ה	O
עניין	O
ה	O
זה	O
מצריך	O
לקיים	O
דיון	O
נפרד	O
,	O
ב	O
מנותק	O
מ	O
ה	O
ארועים	O
עצמם	O
,	O
כדי	O
ש	O
נבהיר	O
ל	O
עצמנו	O
מה	O
מותר	O
ו	O
מה	O
אסור	O
.	O

אדונ	O
י	O
ה	O
יושב	O
ראש	O
,	O
אינני	O
מסכים	O
עם	O
ה	O
טענה	O
של	O
חברת	B-TTL
ה	B-ORG|I-TTL
כנסת	E-ORG|E-TTL
זהבה	B-PER
גלאון	E-PER
כאילו	O
מדובר	O
ב	O
פרובוקציה	O
כיוון	O
ש	O
ל	O
חבר	O
כנסת	S-ORG
ש	O
נבחר	O
על	O
ידי	O
ציבור	O
גדול	O
יש	O
זכות	O
ו	O
בשביל	O
זה	O
יש	O
ל	O
ו	O
חסינות	O
,	O
כדי	O
ש	O
הוא	O
באמת	O
יוכל	O
להביע	O
את	O
דעת	O
ו	O
ו	O
להילחם	O
על	O
מה	O
ש	O
הוא	O
חושב	O
ש	O
הוא	O
צריך	O
להילחם	O
.	O

אני	O
מסכים	O
עם	O
חבר	B-TTL
ה	B-ORG|I-TTL
כנסת	E-ORG|E-TTL
רוני	B-PER
מילוא	E-PER
ש	O
ה	O
וועדה	O
ה	O
זאת	O
צריכה	O
לדון	O
ב	O
עניין	O
ה	O
חסינות	O
נטו	O
,	O
כדי	O
ש	O
לא	O
יקרה	O
עוד	O
פעם	O
מקרה	O
כ	O
זה	O
ש	O
חבר	O
כנסת	S-ORG
מביע	O
עמדה	O
,	O
מזדהה	O
עם	O
ה	O
ציבור	O
של	O
ו	O
ב	O
כל	O
נושא	O
ש	O
לא	O
יהיה	O
-	O
ו	O
אז	O
הוא	O
עלול	O
לחטוף	O
על	O
ה	O
ראש	O
כפי	O
ש	O
קרה	O
עם	O
חבר	B-TTL
ה	B-ORG|I-TTL
כנסת	E-ORG|E-TTL
רחבעם	B-PER
זאבי	E-PER
ש	O
אני	O
אישית	O
מעריך	O
אות	O
ו	O
אם	O
כי	O
אני	O
לא	O
מסכים	O
עם	O
ה	O
דעות	O
של	O
ו	O
.	O

יש	O
הרבה	O
סיבות	O
ל	O
מנותקים	O
ה	O
זה	O
.	O

לפעמים	O
לא	O
מבינים	O
את	O
ה	O
הליכים	O
של	O
נו	O
,	O
לא	O
מבינים	O
מה	O
זה	O
תקנון	O
,	O
לא	O
מבינים	O
מה	O
זה	O
הצעה	O
ל	O
סדר	O
ו	O
לא	O
מבינים	O
מה	O
זו	O
הצעה	O
אחרת	O
ש	O
בעצם	O
נועדה	O
לתמוך	O
ב	O
אותה	O
הצעה	O
.	O

לא	O
מבינים	O
את	O
ה	O
שפה	O
ה	O
פנימית	O
של	O
ה	O
מערכת	O
כאן	O
.	O

זה	O
בסדר	O
.	O

מה	O
קרה	O
?	O

אתה	O
הופך	O
ל	O
נמלה	O
?	O

תהיה	O
אריה	O
.	O

אני	O
רוצה	O
להסביר	O
ל	O
כם	O
,	O
חברים	O
.	O

אני	O
לא	O
יכול	O
להכריח	O
את	O
כם	O
איך	O
להצביע	O
.	O

אני	O
יכול	O
לנסות	O
לשכנע	O
.	O

אני	O
יכול	O
לנסות	O
.	O

על	O
כל	O
פנים	O
,	O
אני	O
רוצה	O
להסביר	O
מה	O
ה	O
מגבלות	O
ו	O
ה	O
בעיות	O
ה	O
קיימות	O
היום	O
.	O

היום	O
אין	O
מגבלה	O
ל	O
מספר	O
הצעות	O
ה	O
חוק	O
ש	O
חבר	O
כנסת	S-ORG
יכול	O
להניח	O
.	O

אני	O
מכיר	O
חברת	O
כנסת	S-ORG
ש	O
מניחה	O
אלף	O
הצעות	O
חוק	O
.	O

אני	O
לא	O
מגזים	O
.	O

חמש	O
מאות	O
עד	O
אלף	O
הצעות	O
חוק	O
.	O

פעם	O
שניה	O
,	O
הוא	O
מגיע	O
ל	O
משרד	B-ORG
ה	I-ORG
משפטים	E-ORG
,	O
כל	O
חוק	O
כ	O
זה	O
נפתח	O
ל	O
ו	O
תיק	O
,	O
יושבים	O
משפטנים	O
אצל	O
נו	O
,	O
ש	O
יושבים	O
על	O
ה	O
חוק	O
ה	O
זה	O
כדי	O
לעבד	O
את	O
חוות	O
ה	O
דעת	O
של	O
ה	O
משרד	O
על	O
ה	O
חוק	O
.	O

יעני	O
:	O
זה	O
לא	O
נספר	O
ב	O
מכסה	O
.	O

לא	O
חוקים	O
עם	O
מקור	O
תקציבי	O
–	O
ו	O
אתה	O
יודע	O
על	O
מה	O
אני	O
מדבר	O
.	O

לא	O
כל	O
דבר	O
זה	O
כסף	O
.	O

הרבה	O
פעמים	O
ממשלה	O
מתנגדת	O
בשביל	O
לא	O
להסתכסך	O
עם	O
סקטורים	O
ש	O
פוחדים	O
מ	O
הם	O
.	O

זה	O
ה	O
עניין	O
.	O

אם	O
ממשיכים	O
ב	O
קו	O
ה	O
זה	O
,	O
ב	O
סופ	O
ו	O
של	O
דבר	O
גם	O
הצעות	O
ה	O
חוק	O
יהפכו	O
להיות	O
אפס	O
ו	O
עוברות	O
בטל	O
.	O

לכן	O
,	O
אני	O
מציע	O
,	O
רבות	O
י	O
,	O
אם	O
אנחנו	O
רוצים	O
לשפר	O
את	O
מעמד	O
ה	B-ORG
כנסת	E-ORG
,	O
זה	O
מחייב	O
את	O
כול	O
נו	O
לעשות	O
הידוק	O
חגורה	O
מ	O
בחינת	O
מספר	O
ה	O
חוקים	O
,	O
מ	O
בחינת	O
ה	O
רצינות	O
של	O
ה	O
התייחסות	O
אלי	O
הם	O
,	O
מ	O
בחינת	O
ה	O
מאבק	O
ה	O
אמיתי	O
על	O
ה	O
חוקים	O
.	O

כ	O
מי	O
ש	O
מחוקק	O
ב	O
כנסת	S-ORG
הרבה	O
מאד	O
שנים	O
ו	O
חוקים	O
רציניים	O
,	O
לא	O
חוק	O
של	O
שורה	O
אחת	O
–	O
חוק	B-MISC
יום	I-MISC
חינוך	I-MISC
ארוך	E-MISC
,	O
טלוויזיה	O
ב	O
כבלים	O
,	O
אני	O
יכול	O
להביא	O
דוגמאות	O
–	O
אני	O
הכנתי	O
את	O
ה	O
חוקים	O
ה	O
אלה	O
לפעמים	O
12	O
שנה	O
בשביל	O
להעביר	O
חוק	O
.	O

ו	O
נפל	O
עשר	O
פעמים	O
על	O
ידי	O
ממשלה	O
.	O

אבל	O
שכנעתי	O
ב	O
סוף	O
.	O

זה	O
או	O
-	O
או	O
.	O

בהחלט	O
.	O

אני	O
חושב	O
ש	O
זה	O
יותר	O
הגיוני	O
.	O

כל	O
חבר	O
כנסת	S-ORG
ש	O
מניח	O
הצעת	O
חוק	O
באמת	O
יחשוב	O
ש	O
הוא	O
הולך	O
להעביר	O
את	O
הצעת	O
ה	O
חוק	O
ה	O
זאת	O
,	O
כ	O
הצעת	O
חוק	O
ו	O
לא	O
כ	O
איזושהי	O
הצעה	O
ל	O
סדר	O
או	O
כ	O
כותרת	O
.	O

כל	O
אחד	O
יחשוב	O
מ	O
הן	O
עשר	O
ה	O
הצעות	O
הכי	O
חשובות	O
ל	O
ו	O
ו	O
ב	O
אמת	O
ו	O
ב	O
תמים	O
הוא	O
רוצה	O
להעביר	O
ן	O
כ	O
הצעות	O
חוק	O
פרטיות	O
.	O

ממילא	O
,	O
ב	O
רגע	O
ש	O
ה	O
מספר	O
יהיה	O
מצומצם	O
,	O
סביר	O
ו	O
הגיוני	O
,	O
גם	O
ועדת	B-ORG
שרים	I-ORG
ל	I-ORG
חקיקה	E-ORG
תוכל	O
להתייחס	O
ב	O
יתר	O
רצינות	O
ל	O
הצעות	O
חוק	O
פרטיות	O
,	O
כי	O
היא	O
לא	O
תוצף	O
ב	O
כמות	O
אדירה	O
ש	O
אי	O
אפשר	O
להתייחס	O
אלי	O
ה	O
ב	O
אופן	O
רציני	O
.	O

אני	O
חושב	O
ש	O
ב	O
סופ	O
ו	O
של	O
דבר	O
ה	O
תוצאה	O
,	O
גם	O
מ	O
בחינת	O
חברי	O
ה	B-ORG
כנסת	E-ORG
,	O
תהיה	O
טובה	O
יותר	O
.	O

אני	O
מאמין	O
ש	O
ב	O
סופ	O
ו	O
של	O
דבר	O
ב	O
שיטה	O
ה	O
זאת	O
,	O
ש	O
לכאורה	O
מגבילה	O
,	O
תהיה	O
תוצאה	O
ש	O
תאפשר	O
ל	O
חברי	O
כנסת	S-ORG
להעביר	O
יותר	O
הצעות	O
חוק	O
מאשר	O
ב	O
שיטה	O
ה	O
נוכחית	O
.	O

עזבו	O
את	O
עבודת	O
ה	B-ORG
כנסת	E-ORG
.	O

ל	O
זה	O
נמצא	O
פתרון	O
.	O

ה	O
עניין	O
ה	O
זה	O
נפתר	O
.	O

לא	O
צריך	O
אלף	O
פעמים	O
להעלות	O
אות	O
ו	O
שוב	O
ו	O
שוב	O
אחרי	O
ש	O
הוא	O
נפתר	O
.	O

לכן	O
אני	O
מציע	O
,	O
באמת	O
,	O
כפי	O
ש	O
אמר	O
כאן	O
שר	O
ה	B-ORG
משפטים	E-ORG
:	O
ה	O
דיון	O
ה	O
זה	O
מתקיים	O
אחת	O
ל	O
כמה	O
חודשים	O
ב	O
כל	O
כנסת	O
,	O
תמיד	O
הוא	O
נופל	O
.	O

אם	O
הוא	O
יבוא	O
ל	O
מליאה	O
כפי	O
ש	O
בא	O
חוק	B-MISC
ה	I-MISC
הסדרים	E-MISC
,	O
הוא	O
ייפול	O
.	O

ב	O
תקנון	O
ו	O
הצבעה	O
סופית	O
הוא	O
ייפול	O
,	O
לכן	O
אני	O
מציע	O
להוריד	O
את	O
זה	O
.	O

אני	O
רוצה	O
להעיר	O
את	O
תשומת	O
לב	O
חברי	O
ה	B-ORG
כנסת	E-ORG
ל	O
שני	O
נושאים	O
,	O
מאד	O
חשובים	O
.	O

אני	O
לא	O
חושב	O
ש	O
אנחנו	O
צריכים	O
להגביל	O
את	O
ה	O
חקיקה	O
ה	O
פרטית	O
,	O
מ	O
כמה	O
סיבות	O
.	O

כל	O
ה	O
ראיות	O
ש	O
מביאים	O
ל	O
נו	O
מ	O
שאר	O
ה	O
מדינות	O
,	O
אני	O
לא	O
חושב	O
ש	O
הן	O
ראיות	O
.	O

מ	O
סיבה	O
פשוטה	O
:	O
ה	O
מדינה	O
של	O
נו	O
היא	O
מדינה	O
מאד	O
צעירה	O
.	O

ב	O
סך	O
ה	O
כל	O
מדובר	O
על	O
52	O
שנה	O
.	O

ספר	O
ה	O
חוקים	O
של	O
נו	O
,	O
כתבו	O
אות	O
ו	O
עם	O
הרבה	O
חורים	O
.	O

עם	O
הרבה	O
נושאים	O
ש	O
בכלל	O
לא	O
התייחסו	O
אלי	O
הם	O
.	O

אני	O
רוצה	O
להתייחס	O
דווקא	O
ל	O
עניין	O
של	O
ה	B-TTL
שר	E-TTL
דני	B-PER
נווה	E-PER
.	O

אני	O
הגשתי	O
ארבע	O
הצעות	O
חוק	O
.	O

תאמין	O
ל	O
י	O
ש	O
כל	O
הצעת	O
חוק	O
היתה	O
מאד	O
רצינית	O
,	O
מאד	O
רצינית	O
.	O

מדובר	O
פה	O
על	O
–	O
אחת	O
מ	O
הצעות	O
ה	O
חוק	O
-	O
ה	O
בנקאות	O
ב	O
מדינת	B-GPE
ישראל	E-GPE
.	O

95	O
%	O
מ	O
חוקי	O
ה	O
בנקאות	O
ב	O
מדינת	B-GPE
ישראל	E-GPE
בנויים	O
על	O
ה	O
שיטה	O
ה	O
מנדטורית	O
,	O
לפני	O
65	O
שנה	O
.	O

ה	O
ממשלה	O
מתנגדת	O
–	O
תקשיב	O
טוב	O
–	O
ו	O
אף	O
אחד	O
לא	O
מסביר	O
למה	O
.	O

זה	O
אחד	O
.	O

אני	O
מוכנה	O
בהחלט	O
ללכת	O
ל	O
עניין	O
ה	O
זה	O
,	O
אבל	O
,	O
כש	O
אתה	O
מדבר	O
על	O
הפקרות	O
של	O
חברי	O
כנסת	S-ORG
ב	O
חקיקה	O
פרטית	O
,	O
אז	O
אני	O
מחזירה	O
את	O
ה	O
גלגל	O
אלי	O
ך	O
.	O

משום	O
ש	O
אם	O
היתה	O
פה	O
ב	O
שנה	O
ה	O
אחרונה	O
הפקרות	O
,	O
היא	O
אך	O
ו	O
רק	O
הפקרות	O
של	O
ה	O
ממשלה	O
.	O

לא	O
של	O
חברי	O
ה	B-ORG
כנסת	E-ORG
.	O

אני	O
לא	O
אמרתי	O
ל	O
מי	O
אני	O
מתכוונת	O
.	O

אין	O
ל	O
נו	O
הרבה	O
כלים	O
כמו	O
ש	O
יש	O
ל	O
ממשלה	O
.	O

חבר	O
כנסת	S-ORG
זכות	O
ו	O
להתבטא	O
,	O
זכות	O
ו	O
להציע	O
הצעות	O
,	O
ביני	O
הן	O
הצעות	O
חוק	O
ו	O
גם	O
הצעות	O
ש	O
הן	O
רעיונות	O
.	O

לכן	O
אם	O
יש	O
הצעות	O
ש	O
הן	O
נכפות	O
עלי	O
נו	O
–	O
ו	O
אני	O
אומר	O
את	O
זה	O
ל	O
שר	S-TTL
דני	B-PER
נווה	E-PER
–	O
נכפות	O
עלי	O
נו	O
כ	O
הצעות	O
ל	O
סדר	O
–	O
קרה	O
ל	O
י	O
מקרה	O
,	O
הצעתי	O
הצעת	O
חוק	O
,	O
ועדת	O
ה	O
שרים	O
לא	O
אישרה	O
ל	O
י	O
את	O
ה	O
הצעה	O
ו	O
המליצו	O
בפנ	O
י	O
ש	O
אני	O
אציע	O
את	O
זה	O
כ	O
הצעה	O
ל	O
סדר	O
.	O

ו	O
אז	O
לא	O
היתה	O
ל	O
י	O
ברירה	O
אלא	O
לגנוז	O
את	O
ה	O
רעיון	O
ה	O
זה	O
ל	O
כמה	O
זמן	O
.	O

מי	O
ש	O
אומר	O
ש	O
אנחנו	O
מנותקים	O
מ	O
ה	O
עם	O
ו	O
ה	O
דברים	O
ה	O
אלה	O
גורמים	O
ל	O
ניתוק	O
מ	O
ה	O
עם	O
,	O
זו	O
טעות	O
חמורה	O
.	O

להפך	O
:	O
בגלל	O
ש	O
אנחנו	O
חווים	O
את	O
ה	O
שטח	O
,	O
בגלל	O
ש	O
יש	O
ל	O
נו	O
כל	O
כך	O
הרבה	O
פניות	O
מ	O
ה	O
ציבור	O
,	O
בגלל	O
ש	O
כל	O
כך	O
הרבה	O
אנחנו	O
מנסים	O
להעלות	O
נושאים	O
,	O
זו	O
חובת	O
נו	O
ו	O
זכות	O
נו	O
לעשות	O
זאת	O
,	O
גם	O
אם	O
זה	O
מצריך	O
את	O
כוח	O
ה	O
אדם	O
ה	O
גדול	O
ש	O
יעבוד	O
על	O
ה	O
חוקים	O
ה	O
אלה	O
ו	O
גם	O
אם	O
רק	O
אחוז	O
מצומצם	O
ו	O
קטן	O
ב	O
סופ	O
ו	O
של	O
דבר	O
כן	O
מגיע	O
ל	O
ספרי	O
ה	O
חוקים	O
.	O

תודה	O
,	O
אדונ	O
י	O
ה	O
יושב	O
ראש	O
.	O

אני	O
חושב	O
ש	O
זה	O
לא	O
יהיה	O
נכון	O
ש	O
יושב	O
ראש	O
ה	B-ORG
כנסת	E-ORG
ו	O
ה	O
שרים	O
יציגו	O
את	O
ה	O
עניין	O
כאילו	O
חברי	O
ה	B-ORG
כנסת	E-ORG
הם	O
ה	O
בעיה	O
.	O

יש	O
ל	O
נו	O
בעיה	O
ב	O
משטר	O
ה	O
פרלמנטרי	O
.	O

אין	O
ל	O
נו	O
חוקה	O
,	O
יש	O
פה	O
הרבה	O
בעיות	O
מורכבות	O
.	O

זה	O
לא	O
רק	O
פופוליזם	O
של	O
חברי	O
כנסת	S-ORG
.	O

יחד	O
עם	O
זה	O
אני	O
מבין	O
ש	O
צריך	O
להגביל	O
את	O
ה	O
חקיקה	O
ו	O
צריך	O
לקחת	O
החלטה	O
.	O

אני	O
מציע	O
קומבינציה	O
בין	O
מה	O
ש	O
אמר	O
יושב	O
ראש	O
ה	B-ORG
כנסת	E-ORG
ב	O
התחלה	O
,	O
לגבי	O
ה	O
מנגנון	O
,	O
איזה	O
חוקים	O
יבדקו	O
ו	O
מה	O
לא	O
ו	O
כך	O
הלאה	O
,	O
לבין	O
הגבלת	O
מספר	O
ה	O
חוקים	O
ש	O
אתה	O
יכול	O
להניח	O
.	O

אני	O
חושב	O
ש	O
ה	O
עניין	O
,	O
עקרונית	O
,	O
הוא	O
פסול	O
.	O

זה	O
נוגד	O
את	O
ה	O
זכות	O
ה	O
יסודית	O
של	O
חבר	O
ה	B-ORG
כנסת	E-ORG
ו	O
של	O
ה	O
ציבור	O
ש	O
הוא	O
מייצג	O
להעלות	O
על	O
סדר	O
יומ	O
ה	O
של	O
ה	B-ORG
כנסת	E-ORG
כל	O
נושא	O
.	O

ל	O
כנסת	S-ORG
יש	O
את	O
ה	O
אמצעים	O
ו	O
יש	O
את	O
ה	O
כלים	O
,	O
יש	O
את	O
ה	O
הצבעה	O
.	O

יש	O
חברי	O
כנסת	S-ORG
ש	O
ל	O
רוב	O
זוכים	O
ל	O
דחיית	O
הצעת	O
ם	O
ב	O
מליאה	O
,	O
אבל	O
את	O
זכות	O
ם	O
להציע	O
את	O
זה	O
אין	O
להגביל	O
.	O

רבות	O
י	O
,	O
ה	O
עניין	O
הוא	O
כ	O
זה	O
:	O
ה	O
סוגיה	O
ש	O
אנחנו	O
דנים	O
ב	O
ה	O
היא	O
סוגיה	O
מאד	O
מורכבת	O
ו	O
מסובכת	O
,	O
אבל	O
אם	O
לא	O
די	O
ב	O
זה	O
,	O
אז	O
ה	O
אירועים	O
של	O
ה	O
שבועיים	O
ה	O
אחרונים	O
סיבכו	O
את	O
ה	O
עניין	O
עוד	O
יותר	O
.	O

אנחנו	O
קיבלנו	O
ב	O
שעת	O
ו	O
הצעת	O
חוק	O
ממשלתית	O
ש	O
יצאה	O
מתוך	O
הנחה	O
ש	O
יש	O
ה	B-DUC
ערוץ	I-DUC
ה	I-DUC
שני	E-DUC
,	O
ש	O
אנחנו	O
מכירים	O
אות	O
ו	O
היום	O
ו	O
יש	O
ערוץ	O
שלישי	O
,	O
ש	O
ב	O
ו	O
יש	O
שני	O
גורמים	O
ש	O
זכו	O
.	O

התחילו	O
לדבר	O
על	O
זה	O
ש	O
כדי	O
לחסוך	O
ב	O
עלויות	O
ו	O
ב	O
תקורות	O
כדאי	O
לאחד	O
אות	O
ם	O
פה	O
ו	O
לאחד	O
אות	O
ם	O
שם	O
ו	O
זה	O
מה	O
ש	O
הגיע	O
אלי	O
נו	O
,	O
כש	O
ב	O
מקביל	O
-	O
-	O
-	O

זה	O
חלק	O
מ	O
ה	O
חוק	O
.	O

כש	O
ב	O
מקביל	O
קיבלה	O
ה	O
ממשלה	O
הצעת	O
החלטה	O
של	O
שר	O
ה	B-ORG
תקשורת	E-ORG
לעבור	O
ל	O
משטר	O
של	O
רשיונות	O
.	O

אני	O
לא	O
אכנס	O
ל	O
עניין	O
ה	O
זה	O
,	O
זה	O
לא	O
נכלל	O
ב	O
הצעה	O
ל	O
קריאה	O
ראשונה	O
.	O

כדי	O
להוסיף	O
על	O
ה	O
בלגן	O
,	O
מאז	O
קרו	O
כמה	O
דברים	O
.	O

ה	B-DUC
ערוץ	I-DUC
ה	I-DUC
שלישי	E-DUC
התחיל	O
ב	O
צליעה	O
.	O

היה	O
שם	O
משפטים	O
ש	O
נמשכו	O
בין	O
אפיק	B-ORG
רום	E-ORG
ל	O
שידורי	B-ORG
עדן	E-ORG
,	O
ש	O
אגב	O
,	O
עברו	O
את	O
כל	O
ה	O
גלגולים	O
ה	O
אפשריים	O
.	O

זאת	O
אומרת	O
:	O
מועצת	O
ה	B-ORG
רשות	I-ORG
ה	I-ORG
שניה	E-ORG
החליטה	O
דבר	O
אחד	O
,	O
בית	O
ה	O
משפט	O
ה	O
מחוזי	O
החליט	O
דבר	O
אחר	O
,	O
בית	B-ORG
ה	I-ORG
משפט	I-ORG
ה	I-ORG
עליון	E-ORG
שוב	O
החליט	O
דבר	O
אחר	O
.	O

כ	O
תוצאה	O
מ	O
ה	O
הליכים	O
ה	O
משפטיים	O
ה	O
אלה	O
ש	O
נמשכו	O
,	O
אני	O
חושב	O
,	O
איזה	O
שנה	O
או	O
משהו	O
,	O
ה	B-DUC
ערוץ	I-DUC
ה	I-DUC
שלישי	E-DUC
לא	O
היה	O
יכול	O
לעלות	O
,	O
כפי	O
ש	O
תוכנן	O
מלכתחילה	O
,	O
עם	O
שני	O
זכיינים	O
ו	O
אז	O
קרה	O
ש	O
אחד	O
ה	O
זכיינים	O
,	O
ישראל	B-ORG|S-GPE
10	E-ORG
,	O
לקח	O
על	O
עצמו	O
לשדר	O
גם	O
במקום	O
ה	O
שני	O
.	O

אחד	O
החליט	O
לעשות	O
עבודה	O
של	O
שניים	O
.	O

ו	O
אז	O
אנחנו	O
יודעים	O
ש	O
תוך	O
כדי	O
זה	O
,	O
כנראה	O
ש	O
יש	O
שם	O
קטסטרופה	O
מ	O
בחינה	O
כלכלית	O
,	O
יש	O
סכנה	O
ש	O
ה	O
ערוץ	O
ה	O
זה	O
בכלל	O
ייפול	O
.	O

זה	O
לא	O
פשוט	O
.	O

צריך	O
להחשיך	O
מסך	O
.	O

-	O
-	O
-	O

עד	O
היום	O
היה	O
ל	O
נו	O
ערוץ	O
מסחרי	O
אחד	O
ש	O
ב	O
ו	O
היו	O
שלושה	O
זכיינים	O
.	O

ו	O
היתה	O
תחרות	O
מסוימת	O
–	O
אמנם	O
תחרות	O
מוגבלת	O
–	O
ו	O
יש	O
שלושה	O
זכיינים	O
.	O

אנחנו	O
חשבנו	O
ש	O
אפשר	O
לאחד	O
את	O
זכייני	O
ערוץ	B-DUC
2	E-DUC
,	O
מתוך	O
הנחה	O
ש	O
יש	O
ערוץ	O
שלישי	O
.	O

ה	O
פניה	O
ה	O
ראשונה	O
של	O
י	O
היתה	O
,	O
א'	O
,	O
לאפשר	O
ל	O
וועדה	O
של	O
י	O
לדון	O
גם	O
ב	O
נושא	O
ה	O
רשיונות	O
,	O
כי	O
הוא	O
קריטי	O
ל	O
דיונ	O
נו	O
.	O

ב'	O
,	O
כדי	O
להציל	O
את	O
ערוץ	B-DUC
3	E-DUC
ו	O
לתת	O
ל	O
נו	O
פסק	O
זמן	O
ל	O
וועדה	O
,	O
אנחנו	O
צריכים	O
גם	O
לתת	O
ל	O
ערוץ	B-DUC
2	E-DUC
איזשהו	O
אופק	O
.	O

כי	O
אחרת	O
הם	O
לא	O
ישיגו	O
כלום	O
,	O
אם	O
הם	O
יודעים	O
ש	O
ה	O
זיכיון	O
עומד	O
להיגמר	O
בעוד	O
שנה	O
ו	O
חצי	O
.	O

הם	O
לא	O
ייכנסו	O
ל	O
הפקות	O
מקור	O
ו	O
לא	O
ל	O
כלום	O
ו	O
אז	O
מייבשים	O
את	O
ה	O
יצירה	O
.	O

ביקשנו	O
גם	O
,	O
אני	O
ביקשתי	O
,	O
להעלות	O
ב	O
וועדה	O
–	O
זו	O
הצעת	O
י	O
–	O
ש	O
יהיה	O
דיון	O
ב	O
הארכת	O
ה	O
זיכיונות	O
ב	O
ערוץ	B-DUC
2	E-DUC
ב	O
שנה	O
אחת	O
.	O

על	O
זה	O
-	O
-	O
-	O
טענת	O
נושא	O
חדש	O
.	O

בקשת	O
י	O
היא	O
לאפשר	O
ל	O
נו	O
לדון	O
ב	O
מכלול	O
ה	O
דברים	O
,	O
כי	O
בלי	O
לדון	O
ב	O
כל	O
,	O
אנחנו	O
נוציא	O
חוק	O
נכה	O
ו	O
לא	O
נוציא	O
כלום	O
.	O

הואיל	O
ו	O
כבר	O
כש	O
הובא	O
הנה	O
חוק	B-MISC
ה	I-MISC
הסדרים	E-MISC
,	O
לפני	O
כ	O
ארבעה	O
חודשים	O
,	O
כש	O
שר	O
ה	B-ORG
תקשורת	E-ORG
ישב	O
את	O
נו	O
,	O
הוא	O
אמר	O
ל	O
נו	O
ש	O
יש	O
שני	O
נושאים	O
:	O
נושא	O
אחד	O
זה	O
נושא	O
ה	O
רשיונות	O
ו	O
נושא	O
שני	O
זה	O
ה	O
מיזוג	O
.	O

ה	O
שאלה	O
של	O
י	O
היא	O
למה	O
–	O
אני	O
לא	O
שמתי	O
לב	O
ל	O
זה	O
–	O
אבל	O
למה	O
ב	O
הצעת	O
ה	O
חוק	O
לא	O
נכלל	O
סעיף	O
מפורש	O
לגבי	O
נושא	O
ה	O
רשיונות	O
?	O

לא	O
ברור	O
ל	O
י	O
.	O

אם	O
זה	O
באמת	O
היה	O
על	O
ה	O
פרק	O
–	O
למה	O
ה	O
ממשלה	O
לא	O
כללה	O
את	O
זה	O
?	O

דבר	O
שני	O
–	O
האם	O
יש	O
בכלל	O
החלטת	O
ממשלה	O
לשנות	O
מ	O
שיטת	O
ה	O
זיכיונות	O
ל	O
שיטת	O
ה	O
רשיונות	O
,	O
תודה	O
.	O

מה	O
ש	O
נעשה	O
פה	O
זה	O
ניסיון	O
לעקוף	O
את	O
ה	O
ממשלה	O
ו	O
אי	O
אפשר	O
,	O
עם	O
כל	O
ה	O
כבוד	O
ל	O
פורז	S-PER
או	O
ל	O
שר	O
ה	B-ORG
תקשורת	E-ORG
,	O
לעקוף	O
את	O
החלטות	O
ה	O
ממשלה	O
ו	O
ועדת	O
ה	O
שרים	O
ל	O
עניין	O
זה	O
ב	O
מעבר	O
של	O
מחטף	O
ו	O
לתת	O
רשיונות	O
על	O
בסיס	O
החלטה	O
"	O
על	O
הבאב	O
אללה	O
"	O
,	O
בלי	O
לדעת	O
מה	O
זה	O
רשיונות	O
,	O
מי	O
נגד	O
מי	O
-	O
-	O
-	O

אני	O
מכיר	O
את	O
שר	O
ה	B-ORG
תקשורת	E-ORG
,	O
הוא	O
שר	O
רציני	O
.	O

הוא	O
לא	O
עושה	O
"	O
על	O
הבאב	O
אללה	O
"	O
שום	O
דבר	O
.	O

סלח	O
ל	O
י	O
,	O
מה	O
זה	O
לא	O
אישיים	O
,	O
מה	O
זה	O
?	O

כש	O
שר	O
ה	B-ORG
משפטים	E-ORG
אומר	O
על	O
שר	O
ה	B-ORG
תקשורת	E-ORG
"	O
על	O
הבאב	O
אללה	O
"	O
ו	O
אנחנו	O
צריכים	O
להיות	O
שותפים	O
ל	O
זה	O
,	O
יש	O
גבול	O
ל	O
בושה	O
.	O

אנחנו	O
מתיחסים	O
ל	O
זה	O
ש	O
שר	O
ה	B-ORG
תקשורת	E-ORG
עבד	O
עם	O
ועדת	B-ORG
ה	I-ORG
כלכלה	E-ORG
כמה	O
חודשים	O
טובים	O
ו	O
לא	O
"	O
על	O
הבאב	O
אללה	O
"	O
ו	O
לכן	O
פה	O
ב	O
עניין	O
ה	O
זה	O
עמדת	O
ה	O
ממשלה	O
תהיה	O
אחת	O
ו	O
אנחנו	O
-	O
-	O
-	O

עם	O
כל	O
ה	O
כבוד	O
,	O
רבות	O
י	O
,	O
כל	O
אחד	O
יכול	O
להגיד	O
מה	O
ש	O
הוא	O
רוצה	O
.	O

אני	O
חושב	O
ש	O
ה	O
ממשלה	O
צריכה	O
לעבוד	O
על	O
פי	O
ה	O
כללים	O
ו	O
תקנון	O
ה	O
ממשלה	O
.	O

תקנון	O
ה	O
ממשלה	O
קובע	O
ש	O
עמדת	O
ה	O
ממשלה	O
נקבעת	O
ב	O
ממשלה	O
,	O
ב	O
וועדת	B-ORG
שרים	I-ORG
ל	I-ORG
חקיקה	E-ORG
.	O

מה	O
ש	O
אני	O
אומר	O
,	O
אמרתי	O
ב	O
אחריות	O
.	O

אני	O
לא	O
אמרתי	O
,	O
דרך	O
אגב	O
,	O
על	O
שר	O
ה	B-ORG
תקשורת	E-ORG
"	O
על	O
באב	O
אללה	O
"	O
.	O

אמרתי	O
ש	O
ה	O
וועדה	O
לא	O
יכולה	O
,	O
ב	O
החלטה	O
"	O
על	O
הבאב	O
אללה	O
"	O
,	O
להעביר	O
רשיונות	O
.	O

ה	O
ממשלה	O
הטילה	O
על	O
שר	O
ה	B-ORG
תקשורת	E-ORG
להכין	O
הצעת	O
חוק	O
,	O
הוא	O
הכין	O
הצעת	O
חוק	O
.	O

עכשיו	O
ה	O
תזכיר	O
ה	O
זה	O
מופץ	O
ל	O
משרדים	O
,	O
עד	O
ש	O
יתקבלו	O
תגובות	O
,	O
ינסחו	O
אות	O
ו	O
,	O
יטפלו	O
ב	O
ו	O
–	O
זה	O
תהליך	O
.	O

שלושים	O
ארבעים	O
שנה	O
.	O

בגלל	O
ה	O
תופעות	O
ה	O
אלה	O
לא	O
התפילו	O
מים	O
ב	O
ישראל	S-GPE
שלושים	O
שנה	O
.	O

שלושים	O
שנה	O
מחכה	O
כל	O
ה	O
תעשייה	O
ו	O
כול	O
ם	O
בוכים	O
.	O

כול	O
ם	O
.	O

ו	O
אומרים	O
ל	O
נו	O
:	O
אנחנו	O
לא	O
יודעים	O
מה	O
לעשות	O
מחר	O
.	O

אתה	O
אומר	O
תחכו	O
?	O

ה	O
ציבור	O
שואל	O
מה	O
יהיה	O
.	O

יש	O
ל	O
י	O
שאלה	O
אלי	O
ך	O
,	O
אתה	O
חייב	O
להשיב	O
עלי	O
ה	O
.	O

רבות	O
י	O
,	O
ה	O
תקשורת	O
ב	O
ישראל	S-GPE
,	O
ש	O
היא	O
יצירה	O
ל	O
מופת	O
ו	O
יצא	O
שמ	O
ה	O
מ	O
קצה	O
ה	O
ארץ	O
ו	O
עד	O
קצה	O
ו	O
אפילו	O
ב	O
עולם	O
כולו	O
–	O
בהחלט	O
.	O

יש	O
הרבה	O
דברים	O
יפים	O
ש	O
ה	O
תקשורת	O
ה	O
ישראלית	O
יצרה	O
ב	O
עשר	O
שנים	O
.	O

אני	O
לא	O
מדבר	O
כרגע	O
על	O
נושאים	O
ש	O
הם	O
ב	O
מחלוקת	O
,	O
אני	O
מדבר	O
כרגע	O
על	O
עצם	O
ה	O
יצירה	O
ו	O
ה	O
תעשייה	O
של	O
אותם	O
אומנים	O
,	O
של	O
אותם	O
יוצרים	O
,	O
של	O
אותם	O
צלמים	O
,	O
של	O
אותם	O
במאים	O
,	O
של	O
אותם	O
עובדי	O
במה	O
–	O
יצירה	O
ל	O
מופת	O
,	O
נמצאת	O
ב	O
מים	O
אדירים	O
.	O

אני	O
מסתכל	O
על	O
ה	O
רשימה	O
ו	O
ל	O
צער	O
י	O
כל	O
ה	O
ישובים	O
ש	O
נמצאים	O
דרומה	O
מ	O
באר	B-GPE
שבע	E-GPE
,	O
ממשיך	O
להיות	O
עלי	O
הם	O
גזר	O
דין	O
מוות	O
.	O

לפני	O
כ	O
חודש	O
היתה	O
הצהרה	O
של	O
שר	O
ה	O
תעשיה	O
ו	O
ה	O
מסחר	O
על	O
כך	O
ש	O
הוא	O
מבטל	O
את	O
ה	O
עדיפות	O
ש	O
ה	O
ממשלה	O
ה	O
קודמת	O
נתנה	O
ל	O
חלקים	O
מסויימים	O
ב	O
ארץ	O
,	O
קרי	O
,	O
מעבר	O
ל	O
מה	O
ש	O
היה	O
פעם	O
ה	B-MISC
קו	I-MISC
ה	I-MISC
ירוק	E-MISC
.	O

אני	O
מבקש	O
לדעת	O
אם	O
ב	O
משרד	O
ה	O
מסחר	O
ו	O
ה	O
תעשיה	O
נוהגים	O
כ	O
ממשלה	O
בפני	O
עצמה	O
,	O
ללא	O
קשר	O
ל	O
החלטות	O
ממשלה	O
.	O

אם	O
ה	O
ממשלה	O
ה	O
קודמת	O
אישרה	O
ל	O
יישובים	O
מסויימים	O
אזורי	O
עדיפות	O
ו	O
ה	O
ממשלה	O
ה	O
נוכחית	O
עדיין	O
לא	O
ביטלה	O
את	O
אותם	O
אזורי	O
עדיפות	O
,	O
אני	O
מבקש	O
לדעת	O
מה	O
ה	O
מעמד	O
של	O
אותם	O
יישובים	O
.	O

ביקשתי	O
את	O
ה	O
עיכוב	O
ה	O
זה	O
מ	O
סיבה	O
מאוד	O
פשוטה	O
.	O

צריך	O
לאפשר	O
גם	O
ל	O
יהודים	O
דתיים	O
לבוא	O
ל	O
כותל	O
ו	O
להתפלל	O
.	O

אני	O
מבקש	O
מ	O
ה	O
חברים	O
לא	O
להתפרץ	O
איש	O
ל	O
דברי	O
רע	O
הו	O
.	O

אני	O
יודע	O
ש	O
ל	O
בקשה	O
ה	O
זאת	O
אין	O
שום	O
עתיד	O
ב	O
דיון	O
ה	O
זה	O
,	O
אבל	O
אני	O
ב	O
כל	O
זאת	O
מבקש	O
.	O

מדוע	O
צריך	O
להתגרות	O
?	O

אני	O
לא	O
שולל	O
את	O
ה	O
אפשרות	O
ש	O
אנשים	O
קונסרבטיבים	O
ו	O
רפורמים	O
יתפללו	O
ב	O
אזורים	O
של	O
בית	O
ה	O
מקדש	O
,	O
אבל	O
מדוע	O
צריך	O
את	O
ה	O
התגרות	O
ה	O
זאת	O
של	O
תפילה	O
דווקא	O
ב	O
רחבת	O
ה	O
כותל	O
?	O

זאת	O
התגרות	O
.	O

יש	O
מקום	O
אחד	O
ש	O
במשך	O
2000	O
שנה	O
רק	O
כך	O
התפללו	O
.	O

על	O
פי	O
תפיסת	O
עולמ	O
י	O
,	O
מאחורי	O
כל	O
העברה	O
תקציבית	O
מסתתר	O
נושא	O
של	O
מדיניות	O
.	O

ו	O
מותר	O
ל	O
חברי	O
ה	O
וועדה	O
,	O
ב	O
כל	O
העברה	O
תקציבית	O
,	O
לבקש	O
הסברים	O
ש	O
חורגים	O
מ	O
ה	O
שאלה	O
של	O
ה	O
כסף	O
.	O

לכן	O
זאת	O
ה	O
מדיניות	O
ה	O
מוניטרית	O
ו	O
בתוך	O
ה	O
מסמך	O
של	O
ה	O
מדיניות	O
ה	O
מוניטרית	O
מצויין	O
גם	O
יעד	O
של	O
צמיחה	O
.	O

אני	O
חוזר	O
ו	O
אומר	O
ש	O
לא	O
היתה	O
עיסקה	O
עם	O
ה	O
נגיד	O
,	O
אלא	O
הנחת	O
ה	O
עבודה	O
של	O
נו	O
היתה	O
ש	O
אם	O
תרחיש	O
מסויים	O
ש	O
אנחנו	O
מקווים	O
ש	O
יתרחש	O
,	O
ה	O
ריבית	O
תרד	O
.	O

גם	O
אני	O
מבין	O
ש	O
ב	O
ריבית	O
ריאלית	O
של	O
8	O
%	O
אי	O
אפשר	O
לקיים	O
צמיחה	O
.	O

ה	O
נגיד	O
יודע	O
את	O
דעת	O
י	O
ו	O
הוא	O
שמע	O
את	O
זה	O
לא	O
פעם	O
ו	O
לא	O
פעמיים	O
.	O

בתוך	O
80	O
ה	O
החלטות	O
ב	O
חוברת	O
לגבי	O
ה	O
שינויים	O
ה	O
מבניים	O
ישנן	O
שתי	O
החלטות	O
ש	O
חוזרות	O
כ	O
לשונ	O
ן	O
.	O

ישנן	O
כ	O
שבע	O
החלטות	O
ש	O
הן	O
החלטות	O
המשך	O
ו	O
כל	O
ה	O
שאר	O
הם	O
דברים	O
חדשים	O
.	O

נכון	O
,	O
כי	O
את	O
ה	O
שאר	O
יישמנו	O
.	O

אני	O
רוצה	O
לומר	O
משהו	O
על	O
ה	O
קיצוצים	O
,	O
כי	O
פטור	O
בלא	O
כלום	O
,	O
אי	O
אפשר	O
.	O

אני	O
יכול	O
לומר	O
כאן	O
שני	O
משפטים	O
כלליים	O
:	O
ב	O
קיצוצים	O
ש	O
יובאו	O
ל	O
ממשלה	O
ב	O
יום	B-TIMEX
ראשון	E-TIMEX
,	O
אני	O
יכול	O
להודיע	O
ל	O
כם	O
ש	O
שום	O
מערכת	O
לא	O
תקרוס	O
,	O
שום	O
מערכת	O
לא	O
תיפגע	O
פגיעה	O
אנושה	O
,	O
ה	O
שירותים	O
ל	O
אזרח	O
אם	O
הם	O
ייעשו	O
ב	O
יעילות	O
-	O
שום	O
דבר	O
לא	O
יקרה	O
.	O

מערכת	O
של	O
27	O
מיליארד	O
שקל	O
יכולה	O
לספוג	O
קיצוץ	O
של	O
1.5	O
%	O
.	O

לא	O
קורה	O
שם	O
שום	O
אסון	O
אם	O
מנהלים	O
את	O
זה	O
כמו	O
ש	O
צריך	O
ו	O
אם	O
במקום	O
לצעוק	O
על	O
שר	O
ה	B-ORG
אוצר	E-ORG
הולכים	O
הביתה	O
ל	O
משרד	O
ו	O
עושים	O
עבודה	O
כמו	O
ש	O
צריך	O
.	O

אני	O
לא	O
אומר	O
את	O
זה	O
לגבי	O
שר	O
זה	O
או	O
שר	O
אחר	O
.	O

אני	O
מודה	O
ו	O
מתוודה	O
.	O

היה	O
ל	O
י	O
הבוקר	O
טלפון	O
מ	O
ה	B-TTL
רמטכ"ל	E-TTL
שאול	B-PER
מופז	E-PER
.	O

הוא	O
איש	O
נחמד	O
ו	O
יש	O
ל	O
י	O
רושם	O
ש	O
הוא	O
גם	O
רמטכ"ל	O
יוצא	O
מן	O
ה	O
כלל	O
.	O

אני	O
יכול	O
להבין	O
אות	O
ו	O
,	O
כי	O
כש	O
נוגעים	O
ב	O
ביטחון	O
זה	O
מכביד	O
עלי	O
ו	O
.	O

הוא	O
עושה	O
עבודה	O
טובה	O
מאוד	O
ב	O
צה"ל	S-ORG
,	O
הוא	O
מתייעל	O
ו	O
יש	O
ל	O
ו	O
תוכנית	O
עבודה	O
יפה	O
.	O

אבל	O
גם	O
הוא	O
צריך	O
להבין	O
,	O
ו	O
הוא	O
מבין	O
,	O
ש	O
אם	O
מקצצים	O
5.5	O
או	O
6	O
מיליארד	O
שקל	O
,	O
אי	O
אפשר	O
בלי	O
לקצץ	O
ב	O
ביטחון	O
.	O

אין	O
מה	O
לעשות	O
כי	O
זה	O
חלק	O
גדול	O
מ	O
ה	O
תקציב	O
.	O

אני	O
אומר	O
ל	O
כם	O
ש	O
שום	O
שירות	O
חיוני	O
ב	O
מדינת	O
ישראל	S-GPE
לא	O
ייפגע	O
.	O

מ	O
אף	O
התחייבות	O
אנחנו	O
לא	O
מסתלקים	O
,	O
אבל	O
אם	O
מישהו	O
חשב	O
ש	O
ב	O
שנה	O
ה	O
ראשונה	O
אפשר	O
גם	O
ללכת	O
ל	O
צמיחה	O
,	O
הוא	O
טועה	O
ב	O
מצב	O
ש	O
יש	O
ל	O
נו	O
,	O
כי	O
אם	O
היה	O
עודף	O
תקציבי	O
לא	O
היתה	O
שום	O
בעיה	O
ו	O
גם	O
אם	O
היה	O
גירעון	O
קטן	O
.	O

התחייבנו	O
ב	O
ענין	O
גילאי	O
שלוש	O
-	O
ארבע	O
ב	O
שלבים	O
,	O
ו	O
הנה	O
השנה	O
אנחנו	O
משקיעים	O
יחד	O
עם	O
משרד	B-ORG
ה	I-ORG
חינוך	E-ORG
כ	O
-	O
100	O
מיליון	O
שקל	O
ב	O
כל	O
שכונות	O
ה	O
מצוקה	O
ו	O
עיירות	O
ה	O
פיתוח	O
ב	O
מדינת	O
ישראל	S-GPE
.	O

ב	O
גילאי	O
ארבע	O
יהיה	O
פטור	O
מוחלט	O
ו	O
זה	O
עולה	O
100	O
מיליון	O
,	O
למרות	O
כל	O
ה	O
קיצוצים	O
ו	O
כל	O
ה	O
בעיות	O
.	O

כפי	O
ש	O
הובטח	O
,	O
אנחנו	O
גם	O
נעביר	O
חקיקה	O
ש	O
תיתן	O
ל	O
חייל	O
משוחרר	O
הקלה	O
ב	O
מס	O
הכנסה	O
דרך	O
נקודות	O
זיכוי	O
ב	O
שנתיים	O
ה	O
ראשונות	O
.	O

מ	O
צד	O
שני	O
אני	O
רוצה	O
לקבוע	O
,	O
ש	O
כל	O
אותה	O
ביקורת	O
ש	O
אתם	O
מתחתם	O
על	O
ה	O
ממשלה	O
ה	O
קודמת	O
ו	O
יחד	O
עם	O
הבטחות	O
ל	O
ציבור	O
ה	O
בוחרים	O
,	O
אין	O
ל	O
הם	O
שום	O
בסיס	O
בתוך	O
ה	O
תקציב	O
ה	O
זה	O
ש	O
אתם	O
מציגים	O
ל	O
כנסת	S-ORG
.	O

אני	O
מציעה	O
ש	O
פשוט	O
תודו	O
ש	O
ה	O
הבטחות	O
הללו	O
היו	O
בגדר	O
תעמולת	O
בחירות	O
,	O
ש	O
ה	O
ביקורת	O
ש	O
היתה	O
ל	O
כם	O
על	O
ה	O
ממשלה	O
ה	O
קודמת	O
ו	O
על	O
ה	O
מדיניות	O
ה	O
כלכלית	O
של	O
ה	O
לא	O
היתה	O
במקומ	O
ה	O
,	O
ו	O
לא	O
היתה	O
מוצדקת	O
.	O

אני	O
לא	O
אומרת	O
ש	O
ב	O
נקודות	O
מסוימות	O
כ	O
אלה	O
ו	O
אחרות	O
זה	O
לא	O
היה	O
נכון	O
,	O
אבל	O
ב	O
גדול	O
,	O
כ	O
כלל	O
,	O
זה	O
לא	O
היה	O
נכון	O
,	O
כי	O
מה	O
ש	O
אתם	O
מביאים	O
היום	O
הוא	O
תקציב	O
המשך	O
,	O
עם	O
פרמטרים	O
נכונים	O
מאוד	O
של	O
ה	O
ממשלה	O
ה	O
קודמת	O
.	O

ב	O
תקציב	O
ה	O
זה	O
אין	O
שום	O
בשורה	O
.	O

כל	O
300	O
אלף	O
מקומות	O
ה	O
עבודה	O
ש	O
אהוד	B-PER
ברק	E-PER
דיבר	O
עלי	O
הם	O
,	O
אין	O
ל	O
הם	O
אפילו	O
זכר	O
ב	O
תקציב	O
ה	O
זה	O
.	O

מקומות	O
ה	O
עבודה	O
ה	O
יחידים	O
ש	O
נוספים	O
כאן	O
הם	O
מקומות	O
עבודה	O
בעקבות	O
הרחבת	O
ה	O
ממשלה	O
ו	O
בינתיים	O
אין	O
שום	O
דבר	O
מעבר	O
ל	O
זה	O
.	O

אני	O
יכולה	O
לספר	O
ל	O
חבר	B-TTL
ה	B-ORG|I-TTL
כנסת	E-ORG|E-TTL
שלום	B-PER
שמחון	E-PER
,	O
ש	O
סיפר	O
את	O
ה	O
סיפור	O
על	O
אותו	O
מעון	O
יום	O
,	O
ש	O
ב	O
בתי	O
ה	O
ספר	O
ב	O
דרום	B-LOC
תל	B-GPE|I-LOC
-	I-GPE|I-LOC
אביב	E-GPE|E-LOC
זו	O
בדיוק	O
ה	O
סיטואציה	O
.	O

נסגרות	O
כיתות	O
,	O
נסגרים	O
בתי	O
ספר	O
ממלכתיים	O
או	O
ממלכתיים	O
דתיים	O
ו	O
נפתחים	O
בתי	O
ספר	O
של	O
מעין	O
ה	O
חינוך	O
ה	O
תורני	O
של	O
ש"ס	S-ORG
.	O

זה	O
כמובן	O
כולל	O
יום	O
חינוך	O
ארוך	O
,	O
עם	O
ארוחה	O
חמה	O
,	O
ב	O
סכומים	O
קטנים	O
ביותר	O
.	O

ה	O
שאלה	O
של	O
חבר	B-TTL
ה	B-ORG|I-TTL
כנסת	E-ORG|E-TTL
אבשלום	B-PER
וילן	E-PER
-	O
מ	O
איפה	O
יבוא	O
ה	O
כסף	O
-	O
היא	O
שאלה	O
מאוד	O
טובה	O
.	O

ה	O
דברים	O
נאמרים	O
כאן	O
,	O
כדי	O
ש	O
יקרה	O
משהו	O
מ	O
בחינת	O
ה	O
כיוון	O
ה	O
כולל	O
של	O
ה	O
דברים	O
.	O

ה	O
דבר	O
הכי	O
מעודד	O
ש	O
שר	B-TTL
ה	B-ORG|I-TTL
אוצר	E-ORG|E-TTL
אמר	O
,	O
ו	O
גם	O
אני	O
ניזון	O
כמו	O
ה	O
אחרים	O
מ	O
ה	O
תקשורת	O
,	O
ש	O
את	O
ה	O
תקציב	O
צריך	O
לנהל	O
כמו	O
משק	O
בית	O
.	O

זה	O
היה	O
באמת	O
ה	O
דבר	O
הכי	O
טוב	O
,	O
כי	O
הוא	O
כנראה	O
יותר	O
מדיי	O
רציני	O
כדי	O
ש	O
כלכלנים	O
ינהלו	O
אות	O
ו	O
.	O

לא	O
בכדי	O
אתה	O
קראת	O
קריאת	O
ביניים	O
ל	O
חברת	B-TTL
ה	B-ORG|I-TTL
כנסת	E-ORG|E-TTL
לימור	B-PER
לבנת	E-PER
.	O

ו	O
אני	O
מאוד	O
מוטרד	O
,	O
כי	O
אני	O
יודע	O
מ	O
איזה	O
מצב	O
ה	O
משק	O
יוצא	O
ו	O
לא	O
הייתי	O
רוצה	O
ש	O
תחת	O
אותה	O
מדינה	O
ש	O
הפכה	O
ל	O
ערוץ	O
קניות	O
ב	O
ראש	O
ו	O
של	O
סוכן	O
מכירות	O
,	O
אנחנו	O
נהפוך	O
אות	O
ה	O
ל	O
ערוץ	O
קניות	O
ב	O
ראש	O
ו	O
של	O
סוכן	O
מכירות	O
.	O

אדונ	O
י	O
שר	O
ה	B-ORG
אוצר	E-ORG
,	O
אני	O
אומר	O
ל	O
ך	O
מ	O
מה	O
אני	O
מוטרד	O
.	O

תעשו	O
שינויים	O
מבניים	O
כמה	O
ש	O
אתם	O
רוצים	O
,	O
אני	O
"	O
מת	O
"	O
על	O
שינויים	O
מבניים	O
.	O

מה	O
ש	O
מדאיג	O
הוא	O
ש	O
ה	O
ממשלה	O
עומדת	O
ב	O
יום	B-TIMEX
ראשון	E-TIMEX
לדון	O
ב	O
קיצוצים	O
.	O

אני	O
מעריך	O
ש	O
יש	O
כאן	O
ניסיון	O
להכפיף	O
את	O
כל	O
ה	O
שיקולים	O
ה	O
חברתיים	O
ה	O
חיוניים	O
של	O
כלל	O
ה	O
ציבור	O
ב	O
מדינה	O
ל	O
שיקולים	O
סטטיסטיים	O
נומינליים	O
.	O

זה	O
דבר	O
ש	O
ל	O
דעת	O
י	O
יביא	O
ל	O
אסון	O
.	O

אני	O
לא	O
יכול	O
לדמיין	O
ש	O
דווקא	O
נציגים	O
של	O
ה	O
סוציאל	O
-	O
דמוקרטיה	O
ב	O
ישראל	S-GPE
,	O
של	O
מפלגת	O
ה	B-ORG
עבודה	E-ORG
,	O
מנהלים	O
את	O
ה	O
מדיניות	O
ה	O
תאצ'ריסטית	O
,	O
ה	O
ברוטלית	O
ביותר	O
ב	O
מדינה	O
ה	O
זאת	O
.	O

זה	O
ל	O
דעת	O
י	O
דבר	O
ש	O
יביא	O
ל	O
התפוצצות	O
.	O

אנחנו	O
מדברים	O
על	O
צמיחה	O
ו	O
על	O
כך	O
ש	O
ה	O
צמיחה	O
תביא	O
מקומות	O
עבודה	O
.	O

אבל	O
ה	O
קיצוצים	O
לא	O
יביאו	O
ל	O
צמיחה	O
ו	O
ה	O
אבטלה	O
תגבר	O
.	O

פה	O
יש	O
התעלמות	O
מ	O
ה	O
צרכים	O
ה	O
בסיסיים	O
,	O
אז	O
בשביל	O
מה	O
יש	O
כלכלה	O
בכלל	O
.	O

ה	O
כלכלה	O
באה	O
כדי	O
לשרת	O
את	O
ה	O
אדם	O
,	O
את	O
ה	O
אזרח	O
ו	O
אילו	O
פה	O
ה	O
אדם	O
הופך	O
ל	O
עבד	O
ל	O
שיקולים	O
סטטיסטיים	O
ו	O
ל	O
שיקולים	O
כלכליים	O
של	O
אקדמאים	O
.	O

כן	O
,	O
אפשר	O
,	O
אבל	O
רק	O
דקה	O
לפני	O
זה	O
–	O
אני	O
מבקש	O
לומר	O
ל	O
חברי	O
ה	O
וועדה	O
,	O
בעיקר	O
ל	O
חברי	O
ה	O
וועדה	O
ה	O
חדשים	O
,	O
ב	O
סופ	O
ו	O
של	O
דבר	O
,	O
כאן	O
ב	O
וועדה	O
פחות	O
עוסקים	O
ב	O
אידאולוגיה	O
ו	O
יותר	O
עוסקים	O
ב	O
חיי	O
ה	O
יומיום	O
,	O
ש	O
כמובן	O
,	O
ה	O
כול	O
נובע	O
מ	O
אידאולוגיה	O
ו	O
מערכת	O
ציבורית	O
ו	O
כולי	O
,	O
אבל	O
כאן	O
הולכות	O
להיות	O
ה	O
בעיות	O
ה	O
אמיתיות	O
,	O
גם	O
ב	O
וועדה	O
ה	O
זמנית	O
ו	O
בוודאי	O
ב	O
וועדה	O
ה	O
קבועה	O
.	O

הוא	O
לא	O
היה	O
"	O
באמת	O
"	O
?	O

דיבר	O
קודם	O
ה	B-TTL
שר	E-TTL
אביגדור	S-PER
,	O
יושב	B-TTL
-	I-TTL
ראש	I-TTL
ועדת	B-ORG|I-TTL
ה	I-ORG|I-TTL
חוץ	I-ORG|I-TTL
ו	I-ORG|I-TTL
ה	I-ORG|I-TTL
ביטחון	E-ORG|E-TTL
,	O
על	O
מה	O
מדברים	O
ב	O
מדינה	O
,	O
ו	O
יש	O
כ	O
אלה	O
ש	O
דיברו	O
שם	O
ש	O
כל	O
מה	O
ש	O
מדברים	O
ב	O
מדינה	O
היום	O
הוא	O
על	O
ה	O
-	O
X	O
ה	O
אוסטרלי	O
,	O
ו	O
הוא	O
אמר	O
,	O
לא	O
,	O
אני	O
יודע	O
ש	O
מדברים	O
על	O
ה	O
גזענות	O
ב	O
בית"ר	B-ORG
ירושלים	E-ORG|S-GPE
,	O
זה	O
מה	O
ש	O
הוא	O
חשב	O
ש	O
על	O
סדר	O
-	O
ה	O
יום	O
.	O

ו	O
אני	O
אומר	O
ל	O
ך	O
ש	O
כאשר	O
מישהו	O
ניסה	O
לערער	O
על	O
משהו	O
ש	O
כל	O
ה	O
מדינה	O
רעשה	O
ו	O
על	O
זה	O
ש	O
במשך	O
כמה	O
ימים	O
,	O
ו	O
יותר	O
מ	O
כמה	O
ימים	O
,	O
דיברו	O
על	O
כך	O
ו	O
ערערו	O
על	O
כך	O
,	O
אם	O
אדם	O
חרדי	O
יכול	O
לעמוד	O
ב	O
ראשות	O
ועדת	B-ORG
ה	I-ORG
כספים	E-ORG
,	O
ב	O
ראשות	O
ועדת	B-ORG
משרד	B-ORG|I-ORG
ה	I-ORG|I-ORG
בריאות	E-ORG|E-ORG
ו	O
עוד	O
,	O
הם	O
דיבורים	O
ש	O
יש	O
ב	O
הם	O
מימד	O
של	O
פירוד	O
גדול	O
ו	O
הרחבת	O
ה	O
שסעים	O
.	O

אז	O
ה	O
אמירה	O
ה	O
זאת	O
היום	O
,	O
ש	O
מפלגת	O
ה	O
שלטון	O
המליצה	O
עלי	O
ך	O
ו	O
פעלה	O
כדי	O
ש	O
תיבחר	O
,	O
ו	O
ב	O
סופ	O
ו	O
של	O
דבר	O
גם	O
נבחרת	O
פה	O
אחד	O
,	O
היא	O
תשובה	O
ל	O
דברים	O
ה	O
אלה	O
.	O

קודם	O
כל	O
,	O
הם	O
דוחים	O
את	O
זה	O
בגלל	O
ש	O
הם	O
הכירו	O
את	O
ה	O
עבודה	O
ה	O
מקצועית	O
ש	O
השקעת	O
פה	O
ו	O
את	O
ה	O
עבודה	O
ה	O
על	O
-	O
מגזרית	O
.	O

אחד	O
ה	O
דברים	O
ש	O
ציינו	O
,	O
כולל	O
ה	O
עיתונות	O
,	O
ש	O
היא	O
לא	O
תמיד	O
מדווחת	O
בדיוק	O
את	O
ה	O
אמת	O
,	O
אבל	O
כאן	O
,	O
ב	O
מקרה	O
ה	O
זה	O
,	O
צריך	O
לציין	O
את	O
ה	O
עיתונות	O
ש	O
במשך	O
ארבע	O
שנים	O
כמעט	O
תמיד	O
היתה	O
צמודה	O
ל	O
אמת	O
ו	O
שיקפה	O
את	O
מה	O
ש	O
קרה	O
פה	O
,	O
ש	O
ה	O
דאגה	O
של	O
ך	O
,	O
ה	O
אמיתית	O
,	O
ל	O
כל	O
סוגי	O
ה	O
אוכלוסיות	O
,	O
בין	O
אם	O
ה	O
אוכלוסיות	O
ה	O
חלשות	O
,	O
גם	O
ל	O
מגזר	O
ה	O
עסקי	O
ו	O
גם	O
ל	O
מעמד	O
ה	O
ביניים	O
,	O
כל	O
מקום	O
ב	O
אותה	O
עת	O
.	O

זה	O
היה	O
דבר	O
מיוחד	O
,	O
ו	O
ה	O
רעשים	O
ב	O
כנסת	S-ORG
ה	O
קודמת	O
לא	O
יצאו	O
מ	O
וועדת	O
ה	O
כספים	O
.	O

ו	O
מעבר	O
ל	O
כך	O
,	O
אני	O
לא	O
הייתי	O
מתמקדת	O
ב	O
זהות	O
ו	O
של	O
ה	O
אדם	O
ש	O
יושב	O
כ	O
יושב	O
-	O
ראש	O
ה	O
וועדה	O
,	O
אבל	O
כן	O
חשוב	O
ה	O
תמהיל	O
של	O
ה	O
אנשים	O
ש	O
יישבו	O
מסביב	O
ל	O
שולחן	O
ה	O
זה	O
,	O
על	O
זה	O
כן	O
צריך	O
לתת	O
דגש	O
.	O

ב	O
קיצור	O
,	O
מה	O
ש	O
נהגתי	O
במשך	O
כל	O
ארבע	O
ה	O
שנים	O
–	O
אמרתי	O
ו	O
אני	O
חוזר	O
ו	O
אומר	O
,	O
אני	O
אדם	O
חרדי	O
,	O
ל	O
מי	O
ש	O
לא	O
ידע	O
עד	O
ה	O
יום	O
,	O
ו	O
אני	O
סבור	O
ש	O
ככל	O
ש	O
טוב	O
ב	O
מדינה	O
,	O
טוב	O
גם	O
ל	O
ציבור	O
ה	O
חרדי	O
.	O

אם	O
חס	O
ו	O
חלילה	O
רע	O
ל	O
ציבור	O
ה	O
כללי	O
,	O
ל	O
ציבור	O
ה	O
חרדי	O
רע	O
שבעתיים	O
.	O

עשיתי	O
ה	O
כול	O
כ	O
מיטב	O
יכולת	O
י	O
,	O
יחד	O
עם	O
חברי	O
ה	O
וועדה	O
,	O
כמעט	O
ו	O
לא	O
היו	O
פה	O
הצבעות	O
של	O
קואליציה	O
ו	O
אופוזיציה	O
,	O
אלא	O
ב	O
מקרים	O
נדירים	O
של	O
הצבעה	O
על	O
תקציב	O
ש	O
מוכרחים	O
להצביע	O
,	O
אופוזיציה	O
צריכה	O
להצביע	O
נגד	O
,	O
אבל	O
ב	O
רוב	O
ה	O
מוחלט	O
של	O
ה	O
מקרים	O
ו	O
היו	O
הרבה	O
דברים	O
שנויים	O
ב	O
מחלוקת	O
ש	O
שם	O
הגענו	O
ב	O
סופ	O
ו	O
של	O
דבר	O
ל	O
הסכמה	O
.	O

ה	O
וועדה	O
טיפלה	O
ב	O
כל	O
ה	O
סקטורים	O
,	O
ב	O
יהודים	O
ו	O
ערבים	O
,	O
ימין	O
ו	O
שמאל	O
.	O

אגב	O
,	O
קיבלתי	O
הרבה	O
טלפונים	O
מ	O
ה	O
ציונות	O
ה	O
דתית	O
.	O

אני	O
לא	O
מדבר	O
על	O
חילונים	O
–	O
חילונים	O
זה	O
לא	O
חידוש	O
,	O
אבל	O
קיבלתי	O
היום	O
טלפון	O
גם	O
מ	O
רב	O
חשוב	O
ב	O
ציונות	O
ה	O
דתית	O
,	O
אני	O
כמובן	O
לא	O
אומר	O
את	O
ה	O
שם	O
,	O
הוא	O
לא	O
נתן	O
ל	O
י	O
רשות	O
,	O
יש	O
אנשים	O
ש	O
מזדהים	O
ב	O
שמ	O
ם	O
,	O
ו	O
הוא	O
אמר	O
כש	O
הייתי	O
ב	O
מצוקה	O
קיבלתי	O
עזרה	O
ממ	O
ך	O
,	O
גוף	O
גדול	O
מאוד	O
של	O
ה	O
ציונות	O
ה	O
דתית	O
,	O
איש	O
מאוד	O
קרוב	O
אלי	O
ך	O
,	O
דרך	O
אגב	O
,	O
ו	O
אתה	O
גם	O
עזרת	O
ל	O
ו	O
כש	O
היית	O
חבר	O
ב	O
וועדת	B-ORG
ה	I-ORG
כספים	E-ORG
.	O

אבל	O
קיבלתי	O
הרבה	O
טלפונים	O
,	O
מ	O
ערבים	O
קיבלתי	O
הרבה	O
מאוד	O
פניות	O
.	O

ו	O
לא	O
הבנתי	O
למה	O
,	O
כאשר	O
היו	O
דיבורים	O
על	O
זה	O
ש	O
העברתי	O
הרבה	O
כסף	O
ל	O
ציבור	O
ה	O
חרדי	O
,	O
זה	O
פשוט	O
לא	O
נכון	O
.	O

אני	O
העברתי	O
ל	O
ציבור	O
ה	O
חרדי	O
כפי	O
ש	O
העברתי	O
ל	O
כולם	O
,	O
ה	O
כול	O
היה	O
על	O
-	O
פי	O
ה	O
חוק	O
,	O
ה	O
כול	O
היה	O
על	O
ה	O
שולחן	O
.	O

אני	O
,	O
למשל	O
,	O
קידמתי	O
פה	O
את	O
ה	O
תוכנית	O
ה	O
רב	O
-	O
שנתית	O
של	O
עולי	O
אתיופיה	S-GPE
.	O

זה	O
היה	O
כאן	O
ב	O
אופן	O
מסיבי	O
ב	O
הרבה	O
מאוד	O
דיונים	O
.	O

ה	B-ORG
אוצר	E-ORG
קיבל	O
ממנ	O
י	O
הרבה	O
מאוד	O
ביקורת	O
כש	O
זה	O
לא	O
התקדם	O
.	O

אם	O
מישהו	O
לא	O
דואג	O
ל	O
כול	O
ם	O
,	O
הוא	O
פשוט	O
עושה	O
עוול	O
,	O
הוא	O
גוזל	O
את	O
ה	O
תפקיד	O
.	O

כך	O
ראיתי	O
את	O
זה	O
קודם	O
.	O

רק	O
ל	O
פרוטוקול	O
,	O
חברת	B-TTL
ה	B-ORG|I-TTL
כנסת	E-ORG|E-TTL
פנינה	B-PER
שטה	E-PER
ו	O
אנוכי	O
באנו	O
מתוך	O
כבוד	O
אלי	O
ך	O
כדי	O
להצביע	O
.	O

אנחנו	O
לא	O
ה	O
חברים	O
מ	O
טעם	O
מפלגת	O
יש	B-ORG
עתיד	E-ORG
,	O
ה	O
חברים	O
הם	O
חבר	B-TTL
ה	B-ORG|I-TTL
כנסת	E-ORG|E-TTL
מאיר	B-PER
כהן	E-PER
ו	O
חברת	B-TTL
ה	B-ORG|I-TTL
כנסת	E-ORG|E-TTL
יעל	B-PER
גרמן	E-PER
.	O

אני	O
מחדש	O
את	O
ה	O
ישיבה	O
.	O

אנחנו	O
עוברים	O
ל	O
סעיף	O
ה	O
בא	O
ב	O
סדר	O
-	O
ה	O
יום	O
:	O
כוונת	O
רשות	B-ORG
ה	I-ORG
מיסים	E-ORG
להטיל	O
מס	O
של	O
עד	O
48	O
%	O
על	O
מענקי	O
עידוד	O
ל	O
מתמחים	O
ב	O
פריפריה	O
או	O
ב	O
מקצועות	O
ב	O
מחסור	O
.	O

אבל	O
ברור	O
ל	O
י	O
ש	O
ב	O
הסכם	O
אני	O
הבנתי	O
ש	O
הם	O
הולכים	O
הביתה	O
עם	O
500,000	O
שקל	O
,	O
הבנתי	O
ש	O
הם	O
הולכים	O
הביתה	O
עם	O
300,000	O
שקל	O
.	O

זה	O
מה	O
ש	O
אני	O
כ	O
סגן	O
שר	O
ש	O
היה	O
מעורב	O
בתוך	O
ה	O
הסכם	O
הבנתי	O
.	O

אם	O
אתם	O
לא	O
יודעים	O
דרך	O
אז	O
תעשו	O
דרך	O
.	O

אם	O
לא	O
יודעים	O
לעשות	O
דרך	O
אז	O
יש	O
כל	O
מיני	O
פתרונות	O
ש	O
מביאים	O
ל	O
כאן	O
ל	O
וועדת	O
ה	O
כספים	O
.	O

אני	O
אעלה	O
כמה	O
נקודות	O
כלליות	O
.	O

צריכים	O
לשקול	O
כמה	O
נקודות	O
:	O
דבר	O
ראשון	O
לגבי	O
עצם	O
הטלת	O
ה	O
חובה	O
ה	O
זאת	O
.	O

זה	O
נכון	O
מה	O
ש	O
חבר	B-TTL
ה	B-ORG|I-TTL
כנסת	E-ORG|E-TTL
לוין	S-PER
אמר	O
ש	O
כש	O
ילדים	O
נמצאים	O
ב	O
מוסדות	O
ה	O
חינוך	O
יש	O
אחריות	O
מוגברת	O
על	O
מוסדות	O
ה	O
חינוך	O
.	O

מ	O
צד	O
שני	O
אנחנו	O
מדברים	O
על	O
מצב	O
ש	O
ב	O
ו	O
ה	O
ילדים	O
לא	O
נמצאים	O
אז	O
מטילים	O
חובה	O
על	O
מצב	O
ש	O
ב	O
ו	O
ה	O
ילד	O
לא	O
נמצא	O
ב	O
מוסד	O
ה	O
חינוך	O
,	O
ו	O
לכן	O
צריך	O
לשקול	O
את	O
זה	O
כי	O
הטלת	O
חובה	O
כ	O
זאת	O
היא	O
לא	O
פשוטה	O
.	O

צריך	O
לשקול	O
אות	O
ה	O
מ	O
כמה	O
היבטים	O
:	O
ראשית	O
,	O
עצם	O
ה	O
הצדקה	O
להטיל	O
-	O
-	O

זה	O
משהו	O
פתיר	O
.	O

יש	O
עניין	O
נהדר	O
ב	O
יהוד	S-GPE
ש	O
אנחנו	O
הולכים	O
ללמוד	O
אות	O
ו	O
ש	O
מדבר	O
על	O
כך	O
ש	O
יש	O
ל	O
הם	O
כבר	O
טכנולוגיה	O
ב	O
טאבלט	O
.	O

היא	O
לא	O
צריכה	O
יותר	O
מ	O
זה	O
.	O

אות	O
י	O
מטריד	O
מה	O
ש	O
את	O
אומרת	O
מאחורי	O
ה	O
דברים	O
–	O
ה	O
גננות	O
לא	O
רואות	O
מי	O
מ	O
ה	O
ילדים	O
הגיע	O
?	O

אני	O
אמא	O
ל	O
תינוק	O
,	O
ו	O
מה	O
ש	O
מפחיד	O
אות	O
י	O
זה	O
ש	O
משרד	B-ORG
ה	I-ORG
תמ"ת	E-ORG
-	O
-	O

דבר	O
נוסף	O
,	O
אנחנו	O
גם	O
צריכים	O
להתייחס	O
ל	O
כך	O
ש	O
מורה	O
או	O
גננת	O
מתחילים	O
את	O
סדר	O
ה	O
יום	O
ב	O
בוקר	O
,	O
ו	O
יש	O
מול	O
ה	O
35	O
ילדים	O
–	O
למה	O
הן	O
צריכות	O
להתייחס	O
–	O
ל	O
דיווחים	O
או	O
צריכה	O
להתייחס	O
ל	O
ילדים	O
ש	O
נמצאים	O
?	O

צריך	O
למצוא	O
מנגנון	O
הולם	O
ש	O
מצד	O
אחד	O
ייתן	O
מענה	O
ל	O
הצעת	O
ה	O
חוק	O
ה	O
חשובה	O
ה	O
זאת	O
,	O
ו	O
מ	O
צד	O
שני	O
לא	O
יפגע	O
ב	O
ילדים	O
ש	O
נמצאים	O
ב	O
גן	O
ל	O
סדר	O
ה	O
יום	O
ה	O
תקין	O
.	O

ב	O
מעון	O
זה	O
עניין	O
של	O
משרד	B-ORG
ה	I-ORG
כלכלה	E-ORG
של	O
חבר	O
י	O
ה	B-TTL
שר	E-TTL
נפתלי	B-PER
בנט	E-PER
.	O

גם	O
ב	O
בית	O
ה	O
ספר	O
,	O
גם	O
ב	O
מעון	O
,	O
גם	O
ב	O
גן	O
ה	O
דברים	O
צריכים	O
לבוא	O
ל	O
ידי	O
ביטוי	O
.	O

ל	O
עצם	O
ה	O
עניין	O
גם	O
ב	O
הסכמה	O
של	O
משרד	B-ORG
ה	I-ORG
חינוך	E-ORG
ו	O
גם	O
ב	O
הסכמה	O
של	O
י	O
נתבקשתי	O
לטפל	O
ב	O
עניין	O
,	O
ו	O
אני	O
עושה	O
את	O
זה	O
ב	O
שמחה	O
.	O

יחד	O
עם	O
חברת	O
י	O
יושבת	O
-	O
ראש	O
ה	O
וועדה	O
חברת	B-TTL
ה	B-ORG|I-TTL
כנסת	E-ORG|E-TTL
אורלי	B-PER
לוי	E-PER
אנחנו	O
תומכים	O
ב	O
קידום	O
ה	O
חוק	O
ל	O
קריאה	O
ראשונה	O
.	O

כמובן	O
,	O
שוב	O
,	O
עם	O
ה	O
הסתייגויות	O
ש	O
אמרתי	O
אבל	O
ה	O
דברים	O
יובאו	O
ו	O
נטפל	O
ב	O
הם	O
ב	O
קריאה	O
שנייה	O
ו	O
שלישית	O
.	O

אני	O
חושב	O
ש	O
גם	O
נכון	O
מול	O
משרד	B-ORG
ה	I-ORG
כלכלה	E-ORG
ו	O
מול	O
משרדים	O
אחרים	O
להגיע	O
ל	O
הבנה	O
-	O
-	O

תודה	O
ל	O
ך	O
,	O
פנינה	S-PER
.	O

ב	O
חלק	O
קטן	O
מ	O
ה	O
משרדים	O
אפילו	O
לא	O
טורחים	O
לאייש	O
את	O
ה	O
תפקיד	O
.	O

רשות	O
ה	O
דיבור	O
של	O
ך	O
.	O

לא	O
רשמית	O
.	O

אני	O
כלכלן	O
ו	O
אני	O
מוציא	O
ל	O
אור	O
מגזין	O
כלכלי	O
כבר	O
הרבה	O
שנים	O
.	O

אבל	O
זה	O
היה	O
ב	O
צורה	O
אישית	O
ו	O
לא	O
רשמית	O
ו	O
לא	O
פוליטית	O
.	O

כלומר	O
,	O
אסטרטגית	O
ראיתי	O
ב	O
עובדה	O
ש	O
בנק	B-ORG
לאומי	E-ORG
בא	O
כאילו	O
עם	O
כל	O
ה	O
כוח	O
,	O
בולע	O
לתוכ	O
ו	O
את	O
ה	O
בנק	O
ה	O
ערבי	O
ו	O
אומר	O
–	O
אני	O
רואה	O
ב	O
כלכלה	O
ה	O
ערבית	O
מנוף	O
ל	O
פיתוח	O
ו	O
אני	O
בא	O
עם	O
כל	O
ה	O
added	O
value	O
של	O
י	O
–	O
ראיתי	O
ב	O
זה	O
משהו	O
חיובי	O
.	O

אבל	O
כש	O
התחיל	O
ה	O
מיזוג	O
פתאום	O
יש	O
חריקות	O
,	O
ו	O
פתאום	O
,	O
אני	O
יכול	O
להגיד	O
ל	O
כם	O
ב	O
רגע	O
ה	O
זה	O
,	O
ש	O
בנק	B-ORG
לאומי	E-ORG
רוצה	O
להגיע	O
ל	O
מצב	O
של	O
ללכת	O
עם	O
ו	O
להרגיש	O
בלי	O
.	O

כלומר	O
,	O
בנק	B-ORG
ערבי	E-ORG
הוא	O
ה	O
בנק	O
ה	O
רווחי	O
ביותר	O
ב	O
ישראל	S-GPE
.	O

תקנו	O
אות	O
י	O
אם	O
אני	O
טועה	O
.	O

ב	O
שנת	O
2013	S-TIMEX
היתה	O
ל	O
ו	O
תשואה	O
על	O
ה	O
הון	O
24	O
%	O
,	O
כש	O
בנק	B-ORG
לאומי	E-ORG
,	O
בנק	O
ה	O
אם	O
של	O
ו	O
,	O
בקושי	O
מגרד	O
את	O
ה	O
-	O
12	O
%	O
.	O

תודה	O
,	O
חבר	O
י	O
יושב	O
-	O
ראש	O
ה	O
וועדה	O
.	O

ב	O
חדר	O
ה	O
זה	O
פעמים	O
רבות	O
אנחנו	O
מקיימים	O
דיונים	O
לא	O
פשוטים	O
סביב	O
סוגיות	O
של	O
אנשי	O
עסקים	O
ו	O
בעלי	O
הון	O
.	O

אני	O
,	O
ש	O
מגיעה	O
מ	O
ה	O
מגזר	O
ה	O
עסקי	O
,	O
מ	O
ה	O
תעשייה	O
,	O
פעמים	O
רבות	O
מוצאת	O
את	O
עצמי	O
מסתכלת	O
ל	O
אנשים	O
באמת	O
ב	O
לבן	O
של	O
ה	O
עיניים	O
ו	O
אומרת	O
:	O
רגע	O
,	O
אתם	O
אמיתיים	O
?	O

אני	O
חייבת	O
להגיד	O
ש	O
כאשר	O
ה	O
סיפור	O
ה	O
זה	O
הגיע	O
ל	O
שולחן	O
של	O
י	O
התחלתי	O
לחפור	O
ב	O
ו	O
ו	O
לחפור	O
ב	O
ו	O
.	O

כ	O
חברת	O
כנסת	S-ORG
,	O
אני	O
מודה	O
,	O
אני	O
ישר	O
מחפשת	O
איפה	O
ה	O
מלכוד	O
.	O

אני	O
אומרת	O
ל	O
ך	O
בכנות	O
.	O

גם	O
אישיר	O
מבט	O
אל	O
אנשי	O
רשות	B-ORG
ה	I-ORG
הגבלים	I-ORG
עסקיים	E-ORG
ו	O
אגיד	O
ל	O
כם	O
ש	O
אני	O
ניסיתי	O
לחפש	O
ב	O
חומרים	O
את	O
ה	O
טיעונים	O
ש	O
הנחו	O
את	O
ה	O
ממונה	O
על	O
ה	O
הגבלים	O
ה	O
עסקיים	O
כאשר	O
נתן	O
צו	O
ב	O
עניין	O
ה	O
מלון	O
ו	O
ב	O
עניין	O
"	O
ישרוטל	S-ORG
"	O
.	O

אני	O
מבינה	O
קצת	O
ב	O
הגבלים	O
,	O
אני	O
תלמידת	O
ו	O
ה	O
נאמנה	O
של	O
פרופ'	S-TTL
גילה	S-PER
,	O
ה	B-TTL
ממונה	I-TTL
על	I-TTL
הגבלים	I-TTL
עסקיים	E-TTL
ה	O
יוצא	O
.	O

ניסיתי	O
לחלק	O
במקומ	O
כם	O
את	O
ה	O
שוק	O
,	O
עשיתי	O
ה	O
כול	O
ב	O
ראש	O
,	O
ניסיתי	O
להבין	O
מה	O
מבחין	O
באמת	O
בין	O
מלון	O
"	O
ה	B-ORG
נסיכה	E-ORG
"	O
לבין	O
ה	B-LOC
חוף	I-LOC
ה	I-LOC
צפוני	E-LOC
ב	O
אילת	S-GPE
.	O

ממש	O
עשיתי	O
בשביל	O
כם	O
עבודה	O
כלכלית	O
.	O

אני	O
נוטה	O
לחשוב	O
,	O
במיוחד	O
ב	O
כל	O
ה	O
נוגע	O
ל	O
פקידי	O
ציבור	O
ו	O
משרתי	O
ציבור	O
,	O
ש	O
החלטות	O
מתקבלות	O
ב	O
צורה	O
עניינית	O
ו	O
לא	O
תחת	O
השפעות	O
זרות	O
ו	O
כולי	O
.	O

אבל	O
אני	O
מוכרחה	O
להגיד	O
ש	O
אני	O
פשוט	O
לא	O
מצליחה	O
להבין	O
מה	O
ה	O
עניין	O
כאן	O
.	O

אבל	O
נניח	O
,	O
אחרי	O
ש	O
אמרתי	O
את	O
כל	O
זה	O
,	O
ש	O
מגיעה	O
בפני	O
כם	O
ה	O
בעיה	O
ש	O
נוצרה	O
כאן	O
,	O
ש	O
לא	O
ב	O
טובת	O
ם	O
של	O
בעלי	O
ה	O
מלון	O
.	O

ענף	O
ה	O
תיירות	O
–	O
כפי	O
ש	O
אמרנו	O
ב	O
חדר	O
ה	O
זה	O
כמה	O
ו	O
כמה	O
פעמים	O
–	O
הוא	O
אחד	O
מ	O
משאבי	O
ה	O
טבע	O
הכי	O
משמעותיים	O
ש	O
יש	O
ל	O
מדינת	B-GPE
ישראל	E-GPE
.	O

אני	O
יודעת	O
ש	O
זה	O
לא	O
ה	O
תפקיד	O
של	O
כם	O
ב	O
רשות	B-ORG
ה	I-ORG
הגבלים	I-ORG
ה	I-ORG
עסקיים	E-ORG
.	O

כפי	O
ש	O
אומר	O
דיויד	B-PER
גילה	E-PER
:	O
"	O
אני	O
–	O
תחרות	O
"	O
.	O

אני	O
לא	O
רוצה	O
להיכנס	O
ל	O
פראזות	O
,	O
אבל	O
אני	O
אומרת	O
ל	O
כם	O
בכנות	O
,	O
אני	O
לא	O
מצליחה	O
להבין	O
איך	O
זה	O
קרה	O
.	O

כש	O
זה	O
התגלגל	O
ל	O
פתח	O
י	O
קראתי	O
את	O
פסקי	O
-	O
ה	O
דין	O
ו	O
את	O
כל	O
החלטות	O
בית	O
-	O
ה	O
משפט	O
.	O

זה	O
נראה	O
באמת	O
חֶלֶם	O
.	O

ב	O
סופ	O
ו	O
של	O
דבר	O
כולם	O
תקועים	O
ב	O
אמצע	O
.	O

יסלח	O
ל	O
י	O
מר	O
טסלר	S-PER
,	O
אני	O
באמת	O
רוצה	O
לדבר	O
על	O
ה	O
עובדים	O
,	O
ו	O
כך	O
גם	O
ה	B-ORG
הסתדרות	E-ORG
ב	O
אילת	S-GPE
,	O
אבי	B-PER
אזולאי	E-PER
בוודאי	O
דיבר	O
את	O
ך	O
.	O

אני	O
רוצה	O
לשאול	O
שאלה	O
.	O

למה	O
נכון	O
בכלל	O
,	O
ו	O
אני	O
חושב	O
ש	O
יש	O
ל	O
זה	O
דוגמאות	O
,	O
תיכף	O
אני	O
אזכר	O
–	O
למה	O
נכון	O
ללכת	O
ל	O
סוף	O
ה	O
בנייה	O
ו	O
לא	O
ל	O
התחלת	O
ה	O
בנייה	O
?	O

הרי	O
נקודת	O
ה	O
מוצא	O
של	O
י	O
ש	O
מ	O
הרגע	O
ש	O
קבלן	O
התחיל	O
לבנות	O
,	O
יש	O
ל	O
ו	O
אינטרס	O
לסיים	O
.	O

הוא	O
הרי	O
השקיע	O
את	O
ה	O
כסף	O
של	O
ו	O
ו	O
הוא	O
לקח	O
את	O
ה	O
מימון	O
.	O

עכשיו	O
הוא	O
רוצה	O
לסיים	O
,	O
הוא	O
רוצה	O
למכור	O
,	O
הוא	O
רוצה	O
לאכלס	O
.	O

אם	O
לא	O
,	O
אז	O
יש	O
ל	O
ו	O
תביעות	O
של	O
ה	O
רוכשים	O
.	O

אני	O
רוצה	O
לראות	O
ש	O
הוא	O
לא	O
גורר	O
רגליים	O
,	O
ש	O
הוא	O
לא	O
עשה	O
עסקה	O
בשביל	O
להיפטר	O
מ	O
מס	O
.	O

ו	O
עכשיו	O
הוא	O
יתחיל	O
לבנות	O
בעוד	O
10	O
שנים	O
.	O

אני	O
רוצה	O
ש	O
הוא	O
יתחיל	O
לבנות	O
.	O

אני	O
מסכים	O
את	O
ך	O
ש	O
אתה	O
לא	O
יודע	O
להיכנס	O
את	O
ו	O
ל	O
רזולוציה	O
של	O
חניונים	O
.	O

מ	O
צד	O
שני	O
,	O
אי	O
-	O
אפשר	O
להציב	O
משהו	O
לא	O
ריאלי	O
.	O

תגיד	O
:	O
ה	O
תנאי	O
ש	O
אני	O
דורש	O
זה	O
X	O
זמן	O
היתר	O
בנייה	O
,	O
X	O
זמן	O
התחלת	O
בנייה	O
.	O

אגב	O
,	O
נדמה	O
ל	O
י	O
ש	O
יש	O
דברים	O
כ	O
אלה	O
ב	O
ארנונות	O
של	O
בנייה	O
.	O

לפי	O
דעת	O
י	O
,	O
יש	O
מנגנונים	O
ש	O
ה	O
נקודה	O
של	O
הם	O
היא	O
התחלת	O
ה	O
בנייה	O
.	O

מ	O
ניסיונ	O
י	O
כ	O
בן	O
מיעוטים	O
–	O
אני	O
דרוזי	O
–	O
מ	O
ה	O
מצב	O
ה	O
קיים	O
,	O
אתם	O
לא	O
מיישמים	O
לא	O
את	O
ה	O
החלטות	O
ו	O
לא	O
את	O
ה	O
חוקים	O
.	O

אתם	O
לא	O
מתלוננים	O
ו	O
לא	O
הולכים	O
על	O
ה	O
עקרונות	O
ה	O
אלה	O
ש	O
אנחנו	O
כל	O
ה	O
זמן	O
אומרים	O
ו	O
מדברים	O
ו	O
משמיעים	O
ל	O
כם	O
,	O
ו	O
לכן	O
ה	O
מצב	O
הוא	O
בכי	O
רע	O
.	O

יכול	O
להיות	O
ש	O
אצל	O
אחי	O
נו	O
ה	O
יהודים	O
ה	O
מצב	O
ב	O
סגל	O
ה	O
מוביל	O
הוא	O
32	O
%	O
לעומת	O
68	O
%	O
אצל	O
ה	O
גברים	O
ו	O
ה	O
נשים	O
,	O
ה	O
פער	O
הוא	O
כמעט	O
פי	O
שתיים	O
,	O
אבל	O
אצל	O
ה	O
עדה	O
ה	O
דרוזית	O
זה	O
לא	O
קיים	O
,	O
אין	O
פער	O
,	O
כי	O
אין	O
אף	O
מישהי	O
ב	O
סגל	O
ה	O
בכיר	O
מ	O
בני	O
ה	O
עדה	O
ה	O
דרוזית	O
.	O

אתמול	O
רק	O
בדקתי	O
את	O
ה	B-ORG
כנסת	E-ORG
.	O

ה	B-ORG
כנסת	E-ORG
זה	O
ה	O
מקום	O
הכי	O
חשוב	O
ב	O
מדינת	B-GPE
ישראל	E-GPE
,	O
זה	O
ה	O
מקום	O
ש	O
קשור	O
ב	O
עתיד	O
ם	O
של	O
אזרחי	O
מדינת	B-GPE
ישראל	E-GPE
–	O
מתוך	O
450	O
עובדים	O
ב	O
סגל	O
ה	O
רגיל	O
של	O
ה	B-ORG
כנסת	E-ORG
,	O
יש	O
אישה	O
דרוזית	O
אחת	O
.	O

ו	O
מגיע	O
ל	O
נו	O
על	O
-	O
פי	O
ה	O
מפתח	O
עשר	O
.	O

ה	O
שאלה	O
של	O
י	O
:	O
מה	O
אתם	O
עושים	O
?	O

מה	O
נציב	O
שירות	O
ה	O
מדינה	O
יעשה	O
?	O

עכשיו	O
,	O
יש	O
עוד	O
משרדי	O
ממשלה	O
ש	O
אין	O
אף	O
דרוזית	O
שם	O
.	O

ו	O
אני	O
רוצה	O
להגיד	O
ל	O
כם	O
:	O
אין	O
אפילו	O
מנכ"ל	O
דרוזי	O
אחד	O
,	O
למרות	O
ש	O
אנחנו	O
ב	O
צבא	O
תתי	O
-	O
אלופים	O
ו	O
אלופים	O
ו	O
ה	O
כול	O
,	O
ה	O
כול	O
מה	O
ש	O
נקרא	O
"	O
בולשיט	O
"	O
,	O
"	O
כלאם	O
פאדי	O
"	O
.	O

כש	O
אנחנו	O
מגיעים	O
ל	O
כאן	O
,	O
אני	O
רואה	O
כמה	O
ש	O
רועי	S-PER
מתאמץ	O
ו	O
רוצה	O
לשנות	O
את	O
ה	O
מצב	O
.	O

אני	O
חושבת	O
ש	O
זה	O
מדהים	O
לגלות	O
ש	O
ה	O
תיכון	O
ש	O
ממנ	O
ו	O
באו	O
הכי	O
בנות	O
קרביות	O
הוא	O
עירוני	B-ORG
מסורתי	E-ORG
ב	O
ירושלים	S-GPE
,	O
כל	O
בוגרת	O
חמישית	O
היא	O
לוחמת	O
.	O

ב	O
כל	O
ה	O
עשיריה	O
ה	O
ראשונה	O
יש	O
שני	O
מוסדות	O
:	O
חינוך	O
ממלכתי	O
דתי	O
מ	O
טבריה	S-GPE
ו	O
מ	O
נתיבות	S-GPE
ש	O
-	O
10	O
%	O
מ	O
ה	O
בוגרות	O
משרתות	O
כ	O
לוחמות	O
,	O
זה	O
באמת	O
מדהים	O
.	O

מספר	O
ה	O
לוחמות	O
ב	O
צה"ל	S-ORG
כל	O
ה	O
זמן	O
נמצא	O
ב	O
מגמת	O
עלייה	O
.	O

אני	O
רוצה	O
דווקא	O
היום	O
,	O
תסלחו	O
ל	O
י	O
,	O
להביע	O
חשש	O
,	O
כי	O
אני	O
חושבת	O
ש	O
אם	O
הדר	S-PER
הייתה	O
אית	O
נו	O
,	O
או	O
אפילו	O
ה	O
הורים	O
של	O
ה	O
,	O
הם	O
היו	O
מאוד	O
מוטרדים	O
לגלות	O
ש	O
בעצם	O
מורידים	O
את	O
ה	O
רובאות	O
מ	O
-	O
07	O
ל	O
-	O
05	O
ש	O
ה	O
משמעות	O
היא	O
ב	O
רמת	O
ה	O
מוכנות	O
של	O
הן	O
ו	O
ב	O
רמת	O
,	O
נקראה	O
ל	O
זה	O
ב	O
עממיות	O
,	O
ב	O
רמת	O
ה	O
קרביות	O
ה	O
מצופה	O
מ	O
הן	O
.	O

אלו	O
נשים	O
צעירות	O
ש	O
רוצות	O
להיות	O
לוחמות	O
,	O
אנחנו	O
מגלים	O
ש	O
גם	O
ב	O
מסגרת	O
טר"ש	B-MISC
גדעון	E-MISC|S-PER
.	O

מורידים	O
את	O
דרגת	O
ה	O
של	O
ה	O
יוהל"ן	O
(	O
יועצת	O
ה	O
רמטכ"ל	O
ל	O
ענייני	O
נשים	O
)	O
,	O
ו	O
ני	O
חושבת	O
ש	O
יש	O
ב	O
זה	O
אמירה	O
ציבורית	O
מאוד	O
בעייתית	O
לנוכח	O
זה	O
ש	O
ב	O
שנים	O
ה	O
אחרונות	O
אנחנו	O
כל	O
ה	O
זמן	O
ראינו	O
עלייה	O
מאוד	O
מאוד	O
משמעותית	O
ב	O
מספר	O
ה	O
לוחמות	O
.	O

צריך	O
לומר	O
ש	O
יש	O
ל	O
י	O
וויכוח	O
עם	O
שר	O
ה	B-ORG
ביטחון	E-ORG
,	O
אני	O
לא	O
יודעת	O
אם	O
מירב	S-PER
אית	O
י	O
ב	O
וויכוח	O
ה	O
זה	O
או	O
לא	O
.	O

אני	O
טוענת	O
ש	O
נשים	O
יכולות	O
להיות	O
גם	O
לוחמות	O
ב	O
שריון	S-ORG
ו	O
מיד	O
עונים	O
ל	O
י	O
:	O
'	O
מה	O
נשים	O
תעשנה	O
כש	O
ה	O
זחל	O
יפרוק	O
'	O
.	O

אני	O
אומרת	O
ש	O
נשים	O
התמודדו	O
עם	O
דברים	O
יותר	O
קשים	O
.	O

אני	O
לא	O
יודעת	O
מי	O
מ	O
כם	O
הצליח	O
לראות	O
את	O
ה	O
תמונה	O
ה	O
מדהימה	O
של	O
שלוש	O
טייסות	O
ב	O
צה"ל	S-ORG
ש	O
אחת	O
מ	O
הן	O
נושאת	O
תינוקת	O
על	O
כתפי	O
ה	O
.	O

יש	O
ל	O
נו	O
היום	O
כבר	O
טייסות	O
ש	O
הן	O
אימהות	O
ו	O
היום	O
יש	O
ל	O
נו	O
כבר	O
סגנית	O
מפקדת	O
ב	O
כ"א	O
.	O

שיעור	O
ה	O
לוחמות	O
מ	O
סך	O
ה	O
לוחמים	O
ב	O
גדוד	O
קרקל	S-ORG
עמד	O
על	O
61.8	O
%	O
,	O
ב	O
חיל	B-ORG
ה	I-ORG
תותחנים	E-ORG
על	O
21.8	O
%	O
.	O

ב	O
-	O
2014	S-TIMEX
עלייה	O
ב	O
השוואה	O
ל	O
-	O
2013	S-TIMEX
מ	O
-	O
10.5	O
%	O
,	O
ב	O
הגנה	B-ORG
ה	I-ORG
אווירית	E-ORG
–	O
16.8	O
%	O
,	O
איסוף	B-ORG
קרבי	E-ORG
–	O
27.6	O
%	O
,	O
צוות	O
אוויר	O
שיעור	O
ה	O
לוחמות	O
עדיין	O
נמוך	O
–	O
2.5	O
%	O
,	O
ב	O
חובלים	O
–	O
5	O
%	O
.	O

אנחנו	O
יודעים	O
ש	O
ב	O
סוף	O
זה	O
עניין	O
ש	O
מ	O
ה	O
דרגים	O
,	O
באמת	O
דרג	O
ה	O
רמטכ"ל	O
ו	O
דרג	O
שר	O
ה	B-ORG
ביטחון	E-ORG
,	O
של	O
מה	O
הם	O
משדרים	O
ל	O
ציבור	O
ה	O
לוחמות	O
,	O
מה	O
הם	O
משדרים	O
ל	O
ציבור	O
ה	O
מכיניסטיות	O
,	O
מה	O
הם	O
משדרים	O
ל	O
נו	O
כ	O
חברה	O
,	O
כ	O
נשים	O
–	O
אני	O
חושבת	O
ש	O
נשים	O
,	O
אתה	O
יודע	O
,	O
ככל	O
ש	O
חובת	O
ה	O
הוכחה	O
פעם	O
היא	O
חלה	O
עלי	O
נו	O
,	O
אני	O
חושבת	O
ש	O
אנחנו	O
כבר	O
יודעים	O
ש	O
חובת	O
ה	O
הוכחה	O
כבר	O
אינה	O
חלה	O
על	O
נשים	O
.	O

כבוד	O
ה	O
יושב	O
-	O
ראש	O
,	O
מצאו	O
את	O
ה	O
הבדלים	O
:	O
ב	O
יום	B-TIMEX
שלישי	E-TIMEX
נורה	O
תאופיק	B-PER
זהר	E-PER
,	O
עובר	O
אורח	O
תמים	O
,	O
נגן	O
עוּד	O
,	O
כש	O
ניסה	O
לשוב	O
הביתה	O
עם	O
נכדת	O
ו	O
בת	O
ה	O
ארבע	O
,	O
ב	O
נצרת	B-GPE
.	E-GPE

עד	O
היום	O
,	O
יום	B-TIMEX
שני	E-TIMEX
,	O
לא	O
דֻווח	O
ש	O
נמצאו	O
חשודים	O
או	O
הוגשו	O
כתבי	O
אישום	O
.	O

ב	O
אותו	O
יום	B-TIMEX
שלישי	E-TIMEX
נורה	O
גבר	O
בן	O
25	O
ב	O
עפולה	S-GPE
.	O

ה	O
ידיעה	O
ה	O
זו	O
דֻווחה	O
ב	O
שעה	O
10:00	O
ב	O
כלי	O
ה	O
תקשורת	O
.	O

מורט	S-PER
השקיע	O
ב	O
ו	O
מיליונים	O
,	O
ו	O
הוא	O
יציב	O
.	O

יש	O
ל	O
ו	O
היתר	O
עבודה	O
ב	O
שבת	S-TIMEX
כבר	O
40	O
שנה	O
.	O

כל	O
ה	O
יקבים	O
כולם	O
עובדים	O
אית	O
ו	O
,	O
ו	O
יש	O
ל	O
ו	O
כשרויות	O
מלאות	O
.	O

אדונ	O
י	O
ה	O
יושב	O
-	O
ראש	O
,	O
כנסת	S-ORG
נכבדה	O
,	O
ב	O
ישיבה	O
זו	O
,	O
ה	O
מוקדשת	O
ל	O
ניצחון	O
על	O
גרמניה	B-GPE
ה	I-GPE
נאצית	E-GPE
,	O
אני	O
רוצה	O
לספר	O
על	O
ניצחון	O
אחד	O
קטן	O
אך	O
משמעותי	O
מ	O
של	O
נו	O
.	O

אתם	O
יודעים	O
,	O
ב	O
ספורט	O
תמיד	O
אומרים	O
:	O
תגיעו	O
ראשונים	O
,	O
תהיו	O
מספר	O
אחת	O
,	O
כי	O
מי	O
זוכר	O
את	O
מספר	O
שתיים	O
,	O
מי	O
זוכר	O
את	O
ה	O
שני	O
.	O

היום	O
אני	O
רוצה	O
להזכיר	O
את	O
ה	B-EVE
מכבייה	I-EVE
ה	I-EVE
שנייה	E-EVE
,	O
מכבייה	O
ש	O
היא	O
אבן	O
דרך	O
ב	O
היסטוריה	O
של	O
נו	O
.	O

ה	O
רוצחים	O
לא	O
התכוונו	O
להרוג	O
את	O
תאופיק	S-PER
אישית	O
,	O
אבל	O
גם	O
לא	O
היה	O
אכפת	O
ל	O
הם	O
להרוג	O
את	O
תאופיק	S-PER
או	O
את	O
כל	O
מי	O
ש	O
עבר	O
שם	O
כדי	O
למלא	O
את	O
מלאכת	O
ם	O
.	O

ל	O
רוצחים	O
לא	O
אכפת	O
מ	O
ה	O
חוק	O
.	O

אין	O
הרתעה	O
ב	O
יישובים	O
ה	O
ערביים	O
,	O
אין	O
ענישה	O
,	O
ו	O
כנראה	O
ל	O
פושעים	O
יש	O
ביטחון	O
אישי	O
ש	O
הם	O
לא	O
ישלמו	O
את	O
ה	O
מחיר	O
,	O
ו	O
ה	O
סבירות	O
לעמוד	O
ל	O
דין	O
נמוכה	O
מאוד	O
.	O

רצח	O
זה	O
מתווסף	O
ל	O
עשרות	O
מקרי	O
רצח	O
דומים	O
ב	O
שנה	O
או	O
ב	O
שנים	O
ה	O
אחרונות	O
ב	O
יישובים	O
ה	O
ערביים	O
.	O

ה	O
משטרה	O
אינה	O
נוקפת	O
אצבע	O
.	O

אלפי	O
ילדים	O
בעלי	O
צרכים	O
מיוחדים	O
,	O
כל	O
פעולה	O
הכי	O
פשוטה	O
בשביל	O
ם	O
היא	O
לפעמים	O
בלתי	O
אפשרית	O
.	O

ל	O
הם	O
,	O
ש	O
כל	O
כך	O
סובלים	O
,	O
ה	O
קנאביס	O
ה	O
רפואי	O
מעניק	O
הקלה	O
ו	O
שיפור	O
משמעותי	O
של	O
איכות	O
ה	O
חיים	O
.	O

רפורמת	O
ה	O
קנאביס	O
ש	O
מוביל	O
משרד	B-ORG
ה	I-ORG
בריאות	E-ORG
מונעת	O
אספקת	O
קנאביס	O
ישירות	O
מ	O
ה	O
ספקים	O
ו	O
שולחת	O
את	O
ה	O
חולים	O
לרכוש	O
את	O
ה	O
קנאביס	O
ה	O
רפואי	O
ב	O
בית	O
ה	O
מרקחת	O
,	O
ככל	O
תרופה	O
אחרת	O
.	O

ב	O
בתי	O
ה	O
מרקחת	O
חסרים	O
שמנים	O
ו	O
זנים	O
רבים	O
של	O
קנאביס	O
,	O
כך	O
ש	O
ב	O
פועל	O
ה	O
מטופלים	O
לא	O
יכולים	O
עוד	O
להשיג	O
את	O
ה	O
תרופה	O
של	O
הם	O
.	O

ה	O
מחירים	O
של	O
ה	O
תרופות	O
זינקו	O
,	O
כך	O
ש	O
גם	O
אם	O
יש	O
את	O
ה	O
זן	O
ה	O
נכון	O
,	O
ה	O
טיפול	O
כרוך	O
ב	O
עלויות	O
ש	O
יכולות	O
להגיע	O
עד	O
ל	O
אלפי	O
שקלים	O
פר	O
מטופל	O
.	O

ה	O
רפורמה	O
פוגעת	O
פגיעה	O
אנושה	O
ב	O
חסרי	O
ה	O
ישע	O
.	O

יותר	O
מ	O
-	O
1,300	O
ילדים	O
מטופלים	O
ב	O
ישראל	S-GPE
ב	O
קנאביס	O
רפואי	O
,	O
ו	O
רבים	O
מ	O
הם	O
מוצאים	O
את	O
עצמם	O
כרגע	O
ללא	O
תרופה	O
,	O
ו	O
מצב	O
ם	O
הולך	O
ו	O
מידרדר	O
ב	O
כל	O
יום	O
.	O

ילדים	O
ש	O
סבלו	O
במשך	O
שנים	O
ו	O
הגיעו	O
ל	O
איזון	O
שוב	O
חוזרים	O
להיות	O
ב	O
סכנת	O
חיים	O
.	O

כבוד	O
ה	O
יושב	O
-	O
ראש	O
,	O
אני	O
אתחיל	O
ב	O
פנייה	O
ל	O
חברי	O
י	O
ה	O
חדשים	O
ב	O
כנסת	S-ORG
,	O
ב	O
תקווה	O
ש	O
תהיה	O
קדנציה	O
ש	O
ב	O
ה	O
נוכל	O
לפעול	O
להגן	O
על	O
מה	O
ש	O
נותר	O
מ	O
ה	O
מרחב	O
ה	O
דמוקרטי	O
ב	O
ישראל	S-GPE
.	O

כנראה	O
ש	O
בפני	O
נו	O
תהיה	O
עבודה	O
קשה	O
ו	O
מורכבת	O
.	O

רק	O
ב	O
שבוע	O
ש	O
עבר	O
הומטרו	O
על	O
מדינת	O
ישראל	S-GPE
ו	O
תושבי	O
ה	O
ב	O
אזור	O
ה	O
דרום	O
700	O
טילים	O
.	O

ל	O
צער	O
י	O
,	O
ה	O
מציאות	O
ה	O
זאת	O
היא	O
לא	O
ה	O
פעם	O
ה	O
ראשונה	O
ש	O
ב	O
ה	O
אירועים	O
מ	O
ה	O
סוג	O
ה	O
זה	O
קורים	O
,	O
ו	O
גם	O
לא	O
ה	O
אחרונה	O
.	O

ב	O
מסגרת	O
ה	O
זאת	O
,	O
ו	O
בעצם	O
ב	O
פעם	O
ה	O
ראשונה	O
מ	O
אז	O
קום	O
ה	O
מדינה	O
,	O
הכריז	O
שר	O
ה	B-ORG
אנרגיה	I-ORG
ו	I-ORG
ה	I-ORG
תשתיות	E-ORG
על	O
מצב	O
חירום	O
ב	O
משק	O
ה	O
גז	O
ה	O
טבעי	O
.	O

בעצם	O
,	O
ב	O
פעם	O
ה	O
ראשונה	O
סגרו	O
את	O
אסדת	O
תמר	S-FAC
מ	O
שיקולי	O
ביטחון	O
.	O

אבל	O
יש	O
כ	O
אלה	O
,	O
ישראלים	O
,	O
יהודים	O
,	O
ש	O
החליטו	O
לא	O
רק	O
להטיף	O
אלא	O
להפעיל	O
אלימות	O
מילולית	O
ו	O
פיזית	O
כנגד	O
אותן	O
משפחות	O
שכולות	O
,	O
כש	O
הם	O
יורקים	O
עלי	O
הן	O
,	O
מקללים	O
קללות	O
קשות	O
כנגד	O
ה	O
משפחות	O
.	O

הם	O
הקפידו	O
גם	O
לקרוא	O
ל	O
הם	O
ב	O
כינויים	O
:	O
קאפו	O
,	O
נאצים	O
,	O
צאצאים	O
של	O
היטלר	S-PER
.	O

לא	O
רק	O
ש	O
ה	O
שימוש	O
ב	O
מונחי	O
שואה	S-EVE
הוא	O
זילות	O
מבישה	O
של	O
זכר	O
ה	O
נספים	O
ו	O
מה	O
ש	O
קרה	O
שם	O
,	O
ה	O
שימוש	O
ה	O
זה	O
ב	O
מונחי	O
שואה	O
של	O
יהודים	O
כלפי	O
יהודים	O
הוא	O
בלתי	O
נסבל	O
.	O

דווקא	O
היום	O
,	O
כש	O
אנחנו	O
מציינים	O
את	O
ה	O
ניצחון	O
של	O
בעלות	B-GPE
ה	I-GPE
ברית	E-GPE
על	O
גרמניה	B-GPE
ה	I-GPE
נאצית	E-GPE
,	O
אסור	O
ב	O
שום	O
מצב	O
ש	O
נעבור	O
ל	O
סדר	O
-	O
ה	O
יום	O
על	O
שימוש	O
זול	O
ב	O
מונחים	O
ה	O
נוראיים	O
ביותר	O
ב	O
היסטוריה	O
של	O
נו	O
כ	O
עם	O
.	O

אז	O
גם	O
כש	O
כועסים	O
ו	O
גם	O
כש	O
לא	O
מסכימים	O
,	O
זו	O
סיטואציה	O
ש	O
כל	O
יושבי	O
ה	O
בית	O
ה	O
זה	O
צריכים	O
לגנות	O
אות	O
ה	O
.	O

אדונ	O
י	O
ה	O
יושב	O
-	O
ראש	O
,	O
ב	O
יום	O
ש	O
ב	O
ו	O
מזכירים	O
את	O
ה	O
ניצחון	O
על	O
גרמניה	B-GPE
ה	I-GPE
נאצית	E-GPE
חשוב	O
גם	O
להזכיר	O
אחד	O
,	O
חאג'	B-PER
אמין	I-PER
אל	I-PER
-	I-PER
חוסייני	E-PER
,	O
ה	B-TTL
מופתי	E-TTL
של	O
ירושלים	S-GPE
ב	O
שנים	O
1931	S-TIMEX
–	O
1937	S-TIMEX
,	O
ה	O
מנהיג	O
של	O
ערביי	O
ארץ	B-LOC
ישראל	E-LOC
לפני	O
ש	O
הם	O
עוד	O
ידעו	O
ש	O
קוראים	O
ל	O
הם	O
"	O
פלסטינים	O
"	O
.	O

ב	O
מעמד	O
זה	O
אני	O
שוב	O
מבקש	O
להצדיע	O
ל	O
כם	O
,	O
ה	O
ווטרנים	O
,	O
להביע	O
את	O
הוקרת	O
נו	O
ו	O
הערכת	O
נו	O
ל	O
כם	O
,	O
גיבורי	O
ה	O
ניצחון	O
,	O
לזכור	O
את	O
כל	O
אותם	O
חללי	O
ה	O
קרבות	O
,	O
ש	O
רבים	O
מ	O
הם	O
כלל	O
לא	O
זכו	O
ל	O
קבר	O
,	O
ו	O
להבטיח	O
ל	O
נו	O
ו	O
ל	O
דורות	O
ה	O
באים	O
ש	O
לעולם	O
לא	O
עוד	O
.	O

לא	O
תמו	O
ה	O
מלחמות	O
ו	O
לא	O
נדם	O
שאון	O
ה	O
קרב	O
.	O

71	O
שנות	O
עצמאות	O
ו	O
שגשוג	O
לא	O
הביאו	O
את	O
אויבי	O
נו	O
ל	O
השלמה	O
עם	O
קיומ	O
נו	O
כ	O
עם	O
חופשי	O
ב	O
מדינת	O
ו	O
ה	O
יהודית	O
,	O
ה	O
ציונית	O
ו	O
ה	O
דמוקרטית	O
.	O

צה"ל	S-ORG
ו	O
כוחות	O
ה	O
ביטחון	O
ניצבים	O
על	O
משמרת	O
ם	O
ב	O
יבשה	O
,	O
ב	O
אוויר	O
ו	O
ב	O
ים	O
,	O
נכונים	O
ל	O
משימותי	O
הם	O
.	O

ב	O
כוח	O
נו	O
ו	O
ב	O
אחדות	O
נו	O
נבטיח	O
את	O
קיומ	O
נו	O
ו	O
את	O
עתיד	O
נו	O
.	O

בזכות	O
צדקת	O
דרכ	O
נו	O
ו	O
ב	O
כוח	O
נחישות	O
נו	O
נעמוד	O
ב	O
אתגרי	O
ה	O
עתיד	O
ו	O
נוכל	O
ל	O
הם	O
.	O

נמשיך	O
את	O
דרכ	O
ם	O
של	O
גיבורי	O
מלחמת	B-EVE
ה	I-EVE
עולם	E-EVE
ו	O
מלחמות	O
ישראל	S-GPE
,	O
נזכור	O
ו	O
נממש	O
כל	O
יום	O
את	O
ה	O
ציווי	O
ו	O
ה	O
נדר	O
"	O
לעולם	O
לא	O
עוד	O
"	O
.	O

היו	O
ברוכים	O
.	O

לא	O
מזמן	O
דיברו	O
על	O
איך	O
נראה	O
ה	O
עם	O
ה	O
יהודי	O
,	O
מה	O
ה	O
מחיר	O
ש	O
הוא	O
משלם	O
עם	O
מדינה	O
ו	O
ה	O
מחיר	O
ש	O
הוא	O
משלם	O
בלי	O
מדינה	O
.	O

אסור	O
ל	O
נו	O
לשכוח	O
כי	O
אותו	O
מסע	O
טירוף	O
אכזרי	O
,	O
ש	O
נעשה	O
תחת	O
מעטה	O
של	O
נאורות	O
ו	O
שאיפה	O
ל	O
עולם	O
טוב	O
יותר	O
,	O
החל	O
מ	O
אנטישמיות	O
אשר	O
חלחלה	O
אט	O
-	O
אט	O
,	O
ב	O
מלאכת	O
מחשבת	O
מיומנת	O
,	O
ש	O
תכלית	O
ה	O
ה	O
יחידה	O
הייתה	O
להשאיר	O
את	O
ה	O
עולם	O
ללא	O
יהודים	O
לעולם	O
.	O

אדונ	O
י	O
ה	O
יושב	O
-	O
ראש	O
,	O
חברי	O
י	O
ה	O
שרים	O
ו	O
חברי	O
ה	B-ORG
כנסת	E-ORG
,	O
ב	O
רשות	O
ך	O
,	O
חבר	B-TTL
ה	B-ORG|I-TTL
כנסת	E-ORG|E-TTL
יבגני	B-PER
סובה	E-PER
,	O
אני	O
רק	O
מברך	O
אות	O
ך	O
על	O
נאומ	O
ך	O
ה	O
ראשון	O
.	O

אני	O
מניח	O
ש	O
עוד	O
יהיה	O
ל	O
ך	O
נאום	O
בכורה	O
מסודר	O
ו	O
יברכו	O
אות	O
ך	O
חברי	O
ך	O
ל	O
סיעה	O
,	O
ו	O
ב	O
כל	O
זאת	O
,	O
זכית	O
,	O
ו	O
אני	O
חושב	O
ש	O
גם	O
זכית	O
לתת	O
נאום	O
ראשון	O
ב	O
יום	O
עם	O
משמעות	O
סמלית	O
ל	O
מדינת	O
ישראל	S-GPE
כול	O
ה	O
,	O
ו	O
בוודאי	O
ו	O
בוודאי	O
ל	O
ך	O
ב	O
אופן	O
אישי	O
.	O

אלה	O
מושגים	O
ש	O
ב	O
עולם	O
פוסט	O
-	O
מודרני	O
לא	O
פעם	O
מיטשטשים	O
ל	O
נו	O
.	O

אנחנו	O
חיים	O
ב	O
עולם	O
ש	O
לפעמים	O
נוטה	O
לטשטש	O
את	O
ה	O
טוב	O
,	O
את	O
ה	O
רע	O
,	O
את	O
ה	O
הבנה	O
ש	O
יש	O
ב	O
עולם	O
ה	O
זה	O
מושג	O
של	O
טוב	O
אבסולוטי	O
,	O
מוחלט	O
,	O
ו	O
יש	O
רע	O
מוחלט	O
.	O

לא	O
ה	O
כול	O
יחסי	O
.	O

יש	O
ב	O
עולם	O
ה	O
זה	O
מושגי	O
טוב	O
ו	O
רע	O
מוחלטים	O
.	O

בן	O
דוד	O
של	O
אב	O
י	O
,	O
ישראל	B-PER
הדרי	E-PER
,	O
זכר	O
ו	O
ל	O
ברכה	O
,	O
ש	O
נפטר	O
רק	O
השנה	O
,	O
לא	O
מזמן	O
,	O
השתחרר	O
עם	O
אחרוני	O
ה	O
יהודים	O
ש	O
יצאו	O
מ	O
דכאו	S-FAC
.	O

הוא	O
נולד	O
ב	O
פולניה	S-GPE
.	O

ב	O
גיל	O
13	O
פרצה	O
מלחמת	B-EVE
ה	I-EVE
עולם	I-EVE
ה	I-EVE
שנייה	E-EVE
ו	O
כבר	O
ב	O
תחילת	O
ה	O
איבד	O
את	O
הורי	O
ו	O
,	O
את	O
כל	O
משפחת	O
ו	O
,	O
היה	O
ב	O
גטאות	O
,	O
מחנות	O
ריכוז	O
,	O
ו	O
השתחרר	O
עם	O
אחרוני	O
ה	O
יהודים	O
ש	O
יצאו	O
.	O

אני	O
רוצה	O
לפתוח	O
עם	O
שיר	O
.	O

הוא	O
כתב	O
הרבה	O
מאוד	O
שירים	O
.	O

ה	O
דבר	O
ה	O
אחרון	O
,	O
בצלאל	B-PER
סמוטריץ	E-PER
,	O
ש	O
הוא	O
חיפש	O
ב	O
חיי	O
ו	O
היה	O
נקמה	O
.	O

זה	O
שונה	O
,	O
נקמה	O
,	O
מ	O
לדעת	O
להבדיל	O
בין	O
רע	O
ל	O
טוב	O
,	O
ו	O
ה	O
דבר	O
ש	O
הוא	O
חיפש	O
ל	O
ו	O
תמיד	O
:	O
שלום	O
עולמי	O
ו	O
הרבה	O
מאוד	O
אהבה	O
.	O

ה	O
מסלול	O
ש	O
עברתי	O
בין	O
כפר	B-GPE
אחים	E-GPE
ל	O
כפר	B-FAC
ה	I-FAC
ירוק	E-FAC
,	O
מ	O
שורות	O
ה	O
צנחנים	O
ל	O
לשכת	O
ה	O
רמטכ"ל	O
,	O
הכשיר	O
אות	O
י	O
עם	O
כל	O
רגב	O
ו	O
כל	O
שעל	O
,	O
עם	O
כל	O
לילה	O
ארוך	O
של	O
קרב	O
ו	O
כל	O
בוקר	O
מפכח	O
של	O
בחינת	O
מאזן	O
ה	O
כוחות	O
,	O
לשרת	O
את	O
ארצ	O
י	O
.	O

עם	O
עזיבת	O
י	O
את	O
ה	O
מערכת	O
ה	O
צבאית	O
הבנתי	O
אט	O
-	O
אט	O
כי	O
זוהי	O
ה	O
תכלית	O
של	O
י	O
;	O
כי	O
ב	O
פשטות	O
,	O
אין	O
דבר	O
אחר	O
ש	O
אוכל	O
לעשות	O
,	O
ש	O
ארצה	O
להקדיש	O
ל	O
ו	O
את	O
חי	O
י	O
,	O
מלבד	O
עמ	O
י	O
,	O
מלבד	O
ה	O
חברה	O
ש	O
ב	O
ה	O
אני	O
חי	O
.	O

כעת	O
,	O
אחרי	O
38	O
שנים	O
ש	O
ב	O
הן	O
שירתי	O
את	O
מדינת	O
ישראל	S-GPE
ב	O
מדי	O
צה"ל	S-ORG
,	O
אני	O
שב	O
ב	O
תחושת	O
זכות	O
גדולה	O
לשרת	O
אות	O
ה	O
כ	O
חבר	O
ב	O
כנסת	B-ORG
ישראל	E-ORG|S-GPE
.	O

אחרי	O
ארבעה	O
עשורים	O
ש	O
ב	O
הם	O
השתתפתי	O
ב	O
מערכה	O
על	O
ביטחונ	O
ה	O
,	O
אני	O
שב	O
לשרת	O
את	O
ה	O
מדינה	O
ו	O
יוצא	O
ל	O
מאבק	O
על	O
דמות	O
ה	O
,	O
על	O
נפש	O
ה	O
ו	O
על	O
צלמ	O
ה	O
של	O
מדינת	O
ישראל	S-GPE
.	O

מול	O
עיני	O
י	O
עומדות	O
משימות	O
רבות	O
כ	O
חבר	O
כנסת	S-ORG
.	O

עיקר	O
ן	O
–	O
לקחת	O
אחריות	O
.	O

ה	O
כאוס	O
של	O
בנייה	O
בלתי	O
חוקית	O
ב	O
נגב	S-LOC
ו	O
ב	O
גליל	S-LOC
,	O
מהגרי	O
עבודה	O
בלתי	O
חוקיים	O
,	O
שילוב	O
מיעוטים	O
ב	O
חובות	O
ו	O
ב	O
זכויות	O
,	O
ה	O
יחס	O
ל	O
חקלאות	O
,	O
חיזוק	O
אחי	O
נו	O
ה	O
חרדים	O
ב	O
השתלבות	O
ב	O
שוק	O
ה	O
עבודה	O
ו	O
ב	O
חברה	O
,	O
ה	O
יחס	O
ל	O
מילואימניקים	O
,	O
חיבור	O
ל	O
יהדות	O
ה	O
תפוצות	O
על	O
כלל	O
ה	O
זרמים	O
–	O
זו	O
אחריות	O
של	O
נו	O
כ	O
מדינות	O
ה	O
יהודים	O
.	O

משילות	O
–	O
כן	O
,	O
ה	O
מילה	O
ה	O
זאת	O
,	O
ש	O
מאחורי	O
ה	O
מסתתרת	O
תפיסת	O
עולם	O
–	O
איך	O
מושלים	O
כאשר	O
ה	O
מסר	O
הוא	O
ש	O
רק	O
ה	O
חזק	O
ו	O
ה	O
קומבינטור	O
שולט	O
?	O

כאשר	O
ה	O
פוליטיקאי	O
משתמש	O
ב	O
בג"ץ	S-ORG
כ	O
תירוץ	O
ל	O
חוסר	O
ה	O
יכולת	O
של	O
ו	O
לקבל	O
החלטות	O
ב	O
איו"ש	S-LOC
ו	O
ב	O
מקומות	O
אחרים	O
?	O

כש	O
הרס	O
עתיקות	O
נמשך	O
ב	O
הר	B-FAC
ה	I-FAC
בית	E-FAC
?	O

כש	O
ה	O
צבא	O
הוא	O
שק	O
חבטות	O
ל	O
פער	O
בין	O
ה	O
רטוריקה	O
ל	O
מעשה	O
?	O

ה	O
אמת	O
היא	O
ש	O
כאן	O
,	O
ב	O
כנסת	B-ORG
ישראל	E-ORG|S-GPE
,	O
יש	O
המון	O
חיבורים	O
ו	O
חברויות	O
,	O
ו	O
זה	O
בעצם	O
ה	O
תמהיל	O
של	O
ה	O
חברה	O
ה	O
ישראלית	O
,	O
כי	O
מה	O
ש	O
קושר	O
אות	O
נו	O
אחד	O
ל	O
שני	O
ו	O
מה	O
ש	O
מחבר	O
אות	O
נו	O
אחד	O
ל	O
שני	O
זה	O
ה	O
מהות	O
.	O

רב	O
ה	O
משותף	O
על	O
ה	O
שונה	O
בין	O
רוב	O
נו	O
ב	O
בית	O
ה	O
זה	O
,	O
ו	O
בוודאי	O
בין	O
יועז	S-PER
לבינ	O
י	O
.	O

יועז	S-PER
מביא	O
אית	O
ו	O
ל	O
כנסת	S-ORG
מכלול	O
ענק	O
של	O
ניסיון	O
,	O
חוכמת	O
חיים	O
ו	O
פעילות	O
ציבורית	O
.	O

יועז	S-PER
ה	O
יקר	O
,	O
איש	O
צבא	O
,	O
לוחם	O
ו	O
מפקד	O
ב	O
שייטת	B-ORG
13	E-ORG
,	O
איש	O
תקשורת	O
,	O
איש	O
עשייה	O
,	O
עמד	O
ב	O
ראש	O
ה	B-ORG
מכון	I-ORG
ל	I-ORG
אסטרטגיה	I-ORG
ציונית	E-ORG
,	O
איש	O
של	O
חברה	O
,	O
איש	O
של	O
ערכים	O
–	O
ו	O
שם	O
באמת	O
אנחנו	O
נפגשים	O
.	O

אני	O
בטוח	O
ש	O
הוא	O
יתרום	O
רבות	O
ל	O
כנסת	B-ORG
ישראל	E-ORG|S-GPE
ו	O
ל	O
מדינת	O
ישראל	S-GPE
,	O
ו	O
אני	O
מברך	O
אות	O
ו	O
על	O
כך	O
.	O

עכשיו	O
שמעתי	O
אות	O
ו	O
פה	O
,	O
על	O
ה	O
במה	O
,	O
מתרגש	O
.	O

רם	O
,	O
ש	O
גדל	O
ב	O
סיירת	B-ORG
מטכ"ל	E-ORG
,	O
נחשב	O
ל	O
אחד	O
ה	O
חיילים	O
ה	O
אמיצים	O
,	O
ש	O
לא	O
פחדו	O
מ	O
כלום	O
.	O

כש	O
שמעתי	O
אות	O
ו	O
מדבר	O
ו	O
מספר	O
את	O
ה	O
היסטוריה	O
ה	O
משפחתית	O
,	O
ה	O
תרומה	O
ל	O
ארץ	O
ישראל	S-GPE
,	O
ה	O
תרומה	O
ל	O
ביטחון	O
–	O
אכן	O
,	O
מדובר	O
ב	O
מלח	O
ה	O
ארץ	O
.	O

זה	O
כמו	O
ה	O
דמויות	O
ב	O
"	O
רומן	B-WOA
רוסי	E-WOA
"	O
של	O
מאיר	B-PER
של	I-PER
ו	E-PER
,	O
ש	O
דומני	O
ש	O
הוא	O
בן	O
דוד	O
של	O
ך	O
,	O
ו	O
כמובן	O
כמו	O
כל	O
אנשי	O
עמק	B-LOC
יזרעאל	E-LOC
ה	O
טובים	O
,	O
כפי	O
ש	O
הכרנו	O
אות	O
ם	O
ב	O
ספרות	O
.	O

אתה	O
באמת	O
מגלם	O
את	O
ה	O
דמות	O
ה	O
זאת	O
אולי	O
ב	O
צורה	O
ה	O
טובה	O
ביותר	O
.	O

יש	O
ב	O
י	O
תקווה	O
,	O
יש	O
ל	O
י	O
תוכניות	O
,	O
אך	O
אין	O
ל	O
י	O
אשליות	O
.	O

אני	O
מודעת	O
ל	O
מדיניות	O
ש	O
אית	O
ה	O
עלי	O
י	O
להתמודד	O
כ	O
חברת	O
כנסת	S-ORG
ערבייה	O
.	O

זו	O
אותה	O
מדיניות	O
ש	O
מנסה	O
לטשטש	O
את	O
ה	O
אופק	O
ה	O
אישי	O
ו	O
ה	O
קולקטיבי	O
של	O
נו	O
כ	O
ערבים	O
ב	O
מולדת	O
.	O

אני	O
בת	O
ה	O
דור	O
ה	O
שלישי	O
ל	O
נכבה	S-EVE
:	O
בזמן	O
ש	O
משפחת	O
ו	O
של	O
אב	O
י	O
שרדה	O
ב	O
גירוש	O
ו	O
נשארה	O
ב	O
נצרת	S-GPE
,	O
אימ	O
י	O
נולדה	O
ל	O
משפחה	O
עקורה	O
מ	O
כפר	B-GPE
מג'דל	E-GPE
.	O

כמו	O
אימ	O
י	O
,	O
כך	O
יותר	O
מ	O
חמישית	O
ה	O
פלסטינים	O
אזרחי	O
ה	O
מדינה	O
עקורים	O
ש	O
אדמותי	O
הם	O
הופקעו	O
ו	O
כפרי	O
הם	O
נמחקו	O
.	O

כמו	O
ה	O
עקורים	O
,	O
גם	O
שאר	O
ה	O
פלסטינים	O
מצאו	O
את	O
עצמם	O
חסרי	O
ריבונות	O
ב	O
מולדת	O
ם	O
,	O
מתמודדים	O
הם	O
פרקטיקות	O
של	O
נישול	O
,	O
מחיקה	O
ו	O
מחיקת	O
ה	O
שפה	O
ו	O
ה	O
סמלים	O
ו	O
ה	O
תרבות	O
תחת	O
שליטה	O
ו	O
פיקוח	O
הדוקים	O
ו	O
מתמשכים	O
.	O

למען	O
זכויותי	O
הם	O
של	O
ה	O
עקורים	O
אני	O
אפעל	O
.	O

אני	O
כאן	O
למען	O
ה	O
נשים	O
אשר	O
סובלות	O
מ	O
אוזלת	O
יד	O
קשה	O
ו	O
פושעת	O
ב	O
כל	O
ה	O
נוגע	O
ל	O
טיפול	O
ב	O
אלימות	O
ו	O
רצח	O
על	O
רקע	O
מגדרי	O
.	O

אני	O
כאן	O
למען	O
ביטחונ	O
ן	O
,	O
למען	O
השתלבות	O
ן	O
ה	O
מעשית	O
ב	O
שוק	O
ה	O
תעסוקה	O
ו	O
למען	O
זכויותי	O
הן	O
ב	O
מרחב	O
ה	O
אישי	O
ו	O
ה	O
ציבורי	O
.	O

אני	O
כאן	O
למען	O
ה	O
נגב	O
ו	O
למען	O
ה	O
כפרים	O
ה	O
בלתי	O
-	O
מוכרים	O
,	O
למען	O
ה	O
מאבק	O
ב	O
כל	O
תוכניות	O
ה	O
גירוש	O
ו	O
נגד	O
הפקעת	O
ה	O
אדמות	O
ו	O
הריסת	O
ה	O
בתים	O
.	O

אני	O
כאן	O
למען	O
ה	O
זכות	O
ל	O
דיור	O
ו	O
למען	O
ה	O
מאבק	O
ב	O
מצוקת	O
ה	O
דיור	O
ה	O
חמורה	O
ב	O
חברה	O
ה	O
ערבית	O
.	O

אני	O
כאן	O
למען	O
פיתוח	O
ה	O
ערים	O
ו	O
שיקום	O
ה	O
תשתיות	O
ה	O
רעועות	O
.	O

אני	O
כאן	O
כדי	O
להתנגד	O
ל	O
הפקעת	O
אדמות	O
ו	O
הריסת	O
בתים	O
ו	O
כדי	O
לפעול	O
למען	O
הרחבת	O
תוכניות	O
ה	O
מתאר	O
,	O
למען	O
בניית	O
יישובים	O
חדשים	O
ללא	O
גזל	O
נוסף	O
של	O
אדמות	O
ה	O
ערבים	O
.	O

ה	O
אמת	O
,	O
ה	O
פעם	O
ראשונה	O
ש	O
פגשתי	O
את	O
היבה	S-PER
הייתה	O
כש	O
קיבלנו	O
אות	O
ה	O
ל	O
עבודה	O
.	O

היא	O
הייתה	O
עובדת	O
סוציאלית	O
צעירה	O
עם	O
תואר	O
ראשון	O
.	O

אני	O
חושבת	O
ש	O
גם	O
ב	O
חיים	O
ה	O
אישיים	O
של	O
ך	O
,	O
היבה	S-PER
,	O
את	O
נותנת	O
ו	O
נתת	O
דוגמה	O
ל	O
צעירה	O
ש	O
יכולה	O
,	O
תוך	O
כדי	O
עבודה	O
ו	O
תוך	O
כדי	O
מאבקים	O
מתמשכים	O
,	O
חברתיים	O
ו	O
פוליטיים	O
,	O
גם	O
לבנות	O
חיים	O
אישיים	O
,	O
להתחתן	O
,	O
ללדת	O
בן	O
ו	O
להגיע	O
ממש	O
אימא	O
טרייה	O
ל	O
משכן	O
ה	O
זה	O
.	O

גם	O
הצלחת	O
תוך	O
כדי	O
עבודה	O
לעשות	O
את	O
ה	O
תואר	O
ה	O
שני	O
,	O
לעשות	O
את	O
ה	O
דוקטורט	O
של	O
ך	O
ו	O
להצטיין	O
ב	O
דוקטורט	O
של	O
ך	O
,	O
ו	O
זה	O
לא	O
דבר	O
של	O
מה	O
ב	O
כך	O
.	O

אבל	O
אני	O
אומר	O
גם	O
ל	O
ך	O
ו	O
גם	O
ל	O
יתר	O
חברי	O
ה	B-ORG
כנסת	E-ORG
ה	O
חדשים	O
ש	O
ה	O
מקום	O
לבוא	O
,	O
לעשות	O
,	O
להשפיע	O
ו	O
לשנות	O
זה	O
כאן	O
,	O
ב	O
כנסת	B-ORG
ישראל	E-ORG|S-GPE
.	O

אתה	O
יודע	O
,	O
אני	O
,	O
ש	O
הגעתי	O
מ	O
ה	O
מגזר	O
ה	O
עסקי	O
,	O
ניהלתי	O
חברות	O
,	O
אמרתי	O
:	O
אני	O
בא	O
ל	O
כנסת	S-ORG
.	O

ה	B-ORG
כנסת	E-ORG
היא	O
מ	O
ה	O
מילה	O
ה	O
לועזית	O
פרלמנט	O
.	O

חשבתי	O
ש	O
כל	O
היום	O
רק	O
,	O
אתה	O
יודע	O
,	O
מדברים	O
,	O
מדברים	O
.	O

ל	O
י	O
היה	O
חשוב	O
ה	O
דיור	O
ה	O
ציבורי	O
,	O
ו	O
זה	O
ה	O
חוק	O
ה	O
ראשון	O
ש	O
אני	O
עשיתי	O
.	O

שמעתי	O
כאן	O
ממ	O
ך	O
רק	O
את	O
ה	O
נושא	O
של	O
תוכנית	O
ה	O
חוקים	O
,	O
ש	O
כבר	O
אני	O
שומע	O
תוך	O
כדי	O
ה	O
נאום	O
באמת	O
מה	O
אתה	O
עושה	O
ו	O
מה	O
אתה	O
מתכוון	O
.	O

גברת	O
י	O
,	O
ה	O
שאלה	O
נשמעה	O
ו	O
היא	O
ברורה	O
.	O

ה	O
יועץ	O
ה	O
משפטי	O
ישיב	O
ו	O
אני	O
מבקש	O
לא	O
להפריע	O
ל	O
ו	O
.	O

ב	O
סוף	O
דברי	O
ו	O
כל	O
אחד	O
יוכל	O
להתייחס	O
.	O

אבל	O
חבר	B-TTL
ה	B-ORG|I-TTL
כנסת	E-ORG|E-TTL
כהן	S-PER
,	O
אנא	O
ממ	O
ך	O
.	O

מה	O
קרה	O
?	O

אני	O
לא	O
ממשיך	O
את	O
ה	O
דיון	O
ה	O
זה	O
.	O

הוא	O
היה	O
עלי	O
י	O
ל	O
זרא	O
.	O

אתם	O
מקבלי	O
ה	O
החלטות	O
.	O

אתם	O
צריכים	O
ללכת	O
ל	O
קובעי	O
ה	O
מדיניות	O
ב	O
ממשלה	O
,	O
גם	O
ל	O
שר	O
ה	B-ORG
תיירות	E-ORG
,	O
גם	O
ל	O
שר	O
ה	B-ORG
עבודה	E-ORG
ו	O
ה	B-ORG
רווחה	E-ORG
,	O
גם	O
ל	O
שר	O
ה	B-ORG
אוצר	E-ORG
.	O

ללכת	O
ל	O
כול	O
ם	O
ו	O
להגיד	O
ל	O
הם	O
מה	O
עומד	O
על	O
ה	O
פרק	O
,	O
בגלל	O
ש	O
אני	O
אעשה	O
את	O
זה	O
.	O

אני	O
אדבר	O
עם	O
ה	O
אנשים	O
.	O

לכן	O
אנחנו	O
מבקשים	O
לצאת	O
ל	O
מכרז	O
חדש	O
.	O

ללמוד	O
להפיק	O
לקחים	O
מ	O
ה	O
מכרז	O
ה	O
קודם	O
ש	O
היה	O
לא	O
טוב	O
.	O

הוא	O
היה	O
לא	O
טוב	O
בגלל	O
כם	O
.	O

הוא	O
היה	O
לא	O
טוב	O
בגלל	O
מינהל	O
ה	O
דיור	O
,	O
הוא	O
היה	O
לא	O
טוב	O
בגלל	O
התמשכות	O
ה	O
זמן	O
.	O

אם	O
היה	O
מדובר	O
ב	O
קרקע	O
ב	O
מצפה	B-GPE
רמון	E-GPE
,	O
לא	O
היית	O
רואה	O
אות	O
ם	O
.	O

הם	O
באים	O
בגלל	O
ש	O
זה	O
מרכז	O
הרצליה	S-GPE
.	O

זה	O
הרבה	O
כסף	O
ו	O
ה	O
ילדים	O
ייזרקו	O
ל	O
רחוב	O
.	O

ב	O
עזרת	O
ה	O
שם	O
,	O
כש	O
אני	O
אעזוב	O
את	O
ה	B-ORG
כנסת	E-ORG
ו	O
אני	O
אצטרך	O
להרצות	O
איך	O
ה	O
ממשלה	O
עובדת	O
,	O
זאת	O
תהיה	O
אחת	O
ה	O
דוגמאות	O
איך	O
משרד	O
ה	B-ORG
עבודה	E-ORG
ו	O
ה	B-ORG
רווחה	E-ORG
שינה	O
את	O
עמדת	O
ו	O
.	O

מה	O
היה	O
ב	O
ישיבה	O
ה	O
קודמת	O
ו	O
מה	O
יש	O
עכשיו	O
?	O

אבל	O
חשוב	O
לדבר	O
על	O
זה	O
.	O

ב	O
נוסף	O
ל	O
נושא	O
של	O
ה	O
מחיר	O
ל	O
ביקור	O
אצל	O
ה	O
רופא	O
יש	O
סוגיה	O
כואבת	O
לא	O
פחות	O
,	O
ו	O
היא	O
ה	O
נושא	O
של	O
מחיר	O
מקסימום	O
ל	O
קנאביס	S-MISC
רפואי	O
.	O

משרד	B-ORG
ה	I-ORG
אוצר	E-ORG
אומר	O
ש	O
הוא	O
לא	O
כינס	O
ועדת	O
מחירים	O
,	O
כי	O
חסר	O
ל	O
ו	O
מידע	O
מ	O
משרד	B-ORG
ה	I-ORG
בריאות	E-ORG
.	O
